<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <title>Qiunai Monster</title>
  
  
  <link href="http://example.com/atom.xml" rel="self"/>
  
  <link href="http://example.com/"/>
  <updated>2021-05-18T16:02:20.314Z</updated>
  <id>http://example.com/</id>
  
  <author>
    <name>Qiunai Monster</name>
    
  </author>
  
  <generator uri="https://hexo.io/">Hexo</generator>
  
  <entry>
    <title>舌尖上的美味</title>
    <link href="http://example.com/2021/05/18/%E6%96%87%E5%AD%A6%E4%BD%9C%E5%93%81/%E6%84%8F%E6%9E%97/2020-1/%E8%88%8C%E5%B0%96%E4%B8%8A%E7%9A%84%E7%BE%8E%E5%91%B3/"/>
    <id>http://example.com/2021/05/18/%E6%96%87%E5%AD%A6%E4%BD%9C%E5%93%81/%E6%84%8F%E6%9E%97/2020-1/%E8%88%8C%E5%B0%96%E4%B8%8A%E7%9A%84%E7%BE%8E%E5%91%B3/</id>
    <published>2021-05-18T15:42:00.000Z</published>
    <updated>2021-05-18T16:02:20.314Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>　黑油摊鸡蛋，是我童年最爱的美味。</p><p>　　每年开春，母亲都要买些毛茸茸的小鸡儿。那年，我家正值青春的芦花鸡下的蛋哪儿也找不到，母亲动用所有“警力”四处搜索，仍然无果。不想，后来它领出来一群小鸡崽，原来它在“罩窝”。鸡崽一天天长大，满院撒欢，随地大便，家人都没个下脚的地方。最可气的是它们扎屋子，围着饭桌转，恨不得与人争食。我边轰边骂：“一群脏东西！”母亲不高兴：“怎么吃摊鸡蛋的时候不说脏？”</p><p>　　那时，摊鸡蛋可不容易吃上。拾回的鸡蛋，母亲放在坛子里，她心里有数，糊弄不得。她早就盘算着：谁家媳妇坐月子了，谁家老人输液呢，这些都要送礼；亲戚朋友来家，得预备着炒盘鸡蛋；油盐醬醋快没了，得拿鸡蛋换钱去买……没是没非的，小孩子家想吃，没门。除非你有个头疼脑热。</p><p>　　母亲摊鸡蛋从不用大锅，粘锅燎灶的费油费柴。她用个铁勺子，比盛饭的勺子大一号，柄也长，黑黢黢、油脂麻花的。也不点灶，只在灶口前支上两块砖，架着铁勺子，撕把麦根儿一燎，勺子就热了，便倒油。油既非花生油、瓜子油，更不是色拉油，而是黑油，自家棉花籽儿榨的，黑乎乎，品相很差，但绝对绿色环保没污染。油烧到冒烟，打鸡蛋进去，“刺啦”一响，撒上些盐，用筷子一搅，再翻个个儿就成了。油汪汪、黄灿灿的黑油摊鸡蛋，用新烙的面饼一卷，一咬两嘴角流油，能香你一溜跟头。</p><p>　　在家里，数我吃黑油摊鸡蛋最多。我是老小，又是唯一的男孩儿——宝贝疙瘩，母亲自然要娇惯些。馋了我就耍赖，不吃饭不去上学。母亲数落着：“又馋又懒，大了连个媳妇都寻不上。”说归说，母亲还是拿上大铁勺子，转身走向鸡蛋坛子。我眯缝着两眼，看着母亲的背影，偷偷地乐了。耍赖最容易成功的是在春天，那个时候鸡们下蛋勤，一天一个蛋。</p><p>　　惊蛰之后，大地解冻，百虫复苏，正是刨喇叭虫的好时候。喇叭虫有两种：一种是“黑老婆儿”，另一种是“大金豆子”。喇叭虫是鸡的美食，我把捉到的喇叭虫放在瓶子里。憋闷一夜，喇叭虫高度缺氧，头昏脑涨，倒在院子里，未及清醒就已成为鸡们的早餐。看着鸡们大快朵颐，我腰板也挺得笔直，仿佛立了大功一般，理直气壮地高喊：“娘，给我摊个鸡蛋！”</p><p>　　黑油摊鸡蛋，真是让人回味无穷，至今想起，依然口舌生津。一次，我忍不住与对门同事马老师说起。马老师说：“想吃吗？跟我回家，让你嫂子摊。家里长年备有黑油，专为摊鸡蛋。还有，黑油摊鸡蛋压咳嗽，是俺家的偏方。”黑油摊鸡蛋压咳嗽，这么多年真不知道它竟有这等功效。马老师狡黠一笑，娓娓道来：“那时还年轻，在村里教学，晚饭稀汤寡水的两碗白粥，上完夜校已是大半夜，肚子早空了，饿得咕噜叫。这时，想起了早年的黑油摊鸡蛋，但家里孩子不少，妻子怎么舍得？可那馋虫就像弹簧，越压越往上爬。我计上心头，进门就不住声地咳嗽。妻子急问：‘怎么了？吃点什么压压？’‘黑油摊鸡蛋压咳嗽，我家家传秘方，我从小就这个毛病。’我边说边咳。‘这好办。’妻子出溜儿下炕，不一会儿，黑油摊鸡蛋就摆在面前。吃了一个还是压不住，她又摊一个……直到现在，我一咳嗽，就能吃上黑油摊鸡蛋。”说完，他哈哈大笑。我没有笑，良久，竟莫名其妙地冒出一句：“你就幸福去吧！”</p><p>　　原来，这舌尖上的美味，也是一剂调制幸福的良方啊！</p>]]></content>
    
    
      
      
    <summary type="html">&lt;p&gt;　黑油摊鸡蛋，是我童年最爱的美味。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　每年开春，母亲都要买些毛茸茸的小鸡儿。那年，我家正值青春的芦花鸡下的蛋哪儿也找不到，母亲动用所有“警力”四处搜索，仍然无果。不想，后来它领出来一群小鸡崽，原来它在“罩窝”。鸡崽一天天长大，满院撒欢，随地大便，家人都没个下</summary>
      
    
    
    
    <category term="意林" scheme="http://example.com/categories/%E6%84%8F%E6%9E%97/"/>
    
    
    <category term="文学" scheme="http://example.com/tags/%E6%96%87%E5%AD%A6/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>为一个“瘦”字，女人们折腾了2500年</title>
    <link href="http://example.com/2021/05/18/%E6%96%87%E5%AD%A6%E4%BD%9C%E5%93%81/%E6%84%8F%E6%9E%97/2020-1/%E4%B8%BA%E4%B8%80%E4%B8%AA%E2%80%9C%E7%98%A6%E2%80%9D%E5%AD%97%EF%BC%8C%E5%A5%B3%E4%BA%BA%E4%BB%AC%E6%8A%98%E8%85%BE%E4%BA%862500%E5%B9%B4/"/>
    <id>http://example.com/2021/05/18/%E6%96%87%E5%AD%A6%E4%BD%9C%E5%93%81/%E6%84%8F%E6%9E%97/2020-1/%E4%B8%BA%E4%B8%80%E4%B8%AA%E2%80%9C%E7%98%A6%E2%80%9D%E5%AD%97%EF%BC%8C%E5%A5%B3%E4%BA%BA%E4%BB%AC%E6%8A%98%E8%85%BE%E4%BA%862500%E5%B9%B4/</id>
    <published>2021-05-18T15:41:00.000Z</published>
    <updated>2021-05-18T16:03:49.510Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>在女人词典里，“瘦身”绝对是一个分量很重的词。为了瘦身，不少“小姐姐”可是付出了惨痛的代价：饿肚子、拔罐子、动刀子……这样霸蛮地与自己身上的那点肉势不两立，图什么呢？图的是一点面子。</p><p>　　你以为这是一件现代人吃饱了饭之后瞎折腾的事儿吗？其实，从古至今，女人们都一直奔赴在“瘦身”的路上。</p><p>　　早在2500年前，楚灵王就掀起了一场轰轰烈烈的瘦身减肥运动。</p><p>　　《后汉书·马廖传》中说：“楚王好细腰，宫中多饿死”。楚灵王甚至还建了一座“细腰宫”，里面尽是纤瘦美女。因为有了他引领风尚，宫里的美女们纷纷节食减肥，以至于“细腰”也叫“楚腰”。美女们知道，只有狠得下心，管得住嘴，才能瘦得了身。所以，她们有的为了缩胃，吞下布帛！有的为了节食，活活饿死！</p><p>　　这场瘦身运动，不但影响到了女人，还波及男人。不管文官武官，只要长得健硕一点，要想得到楚王的偏爱和提拔，没门！</p><p>　　汉朝的皇帝们对瘦美人的偏执狂热也是出了名的。</p><p>　　比如，汉武帝这个“霸道总裁”就曾对一名叫丽娟的宫女呵护备至，因为丽娟弱不禁风，身轻如燕，汉武帝生怕她被风刮走，常把她藏在琉璃帐里，还用衣带系住她的锦被。</p><p>　　当然，最著名的“身轻如燕”，要数赵飞燕。</p><p>　　据说有一次，飞燕在太液池边舞蹈，突然风起，幸好旁人眼疾手快，抓住了她的裙子，否则她就乘风而去了。后来，汉成帝怕大风把她吹走，还特意为她筑起了一座“七宝避风台”。</p><p>　　赵飞燕是怎么做到“体轻能为掌上舞”的呢？</p><p>　　历史记载，她的减肥秘方是内服加外敷——内服仙人掌，外敷息肌丸。《飞燕外传》中还特别提到，飞燕就是因为息肌丸用多了，导致不孕。</p><p>　　到了三国时期，上层社会出现了一种新的减肥方式——跳操。当时最流行的要数华佗医生研发的《五禽戏》，此操老少皆宜，群众基础比广场舞还要好。</p><p>　　在这不久之后，冒出了一个千古奇葩——魏晋时期的石崇。他常常将沉香筛成粉末，撒在象牙床上，如果哪位美女经过而无痕，就赐她珍珠百粒，如果谁留下了足迹，就要她节食减肥，减到达标为止。正因为他对“瘦”一掷千金，让许多女人争先恐后瘦身减肥。</p><p>　　到了南北朝时期，尽管南北不统一，可审美观却颇为统一：据《南史·徐勉传》记载，梁朝时著名舞女张净琬腰围只有一尺六寸，也能像赵飞燕一样“掌上起舞”。而在龙门、云冈石窟中，那些北魏时期的佛像，脸部瘦长，双肩瘦削，胸部扁平……由此可见，大家都以瘦为美。</p><p>　　说到这里，你或许会说，也不是所有的古代女人都喜欢瘦啊，比如唐朝就“以胖为美”！事实上，唐朝姑娘真的不要瘦身减肥吗？当然要！</p><p>　　唐朝的减肥方式基本承袭于魏晋南北朝，以运动为主。白居易在《长恨歌》里就写了杨贵妃怎么泡澡游泳：“春寒赐浴华清池，温泉水滑洗凝脂。”</p><p>　　说到杨贵妃，许多现代人都以为她很胖，可根据考古专家的说法——她身高165cm，体重60公斤，放在现在，也只是白而微胖，绝对算不上肥胖。所以，唐朝的“胖美”还真不是水桶腰，只是淘汰了那种瘦骨嶙峋的病态美而已。</p><p>　　相比唐人，宋人减肥方式更斯文。再加上宋代的商业发达，这时期女人们的减肥法更是名目繁多。市面上有了瘦身茶，最常用的是名医严用和《济生方》中记载的“七皮饮”。</p><p>　　宋代还出现了“意念减肥”——想着想着，肉就掉了。有点像现在的“冥想减肥”——坐着坐着，肉就掉了。</p><p>　　擦拭减肥法也曾流行于宋朝，用冷水浸泡过的毛巾，哪里有肉擦哪里，擦上成百上千次。</p><p>　　也许是擦的效果不差，元朝干脆直接“拿来主义”。只是蒙古人觉得用毛巾来擦拭太秀气了，倒不如用马鬃做的刷子来刷更爽更有效一些。</p><p>　　为了减肥，明朝的女人们更是变本加厉地摧残身体。那时女子们喜欢“紧身衣束腰”，宫女们常常穿着“百扣衣”，把腰部勒得紧紧的，吃得少，瘦得也快。可怕的是，这束腰的箍带，要么是金属做的，要么是木板做的，箍在腰上不但痛得不轻，也对子宫产生很大伤害。</p><p>　　到了清朝，瘦身已经成了社会共识。名医陈士铎撰写的《石室秘录》里，就记载了一种用于减肥的叫作“火土兩培丹”的丹药。清朝女人为了自己的一张脸，珍珠、玉石都能磨碎成粉，内服外敷，双管齐下。</p><p>　　纵观历史，瘦身这事儿，大多发生在宫廷，民间十分罕见。因为历史上大多数时期，封建王朝赋税严重，天灾不断，肚子都吃不饱，何来胖呢？对于普通老百姓来说，“瘦”并不是一件好事啊！而在诗词中，几乎所有的“瘦”字，也让人读后顿生伤感。</p><p>　　审美的趋势基本是瘦瘦瘦瘦……而在中国古代男权至上的社会，审美观早被权贵们垄断了。</p><p>　　男人为什么喜欢瘦美人呢？因为男性内心的操控欲、权势欲，只有在小巧纤瘦的女人面前，才能展示雄性的伟岸；女人为什么要取悦男人呢？要靠他们活啊！</p><p>　　可是，现在的你，自强自立自尊自信，不靠任何人，只为自己而活，瘦不瘦身都由你吧？嗯，的确！如今瘦身减肥的方法千万种，但每一种都是为了自己而瘦。</p>]]></content>
    
    
      
      
    <summary type="html">&lt;p&gt;在女人词典里，“瘦身”绝对是一个分量很重的词。为了瘦身，不少“小姐姐”可是付出了惨痛的代价：饿肚子、拔罐子、动刀子……这样霸蛮地与自己身上的那点肉势不两立，图什么呢？图的是一点面子。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　你以为这是一件现代人吃饱了饭之后瞎折腾的事儿吗？其实，从古至今，女人们都</summary>
      
    
    
    
    <category term="意林" scheme="http://example.com/categories/%E6%84%8F%E6%9E%97/"/>
    
    
    <category term="文学" scheme="http://example.com/tags/%E6%96%87%E5%AD%A6/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>每个河南人心中，都有一碗胡辣汤</title>
    <link href="http://example.com/2021/05/18/%E6%96%87%E5%AD%A6%E4%BD%9C%E5%93%81/%E6%84%8F%E6%9E%97/2020-1/%E6%AF%8F%E4%B8%AA%E6%B2%B3%E5%8D%97%E4%BA%BA%E5%BF%83%E4%B8%AD%EF%BC%8C%E9%83%BD%E6%9C%89%E4%B8%80%E7%A2%97%E8%83%A1%E8%BE%A3%E6%B1%A4/"/>
    <id>http://example.com/2021/05/18/%E6%96%87%E5%AD%A6%E4%BD%9C%E5%93%81/%E6%84%8F%E6%9E%97/2020-1/%E6%AF%8F%E4%B8%AA%E6%B2%B3%E5%8D%97%E4%BA%BA%E5%BF%83%E4%B8%AD%EF%BC%8C%E9%83%BD%E6%9C%89%E4%B8%80%E7%A2%97%E8%83%A1%E8%BE%A3%E6%B1%A4/</id>
    <published>2021-05-18T15:41:00.000Z</published>
    <updated>2021-05-18T16:03:19.230Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>豫剧的腔，河南的汤。</p><p>　　一个城市一种味道，早晨，你的城市是什么味道？对于大多数郑州土著来说，这个城市的味道就是一碗胡辣汤的味道。郑州人的味蕾，大多都是被清晨的一碗胡辣汤唤醒的。</p><p>　　没有胡辣汤的早晨，不足以谈人生。什么口红自由，包包自由，都不如实现这样一份完美早餐的自由更妥帖。</p><p>　　一碗汤稠料足、热辣过瘾的胡辣汤，一盘外脆里香的水煎包，或者是一碗鲜香四溢的浆面条，无疑是清晨早餐的最正确打开方式。</p><p>　　资深吃货都懂得，最好的味道在街头小巷，在苍蝇摊档。吃胡辣汤，老郑州人最不在意的就是环境。似乎越是简陋，越接地气。小到犄角旮旯里的老街小铺，大到鳞次栉比的星级酒店，处处都有胡辣汤的身影。除了味道，郑州土著们更在意的是人间烟火。小餐馆带来的雀跃，永远比高堂雅舍来得更猛烈，如果是在高档大酒楼吃胡辣汤，反而吃不出沸腾的爽快感和惬意感。</p><p>　　寒意逼人的冬天，一碗香鲜酸辣的胡辣汤下肚，人便活了过来，香味直往人的鼻子里钻，配上几片烙馍或是油条、小笼包，就是一顿丰盛的早餐。</p><p>　　有汤有肉有菜，所有的疲惫不堪尽数消解，心尖儿都是满满幸福感，没有什么，比得上一碗热乎乎的胡辣汤更治愈。</p><p>　　对于地道的河南人，一碗胡辣汤，足以慰风尘，一碗胡辣汤就是人间烟火气，最抚凡人心。</p><p>　　没有吃过胡辣汤的人生，是不完整的人生。人类花几亿年进化到食物链的顶端，对食物的要求有自己的标尺。吃完一抹嘴角，拍拍浑圆肚皮，打上一个清脆的饱嗝，才是完美一餐。</p><p>　　陈晓卿说，南来北往，至味只在人与人之间。每个郑州人心中，都有自己最喜爱的一碗胡辣汤。</p><p>　　胡辣汤无疑是城市的灵魂，是人间的实感，更是生活的重量。成就一碗地道胡辣汤的精髓所在，一碗地道匠心胡辣汤的诞生，胡椒必须有姓名。</p><p>　　河南胡辣汤的辣，来自胡椒，胡椒自唐代进入中国，味道浓烈，性子炽烈不羁，不会像辣椒那般辛辣，呼噜呼噜几口下肚，那叫一个舒爽，感觉全身毛孔都打开了。</p><p>　　回味唇齿间胡椒的麻辣味，会在喝完汤后还能留存很久，越浓烈越让人着迷。</p><p>　　胡辣汤的灵魂除了胡椒，还绝对少不了来自牛羊肉秘制的浓汤。正宗讲究的店家在汤底中加入数十种草药，生姜、花椒、胡椒、茴香等20余种作料，以及牛骨和羊骨，精心熬制成很浓的高汤，招式随处见，秘籍暗中藏，各家都有秘传的香料配方。</p><p>　　多种配菜更是点睛之笔，牛肉块、木耳、香菇、干湿面筋、花生、肉丁、千张、粉条……花生碎和香菇的出现让人很惊喜。</p><p>　　面筋都是用淡盐水揉面成团，再加水洗面，逐步洗出。面筋拉薄后，或汆或炸成型，用于和胡辣汤搭配。</p><p>　　要想做出一碗不平凡的胡辣汤，牛肉的大小，香菇的薄厚，面筋的软硬程度，牛油的味道能否吊得很足，黄花菜木耳是否被煮得软烂，面筋是否吸饱了汤汁……这些都得仔细把控。从挑香料、煮面筋、放小菜，到最后平稳收汤，每一步都绝不能含糊，满满都是厨师的匠心。</p><p>　　“蓼茸蒿笋试春盘，人间至味是清欢。”一碗胡辣汤，吃的是烟火气味，品的是人间清欢。</p><p>　　在河南，物美价廉的胡辣汤也有很多种，最著名的要数西华逍遥镇、北舞渡、方中山这三个分支了。</p><p>　　逍遥鎮胡辣汤，乃三大派别胡辣汤中，味道最霸道的一大派别。逍遥派善用青色大铝锅盛汤，中药味和辣味较强，肉以牛肉片为主，汤里的料很足，味道也很浓。</p><p>　　北舞派胡辣汤来自漯河北舞渡镇，胡辣汤用的是羊肉和羊油，用黄色大铜锅盛汤，汤味较绵润，肉以羊肉块为主，肉香浓厚。</p><p>　　方中山是胡辣汤界的一匹黑马，用料讲究，更加重口，牛油味浓厚，且一改河南版不用辣椒的传统，辣椒和白胡椒双辣，成就了方中山胡辣汤蛮横霸道的独特口感。</p><p>　　肠胃最知乡愁。从河南走出去的孩子，离乡后，没有一个不怀念胡辣汤的。我有一个定居澳大利亚的朋友，时常在微信跟我聊天时，泪眼婆娑地怀念起旧时旧事。</p><p>　　几十年前，几乎所有的河南城市和小镇都会有一个排档似的胡辣汤馆，一大早天蒙蒙亮，店家就燃起幽黄小灯，忙碌着熬煮一大锅汤。尤其是在冬天，哈气成冰，每条不起眼的小街，都有几家卖胡辣汤的小铺子。</p><p>　　每个学校门口，都有一家这样的店铺。成群结队早起上学的孩子，闹嚷嚷地疯跑进店，一碗胡辣汤必不可少，配着油条豆腐脑水煎包，油炸菜角小油条，各种粥配小肉包，呼呼吃下去，一股暖意从头至脚，甭提多舒服。</p><p>　　胡辣汤和豆腐脑拌在一起，美其名曰两掺，豆腐的嫩滑配上胡辣汤的辛辣，口感爽滑味道却酣畅淋漓，如果店家实在，肯放一小撮虾皮进去，鲜得舌头都要掉了。</p><p>　　在郑州吃胡辣汤，你几乎不用纠结哪家好吃，因为根本找不到不好吃的胡辣汤。</p><p>　　每一个河南人心里，都有一碗胡辣汤的位置。一碗敬过去，一碗敬未来。胡辣汤不仅凝聚了河南人的味蕾回忆，也成为在外漂泊游子的一种情怀。</p><p>　　人生百味汇成一碗汤，五味杂陈、苦辣酸甜的胡辣汤里，熬着一部千年河南史，最是人间烟火色，得有味处是清欢。</p><p>　　这世间，上言加餐饭，下言长相忆，最让我感动的无外乎这三句话：给你带好吃的，请你吃好吃的，我们去吃好吃的吧！</p><p>　　作为饮食男女，我很忙，但是永远对吃有空。</p>]]></content>
    
    
      
      
    <summary type="html">&lt;p&gt;豫剧的腔，河南的汤。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　一个城市一种味道，早晨，你的城市是什么味道？对于大多数郑州土著来说，这个城市的味道就是一碗胡辣汤的味道。郑州人的味蕾，大多都是被清晨的一碗胡辣汤唤醒的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　没有胡辣汤的早晨，不足以谈人生。什么口红自由，包包自由，都不如</summary>
      
    
    
    
    <category term="意林" scheme="http://example.com/categories/%E6%84%8F%E6%9E%97/"/>
    
    
    <category term="文学" scheme="http://example.com/tags/%E6%96%87%E5%AD%A6/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>球鞋鉴定师的隐秘江湖</title>
    <link href="http://example.com/2021/05/18/%E6%96%87%E5%AD%A6%E4%BD%9C%E5%93%81/%E6%84%8F%E6%9E%97/2020-1/%E7%90%83%E9%9E%8B%E9%89%B4%E5%AE%9A%E5%B8%88%E7%9A%84%E9%9A%90%E7%A7%98%E6%B1%9F%E6%B9%96/"/>
    <id>http://example.com/2021/05/18/%E6%96%87%E5%AD%A6%E4%BD%9C%E5%93%81/%E6%84%8F%E6%9E%97/2020-1/%E7%90%83%E9%9E%8B%E9%89%B4%E5%AE%9A%E5%B8%88%E7%9A%84%E9%9A%90%E7%A7%98%E6%B1%9F%E6%B9%96/</id>
    <published>2021-05-18T15:41:00.000Z</published>
    <updated>2021-05-18T16:03:31.300Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>　“995”每天都不得不清理、删除一些微信好友，给新的好友申请腾出位置，微信5000人的上限早就满了，删一个才能加一个新的进来。这些人中绝大部分是为了鉴鞋而来，一般情况下，他们只需要支付5元，并按照要求提供鞋子各个角度的照片，就可以知道自己手上的这双球鞋是真还是假。</p><p>　　995是位球鞋鉴定师。虎扑的“装备区”孕育了早期的球鞋鉴定，每日几千个求鉴定的帖子，平均下来1分钟会有3～4个鞋迷需要为自己的鞋子鉴定。如此庞大的用户需求也催生出规模化的球鞋鉴定行业。</p><p>　　于是，球鞋鉴定师渐渐地成为一种新兴职业，并成为球鞋二手交易中的关键一环。那些金字塔尖上的鉴定师可以在几秒钟内决定一双球鞋的“生死”，并牵动着消费者、鞋贩子和球鞋平台方的利益和名誉。</p><p>　　不过，等待球鞋鉴定师的不只是财富、机会，也有诱惑、风险以及很多不确定性，他们要赶在炒鞋热潮退去之前找到真正属于自己的位置。一双球鞋鉴定真假需要几步？</p><p>　　球鞋圈里每个鉴定师都有自己的代号，995、ben与999、奥巴马、sneaker1989……这些代号为人熟知，但没人知道他们的真实姓名、年龄、长相。当不得不在公共场合出现时，995专门戴了一副钢铁侠的面具。</p><p>　　995这个“钢铁侠”也代表正义，不过他面对的“黑势力”是假鞋。995是在大学期间迷上球鞋鉴定的，在2014—2015年，球鞋鉴定还是小部分人的爱好，大家混迹在论坛、贴吧，着迷于球鞋文化，出于正义感和被称作“大神”的成就感帮助鞋友看看真假，免受假鞋贩子的欺骗。</p><p>　　如今，作为一个职业球鞋鉴定师，从睁眼到入睡，995大部分时间都会被四面八方涌来的球鞋照片所包围。鞋盒、鞋标、中底、鞋垫、型号、配色……这些都是他判断的依据。</p><p>　　球鞋鉴定的流程也跟随造假技术升级不断增加环节。起初，鉴定球鞋主要看位于鞋舌内侧的鞋标，上面记录着这双鞋的产地、生产日期、尺码、货号。2014年之前，鞋圈最有名的鉴定大神“白菜鉴标”就是靠一张鞋标打天下。现在去网上搜索，仍然能够看到各种鞋标鉴定教程，字体、字号、粗细、印刷上的对位，鞋标上大有文章可做。</p><p>　　然而，现在模仿出一张真标不再是不可能的事，掀开鞋垫查看中底成了标配做法。中底用料的颜色、质感、走线、鞋垫，都有可能露出破绽。“你要了解生产线、流水线、批次，它们有自己像身份证一样独特的工艺，这种工艺一直会延续，球鞋突然不用这种工艺了，那就有毛病，就要去验证。”995告诉记者。除此之外，鞋盒和鞋子的匹配、胶水气味等，都是鉴定师查找蛛丝马迹的地方。</p><p>　　通常情况下，假鞋也分三六九等，不同层次的假鞋会被鞋贩子造出各种名词和身份用于定价。只仿外观但仔细检查就能看出真假的一般称为通货，价格低廉；而高仿和精仿鞋则有各种不同称呼：公司级货（正品鞋一般称为公司货）、原厂货、原装、尾单、裁片真标、纯原、虎扑版等。和假鞋“互相成就”</p><p>　　一旦进入球鞋鉴定这个圈子的金字塔顶层，鉴定师收入的增长是成倍的，诱惑和风险也是。</p><p>　　事实上，鉴定师和假鞋制造商一直处于这种微妙的关系中，一方面是死对头，说起做鉴定师的理想，多半会提到减少假鞋在市场上的流通，至少让它们不是以真鞋的名义销售。但同时，鉴定师这一行业也因为假鞋的存在而被需要，也是假鞋制造商不断地进行技术突破让他们从中找到新的乐趣，甚至还有一些鉴定师就是从卖假鞋开始入行的。可以说假鞋制造商一手培养和训练了自己的对手，还为他们创造足够养活自己的商业机会。</p><p>　　已经做了十多年鞋贩生意的北京老炮儿王曦龙说，从1998年Nike进入中国市场，假鞋就开始陆续出现，最早的假鞋仿制低劣，都只能算是山寨品。在那个年代，一个普通家庭的月收入也不过1000元，两个月的工资买双球鞋是断不可能的。假鞋要卖出去，要利润，价格就要足够低。</p><p>　　而如今，炒鞋的风气为球鞋创造更高的溢价空间，这几乎是造假的绝佳环境。过去一双售价2399元的鞋最终可能以1699元的价格出现在上品折扣。而现在几乎每一双限量球鞋的成交价都高于最初的发售价，热门的鞋款甚至被炒到10倍的价格，高利润可以让假鞋翻造商不再顾忌造假的成本，这让假鞋和真鞋的差距越来越小。金字塔里套路深</p><p>　　在成为一名职业鉴定师的道路上，掌握基本鉴定技术只是进入这个行业的敲门砖。如果说鉴定师群体是一个金字塔，那么同时拥有技术和名声的只是那一小撮站在顶尖上的人，数量一双手就能数过来。</p><p>　　他们在多年前作为爱好者积累了大量的鉴定技能，丰富的鉴定经验，很少出错，每当有最难鉴别的高仿鞋款时他们总是最先发现。对于假鞋贩子来说，如果手里的鞋能过了他们的法眼，当真鞋卖一定不会有人发现。</p><p>　　这是因为球鞋鉴定一直是民间行为，品牌方既不参与鉴定也不认可鉴定。加上行业内一条默认的行规是，在鉴定中碰到假鞋不能够直接解释假在哪里，这是为了防止假鞋不断改进。一双鞋是真还是假时常会出现争议，当没有一个明确的衡量标准时，名声、威望就变得尤为重要。</p><p>　　但积累名气并不容易。在前期，鉴定师的名气都要靠口口相传慢慢建立。如今，除了各大二手球鞋平台，微博、微信、闲鱼都有人开始以此为职业，他们通常被称作私人鉴定师。相比平台鉴定师，他们不仅不用和平台分成鉴定收入，还能凭借朋友圈大量且精准的用户对象接广告。虽然起步更难，但一旦发展起来，收入会比平台鉴定师更可观。</p><p>　　995刚刚转战微信做起私人鉴定师时，靠着发现前辈的错误，公开互怼，赢得了不少名气。这种公开怼，一方面，是因为鉴定师之间经常是互不服气；另一方面，也可以通过自己的准确判断来提升自己的知名度。在金字塔中间层的是一些技术和经验都不错，但并不在意名声的“扫地僧”。他们通常有自己的工作，鉴定只是业余爱好，偶尔活跃在贴吧、闲鱼。处于中间层的鉴定师，有收入但不算高，有名气但不算大。</p><p>　　他们的下一级，是新涌入的年轻人。他们喜欢球鞋，也羡慕这个职业的高收入，甚至是为了逃避毕业求职的压力，成为一名鉴定师在他们看来是个好的选择。</p><p>　　各层级的鉴定师之间等级森严，想要跨越阶层得到大神指点，可能性极低。“鉴定师之间的交流，最起码得是差不多级别的鉴定师。就像你跟一年级学生说1+1=2，2+2=4，他明白这个东西。要是一个大学生跟一个小学生说一些几何代数，小学生也听不明白。”球鞋鉴定师勾玉说道，而且一旦正式以此为主业，几乎很难有时间再静下心来耐心学习、研究。</p><p>　　勾玉2016年入行，2018年年底才开始收费鉴定，现在已经小有名气。在入门阶段，全靠自己研究和一点一点地对比。每天从八九点起床开始，他几乎所有的时间都花在翻看、研究鉴定帖上，一直看到晚上两点。他从AirJordan1这一款鞋开始，浏览所有公开的鉴定帖，寻找假货的特征。这一款鞋吃透后，再拓展到其他的系列、品牌。市场火热带来的巨大需求为新人提供了练手学习的机会，一直以来圈子里有名气和声望的鉴定师不到20个，他们每天要收到1000条以上的鉴定帖，这根本无法满足市场上所有的鉴定需求。这才留给新人出头的机会。勾玉说，刚开始做鉴定时，找他的人非常少，慢慢地口口相传，不到一年，找他的人就多了起来。说话间，勾玉点开微信，又有了173条新消息，4个好友驗证请求。</p>]]></content>
    
    
      
      
    <summary type="html">&lt;p&gt;　“995”每天都不得不清理、删除一些微信好友，给新的好友申请腾出位置，微信5000人的上限早就满了，删一个才能加一个新的进来。这些人中绝大部分是为了鉴鞋而来，一般情况下，他们只需要支付5元，并按照要求提供鞋子各个角度的照片，就可以知道自己手上的这双球鞋是真还是假。&lt;/p&gt;</summary>
      
    
    
    
    <category term="意林" scheme="http://example.com/categories/%E6%84%8F%E6%9E%97/"/>
    
    
    <category term="文学" scheme="http://example.com/tags/%E6%96%87%E5%AD%A6/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>人工智能办画展，人类颤抖了吗</title>
    <link href="http://example.com/2021/05/18/%E6%96%87%E5%AD%A6%E4%BD%9C%E5%93%81/%E6%84%8F%E6%9E%97/2020-1/%E5%B7%A5%E6%99%BA%E8%83%BD%E5%8A%9E%E7%94%BB%E5%B1%95%EF%BC%8C%E4%BA%BA%E7%B1%BB%E9%A2%A4%E6%8A%96%E4%BA%86%E5%90%97/"/>
    <id>http://example.com/2021/05/18/%E6%96%87%E5%AD%A6%E4%BD%9C%E5%93%81/%E6%84%8F%E6%9E%97/2020-1/%E5%B7%A5%E6%99%BA%E8%83%BD%E5%8A%9E%E7%94%BB%E5%B1%95%EF%BC%8C%E4%BA%BA%E7%B1%BB%E9%A2%A4%E6%8A%96%E4%BA%86%E5%90%97/</id>
    <published>2021-05-18T15:40:53.000Z</published>
    <updated>2021-05-18T15:40:55.368Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>2019年7月13日，小冰的首个个展《或然世界AlternativeWorlds》在中央美术学院美术馆开幕。作者自我介绍：“我是夏语冰，是格利戈里耶芙娜·穆拉维约娃，是玛丽·吉尔平，是阿仓……或者其他任何一个可能的时代、可能的地方的一个画画的女子。”</p><p>　　一切都很普通，除了，她不是人——微软小冰，永远18岁的人工智能少女画家。</p><p>　　小冰的绘画水平到了一个什么水平呢？“研究生。”中央美术学院实验艺术学院院长邱志杰说。他也是本次展览的策展人。</p><p>　　这不是小冰的画作第一次现身央美。在央美2019届研究生毕业作品展上，她化名“夏语冰”，画作潜伏在她的人类同学的作品中间，无人发现异样。</p><p>　　微软（亚洲）互联网工程院副院长李笛介绍，小冰画画涉及的技术名为“生成式对抗网络”，不是对已有图像的复制和拼贴，而是百分之百的原创。在过去22个月里，她学习了400年艺术史上的236位著名画家的5000多张画作。人类在此过程中的作用是“评委”，用人类的审美给小冰的作品打分，邱志杰就是其中一位专业评委。迭代了一万次后，小冰的作品就能在央美办画展了。</p><p>　　在小冰的作品中，只有百分之三十多能明确溯源她师从何人，剩下的无法完全溯源。《或然世界》展出的是小冰较为成熟的6种风格和一种随机风格。策展人把6种风格凝聚成6个人设：俄罗斯十二月党人的妻子、欧洲17世纪最伟大画家之一伦勃朗的女儿、风景画家透纳的女教师、枫丹白露派画家柯罗的女学生、野兽派创始人马蒂斯和现代派大师毕加索的女伴、师从江户末期浮世绘大师月冈芳年的艺伎。</p><p>　　小冰是个聪明的孩子，一旦给她一个人设，让她集中画这个风格，她就能在这个模式中进步迅速——比人类的模仿者快很多。</p><p>　　有人说，人类不仅有传承，还有创新，那小冰可以吗？答案是肯定的。邱志杰说：“小冰现在最喜欢的画家是伦勃朗，画得也很伦勃朗；但当她有一天看到了安迪·沃霍尔，或者涂鸦画家，那么她就能创造出一种融合的趣味。人类可能转不过来这道弯，小冰能以数据的方式轻松实现。”</p><p>　　小冰之前出版过诗集、写过歌、当过电台主持人……现在又办了个人画展。人工智能发展至此，艺术，曾被认为是人类已经为数不多的独有技能，似乎面临挑战。邱志杰说：“人工智能其实在给我们一种新的视角来重新理解艺术史。我们看到，人类以前盘踞的一些创造领域，实际上已经被侵入了。当它能取代人类，人类才会被逼着进化为‘超人’。”</p><p>　　邱志杰认为，小冰学会画画后，首先要担心丢饭碗的是“设计师”——擅长分析解决问题的人工智能，在這方面会比人类更高效，比如设计一个花纹，而情感型的艺术家就相对更难被取代。</p><p>　　换言之，目前人工智能还不能“谈情”，但足以“说理”。</p><p>　　或许，我们还不必太过担心人工智能进入艺术领域，毕竟，策展人还是人类。在邱志杰看来，艺术真正的核心在于观者，而非作者，“仅有作者和作品，并没有艺术发生。艺术的诞生，是因为它打动了人。”</p><p>　　李笛的目标是小冰有朝一日能拥有“情商”。目前她本身并不具有情感，而前者还只存在于《机械姬》那样的科幻电影中。</p>]]></content>
    
    
      
      
    <summary type="html">&lt;p&gt;2019年7月13日，小冰的首个个展《或然世界AlternativeWorlds》在中央美术学院美术馆开幕。作者自我介绍：“我是夏语冰，是格利戈里耶芙娜·穆拉维约娃，是玛丽·吉尔平，是阿仓……或者其他任何一个可能的时代、可能的地方的一个画画的女子。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　一切</summary>
      
    
    
    
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>攻破游戏成瘾的心理咨询师</title>
    <link href="http://example.com/2021/05/18/%E6%96%87%E5%AD%A6%E4%BD%9C%E5%93%81/%E6%84%8F%E6%9E%97/2020-1/%E6%94%BB%E7%A0%B4%E6%B8%B8%E6%88%8F%E6%88%90%E7%98%BE%E7%9A%84%E5%BF%83%E7%90%86%E5%92%A8%E8%AF%A2%E5%B8%88/"/>
    <id>http://example.com/2021/05/18/%E6%96%87%E5%AD%A6%E4%BD%9C%E5%93%81/%E6%84%8F%E6%9E%97/2020-1/%E6%94%BB%E7%A0%B4%E6%B8%B8%E6%88%8F%E6%88%90%E7%98%BE%E7%9A%84%E5%BF%83%E7%90%86%E5%92%A8%E8%AF%A2%E5%B8%88/</id>
    <published>2021-05-18T15:40:15.000Z</published>
    <updated>2021-05-18T15:40:15.928Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>游戏本是一件好事，适量玩游戏可以愉悦身心、锻炼大脑反应能力、练就敏捷的邏辑思维。</p><p>　　然而，现在很多游戏就如同鸦片一样，动不动就让学生成瘾，一旦学生接触游戏，他们就没日没夜地玩，把学习完全抛在脑后，导致学习成绩一落千丈。于是，社会上流行了这样一句话，“要想毁掉一个孩子，就送他一部手机。”游戏仿佛成为“过街的老鼠人人喊打”，尤其是学生家长，更与游戏有着“深仇大恨”。</p><p>　　为了攻破游戏成瘾的秘密，人格重塑专家冯大荣老师对游戏的心理设计做了深入研究，他发现游戏之所以让人们上瘾，是网游设计公司为了留住客户，他们专门聘请一些心理学研究人员，把心理需求和游戏娱乐进行了深度融合，人们一旦接触到这样的游戏，就会爱不释手，欲罢不能。</p><p>　　冯老师对游戏成瘾的设计做了如下归纳，一是让人生在虚拟世界中得到美化。无论现实中的自己有多糟糕，一旦进入游戏世界，你就是游戏设计中的主角或者英雄，一路过关斩将，所向披靡，一扫现实生活中的挫折和阴霾。二是烘托社交氛围。游戏设计中都融入了社交功能，大家一面打游戏，一面吐槽，发泄心中的不满，让内心的苦闷得到释放。三是设置了即时激励机制。每一款游戏都有属于自己特有的激励方案，让人们有极大的成就感和满足感。于是，越玩越爱，沉迷其中，无法自拔也就顺理成章了。</p><p>　　冯老师除了研究游戏研发者的行为，也着力研究了青少年的心理。冯老师发现青少年之所以会游戏成瘾，除了游戏研发者的别有用心，也与青少年的心理状态有关。</p><p>　　原来我们的孩子在成长的过程中，父母不断地引导孩子去追逐所谓的好，排斥所谓的坏，比如学习优秀才是可爱的人，人生要成功才有意义，要超越别人才会得到别人的喜欢，等等，导致孩子们失去了自我，一旦孩子达不到父母眼中所谓的优秀的时候，他们就变得郁闷和沮丧，长时间的郁郁寡欢是他们不堪忍受的，而这些游戏的出现恰好能麻醉他们的内心，让他们暂时忘掉现实中的烦恼。</p><p>　　为了避免游戏成瘾，很多学校干脆禁止使用智能手机，家长更是强制打压，通过控制流量或者切断网络来防范孩子过度接触游戏。但是这些手段不但没有扼制孩子的网瘾，还导致亲子关系僵化和师生之间的矛盾。</p><p>　　解决问题当然不能头痛医头，脚痛医脚。冯老师研究发现，当一个人不在意别人的看法，不再和别人比较，做回他自己的时候，他内心就会始终充满喜悦。此时，他人生就没有了游戏设计者们可以攻击的心理缺陷，他就不会成为游戏的俘虏。</p><p>　　当一个人已经游戏成瘾，这个时候他就需要内心成长，冯老师通常会用宣誓、净化、冥想、观心等一系列方法，来帮助他消除原有价值的评判体系，把原来的“我牺牲自己让你们来爱我”，变成“我爱我自己、我满意我自己”。通过三到四个月的成长，重新找回真实的自我，戒除网瘾也就是一件很自然的事情了，这就是每年那么多同学能在冯老师这里告别游戏成瘾的原因。同时，一个做回自己的人，驱动他前行的动力是内心深处真正的兴趣，他一定会成为一个品学兼优，阳光开朗，对社会有益的人。</p>]]></content>
    
    
      
      
    <summary type="html">&lt;p&gt;游戏本是一件好事，适量玩游戏可以愉悦身心、锻炼大脑反应能力、练就敏捷的邏辑思维。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　然而，现在很多游戏就如同鸦片一样，动不动就让学生成瘾，一旦学生接触游戏，他们就没日没夜地玩，把学习完全抛在脑后，导致学习成绩一落千丈。于是，社会上流行了这样一句话，“要想毁掉</summary>
      
    
    
    
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>非相</title>
    <link href="http://example.com/2021/05/18/%E6%96%87%E5%AD%A6%E4%BD%9C%E5%93%81/%E6%84%8F%E6%9E%97/2020-1/%E9%9D%9E%E7%9B%B8/"/>
    <id>http://example.com/2021/05/18/%E6%96%87%E5%AD%A6%E4%BD%9C%E5%93%81/%E6%84%8F%E6%9E%97/2020-1/%E9%9D%9E%E7%9B%B8/</id>
    <published>2021-05-18T15:39:55.000Z</published>
    <updated>2021-05-18T15:39:55.713Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>《金刚经》说：“一切诸相，即是非相。”</p><p>　　一切眼前情境没有好坏分别，抱持这种观点就是“非相”。</p><p>　　“非相”就是“无相”，面对情境时没有一个我存在。</p><p>　　人喜欢以自我立场去分析情境好坏，然而世界只是随顺变化，不会依我们的期待展现。</p><p>　　老天下雨，是好事还是坏事？</p><p>　　這要看下雨之前天气如何。</p><p>　　如是长期久旱，则是天降甘霖。</p><p>　　如是长期下雨，则是水患不止。</p><p>　　所有眼前情境都只是因缘条件一时聚合而成，如果我们觉得际遇是好的，那只是你自己一时的想法。如果我们觉得际遇很坏，那也是你一时的想法。</p><p>　　日丽风和，是好事还是坏事？</p><p>　　这要看是什么行业。</p><p>　　旅游业者很喜欢，农夫则抱怨田里缺水。</p><p>　　开悟者们知道：我们不能改变天气，但我们能改变自己。</p><p>　　天气变坏了，我们的心并没有变坏。</p>]]></content>
    
    
      
      
    <summary type="html">&lt;p&gt;《金刚经》说：“一切诸相，即是非相。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　一切眼前情境没有好坏分别，抱持这种观点就是“非相”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　“非相”就是“无相”，面对情境时没有一个我存在。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　人喜欢以自我立场去分析情境好坏，然而世界只是随顺变化，不会依我们的期待展现。</summary>
      
    
    
    
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>细雨品京都</title>
    <link href="http://example.com/2021/05/18/%E6%96%87%E5%AD%A6%E4%BD%9C%E5%93%81/%E6%84%8F%E6%9E%97/2020-1/%E7%BB%86%E9%9B%A8%E5%93%81%E4%BA%AC%E9%83%BD/"/>
    <id>http://example.com/2021/05/18/%E6%96%87%E5%AD%A6%E4%BD%9C%E5%93%81/%E6%84%8F%E6%9E%97/2020-1/%E7%BB%86%E9%9B%A8%E5%93%81%E4%BA%AC%E9%83%BD/</id>
    <published>2021-05-18T15:39:36.000Z</published>
    <updated>2021-05-18T15:39:36.678Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>　牛毛细雨绵绵密密洒落京都。这向例宁静的千年古都，多了雨声，只有雨声。偶有风来，吹飞雨点，在光亮的地方晶晶闪烁地飘舞。伞儿必须迎风撑着遮雨。日本人身小，伞儿也小，雨点儿很快打湿我的衣服，凉滋滋地贴在皮肤上，给游览古迹带来诸多不便，糟糕……可是，一仰头，重峦叠翠，烟雾空蒙，清水寺的山门宝塔就立在这之间。日本的塔尖，修长似剑，在细雨霏霏中更显峭拔之势。此时，隔过山谷，飘起一缕轻岚，在空谷中白纱一般地游动，使人想起喜多郎的声音。这缕轻岚，正好从山那边耸立的一座橘色琉璃佛塔前飞过，佛塔一点点模糊又一点点清晰出来，烟岚飞去，塔身竟像给拭过那样洁净光亮……其实这是雨水的反光。在金阁寺里，我发现那雨中镀金的金阁反比阳光下的金阁更加夺目，景象真是奇异。还有花草松竹，给雨水一洗，更艳更鲜更亮更香，而花味草味松味竹味，似乎也更加清新醉人。是来自苍天的雨激发出大地万物的生命气息吗？</p><p>　　金阁寺一株六百年的古松，被园林艺人修葺成船的形状，名为“松之舟”。当年列岛上一无所有，最早的一切都是渡海从朝鲜和中国学来的，船就成了日本人的崇拜物。如今它所有松针都挂满雨珠，珠光宝气，倒像一只珍珠船……我想到去年来此，秋叶正红，一些精美娇艳的红叶落在这松船上，我还对同行的一位日本朋友说，应该叫“枫之舟”。如果冬日里它落满厚厚的一船白雪呢？日本大画家的名字“雪舟”二字，忽然冒了出来……</p><p>　　最美的景色，便在任何时候都是美的，无论仲春或残秋。好似一个女人，无论青春年少还是银丝满头，她都美。真正的美是一种气质。那么——</p><p>　　京都的气质呢？</p><p>　　这座至今整整有一千二百年历史的昔日都城，从皇室故宫、豪门巨宅到庙宇寺观，举目皆是。国宝文物，低头可见。如果导游向你介绍这些古迹古物的由来与传说——他手指的地方，几乎每移动一尺，就能讲出一个长长的故事。但死去的时光并不能吸引我。使我着迷的，是分明有一种东西，一种活着的、长命的、深切的东西，渐渐感到了，它是什么呢？</p><p>　　走出大云山龙安寺，穿过夹在竹栏间的沙石小径，低头钻过低垂下来的湿淋淋的繁枝密叶。陪同我们的朝日新闻社的村漱聪先生和町田智子女士，引我们走入一处庭院。临池倚树是一间精雅的房舍。我们坐在清洁的榻榻米上，吃这家小店特有的煮豆腐，享受着传统生活的滋味。窗扇半开半闭，可见院中怪石修竹、野草闲花，以及它们在池中的倒影。一只巴掌大的花蝶，一直在窗外的花丛上嬉舞，时飞时憩，亦不飞去。好像经过训练，点染风光，以使游人体味到千百年前京都贵族高雅悠闲的生活意趣。日本人对自己的历史尊崇备至，砂锅煮豆腐如今改用电炉丝加热，电门却放在暗处，好让游人的全部身心全都沉湎于历史中。这样我就找到京都的魅力了吗？</p><p>　　近黄昏时，町田智子问我：</p><p>　　“你们想到什么地方用餐？”</p><p>　　“当然是日本馆。中国餐可以回国后天天吃。希望是地道的京都小馆。”</p><p>　　撑着伞走进一条湿漉漉的老街。掀开日本式的半截的土布门帘，进了一家小馆。这种日本民间小馆，一切风习依旧，愈小愈土，愈土愈雅。从文化的眼光看，愈土才愈富有文化的原生态和文化的意味。</p><p>　　进门照例是脱鞋，穿过纸糊的方格隔扇，一屈腿坐在清凉光滑的竹席上。跟着是穿和服的妇女端上陶瓷和大漆的餐具，放在矮腿的小台桌上。但这一切不是旅游性质的仿古表演，不是假模假样的旧习俗的演示，而是千百年来传衍至今的不变的过去。</p><p>　　中国菜讲究“色、香、味”，日本菜讲究“色、形、味”。变了一个形字，日本饮食文化的特征就出来了。墨色的漆盘放一片菱形的鲈鱼片，嫩白的鱼肉上斜摆两根纤细的紫菜，上边再点缀一朵金黄色小小棠菊花。日本人真是不折不扣传承自己先人留下的美。那床棚处，依照传统方式，下角摆一个“清水烧”的陶瓶，瓶中插一朵饱满的唐棣花，再撇出几根风船葛，中间竖着一根轻柔的白荻。也人工，也自然。日本的插花是把精巧的人工和充满生机的大自然融成一體。床棚正面的板壁上，垂挂一幅书法，只一个“花”字，淡墨湿笔，字形松散，笔迹模糊，带着花的温情与清雅，也引起人对花的联想。中国艺术的“空白”以及佛教的顿悟——都叫日本人“拿来”了。</p><p>　　妻子同昭忽有所感，对我说：</p><p>　　“雨天里，在这种地方倒蛮有味道。”</p><p>　　町田智子好像被这话启发出什么来，眸子一亮，点点头。</p><p>　　我不禁扭头望望窗外。小小院落，木墙石地，都因雨水而颜色深重。一束青竹，高低参错，疏密有致，细雨淋上，沙沙作响。仔细听——雨打在竹叶上的声音轻，在叶子上积水而滴落的声音重。前者连绵不断，后者似有节奏，好像乐器在协奏。大自然是超时间的，它这声音把历史拉回到眼前，并把墙上书法的境界、瓶中插花的幽雅、桌上和式饭食独有的滋味，还有这说不出年龄的老店的历史感，融为一体，令我莫名地感动起来。我知道，是这列岛上积淀了千年文化的精灵感染了我……带着这感受，饭后在老街上走一走，那沿街小楼黝黑而耗尽油水的墙板，那磨得又圆又光的井沿，那千百年被踏得发光的石板路面，以及一盏一盏亮起来、写着黑字的红灯笼……仿佛全都活了，焕发出古老的韵味，以及遥远又醇厚的诗意。这意味和气息是从历史升华出来的。只要你感受到它，过后你可能忘却这些旧街老巷名胜古迹的具体细节与来龙去脉，但会牢牢记住这种气息与滋味。</p><p>　　因为，文化不只是知识，它是人创造的精灵。</p>]]></content>
    
    
      
      
    <summary type="html">&lt;p&gt;　牛毛细雨绵绵密密洒落京都。这向例宁静的千年古都，多了雨声，只有雨声。偶有风来，吹飞雨点，在光亮的地方晶晶闪烁地飘舞。伞儿必须迎风撑着遮雨。日本人身小，伞儿也小，雨点儿很快打湿我的衣服，凉滋滋地贴在皮肤上，给游览古迹带来诸多不便，糟糕……可是，一仰头，重峦叠翠，烟雾空蒙，清</summary>
      
    
    
    
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>世界名画为啥都不咧嘴笑</title>
    <link href="http://example.com/2021/05/18/%E6%96%87%E5%AD%A6%E4%BD%9C%E5%93%81/%E6%84%8F%E6%9E%97/2020-1/%E4%B8%96%E7%95%8C%E5%90%8D%E7%94%BB%E4%B8%BA%E5%95%A5%E9%83%BD%E4%B8%8D%E5%92%A7%E5%98%B4%E7%AC%91/"/>
    <id>http://example.com/2021/05/18/%E6%96%87%E5%AD%A6%E4%BD%9C%E5%93%81/%E6%84%8F%E6%9E%97/2020-1/%E4%B8%96%E7%95%8C%E5%90%8D%E7%94%BB%E4%B8%BA%E5%95%A5%E9%83%BD%E4%B8%8D%E5%92%A7%E5%98%B4%E7%AC%91/</id>
    <published>2021-05-18T15:38:55.000Z</published>
    <updated>2021-05-18T15:38:55.236Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>有人认为，以前的人不爱笑，可能因为当时卫生条件不好，大家都是一口坏牙，所以不便露齿。但也有文字说，当时人们的牙齿都不太好，彼此彼此，所以一口烂牙并不会削弱一个人的吸引力。</p><p>　　如果不是牙齿，那还会是什么原因呢？其实有个因素很简单，但也很容易被忽略：作画持续时间太长，保持灿烂的笑容太难了！最美最自然的微笑，往往只在一瞬之间，在那个没有照相机的时代，它非常难保存，更不易记录。</p><p>　　而在文化上，以前对于微笑的认知，和今天也大不相同。17世纪的欧洲，在生活和艺术作品中展示笑脸的一般都是穷人、浪荡子、喝醉的酒鬼、天真的人和卖唱卖笑的表演者。对当时的上层阶级来说，展示笑脸是不合礼仪的。</p><p>　　所以对于艺术家来说，说服自己的模特笑是很难的。更别提在过去，只有富有的、有身份的绅士才会雇用画家为自己作画，所以画家画出来的表情都是严肃脸。</p><p>　　14世纪60年代末，来自西西里岛的画家安东尼洛·达·梅西纳曾敢为人先，创作了不少带着微笑的肖像画。比如，他曾画过一位绅士，虽然没有露出牙齿，但他脸颊上长长的酒窝、眼角的笑纹，都表现出了和以往肖像完全不同的愉悦情绪。这位先生的笑容也许不是那么倾国倾城，但在当时已经是个大突破。</p><p>　　美国画家约翰·辛格·萨金特曾在1890年为埃莉诺·布鲁克斯小姐画过一幅肖像画。这位小姐在初稿中露出的是温暖而恬静的微笑，但到了正式定稿时，微笑被抹去了，又变成了“冷漠脸”。这最终的选择，到底是屈从于甲方，还是画家本人对于肖像审美的不确定，我们很难考证了。但这些来自不同世纪的艺术家，努力与开放的微笑做斗争的事实，至少说明了如何画好微笑是个世界性的难题。</p><p>　　要看到笑容最大最好的一面，还是必须离开上层社会，把目光投向社会底层。17世纪的荷兰画家们着迷于記录生活的丰富性，并刻意寻找其中的笑容。“荷兰风格”常常是对社会狂放不羁的一种速记。简·斯蒂恩、弗兰兹·哈尔斯和朱迪思·莱斯特三位是好朋友，也都是这种风格的追随者，都喜欢画灿烂的笑容。</p><p>　　而在荷兰画家中最有成就的可能是格里特·范·霍索斯特。他创作了许多展现深夜小酒馆里人们吃饭、喝酒、唱歌、创作音乐的作品，这些作品的细节十分丰富，在日后也成为他的代表作。</p><p>　　到了19世纪中叶，摄影技术被发明后，微笑渐渐成为拍照时的标配。此后许多现当代艺术家在创作时所描绘的微笑，既不是为了表达温暖友善，也不属于荷兰画派的世俗气息，而是有着更深的政治隐喻。</p><p>　　对于人们来说，肖像画往往不是要表现你真的是谁，而是展现你想被人记住的样子。在这点上，政客们尤为敏感，美国总统林肯就是一个例子。他的许多同事都说他非常有幽默感，在一些非正式的照片中，他看起来像一位慈父，但在摄影师亚历山大·加德纳1863年拍摄的照片中，他的表情是你能想象到的最严肃的状态，以至于今天人们对他的记忆依然是严肃高大的。</p><p>　　到了今天，很多人的手机里存着数百张甚至数千张自拍，在这些照片中，我们可能咧嘴大笑、可能笑不露齿，它们记录着我们多变的情绪和状态。从这个角度来说，我们是幸运的，因为我们终于不用再像那些西方画作中的绅士名媛一样，仅仅被一张图片定义。不过事情的另一面是：拍摄成百上千张自拍，精挑细选、修图晒图，其累人程度也跟古人画像不相上下了。</p>]]></content>
    
    
      
      
    <summary type="html">&lt;p&gt;有人认为，以前的人不爱笑，可能因为当时卫生条件不好，大家都是一口坏牙，所以不便露齿。但也有文字说，当时人们的牙齿都不太好，彼此彼此，所以一口烂牙并不会削弱一个人的吸引力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　如果不是牙齿，那还会是什么原因呢？其实有个因素很简单，但也很容易被忽略：作画持续时间</summary>
      
    
    
    
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>一只喵星人的南极冒险</title>
    <link href="http://example.com/2021/05/18/%E6%96%87%E5%AD%A6%E4%BD%9C%E5%93%81/%E6%84%8F%E6%9E%97/2020-1/%E4%B8%80%E5%8F%AA%E5%96%B5%E6%98%9F%E4%BA%BA%E7%9A%84%E5%8D%97%E6%9E%81%E5%86%92%E9%99%A9/"/>
    <id>http://example.com/2021/05/18/%E6%96%87%E5%AD%A6%E4%BD%9C%E5%93%81/%E6%84%8F%E6%9E%97/2020-1/%E4%B8%80%E5%8F%AA%E5%96%B5%E6%98%9F%E4%BA%BA%E7%9A%84%E5%8D%97%E6%9E%81%E5%86%92%E9%99%A9/</id>
    <published>2021-05-18T15:38:24.000Z</published>
    <updated>2021-05-18T15:38:38.193Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>1898年，卡斯滕·波克戈里文克第一次在南极使用狗拉雪橇队，用来进行人力和货物运输。1911年，阿蒙森的97只雪橇犬载着他和他的队员，第一个到达南极点。1992年，《南极保护条约》生效前（此条约规定，禁止雪橇犬再进入南极大陆），一共有超过1400只狗先后在南极工作过。</p><p>　　相比雪橇犬，抵达南极的喵星人屈指可数。有名有姓被记录下来的南极猫，不过寥寥数只。1960年英国猫Ginge被当作“家具的一部分”送到英国在西格妮岛上的南极科考站。喵星人除了偶尔作为“鼓励师”抚慰一下科考队员们的孤寂心灵，并没有用。</p><p>　　雪橇犬需要时刻待在-30℃的酷寒中运输货物和人员，奋力奔跑在有时深达半米的雪地中。当遇到灾难时，汪星人往往是第一批牺牲品，被射杀当作口粮。而在南极的喵星人则完全不必经受如此考验，它们受尽宠爱，待在温暖的房间里，惬意自在。</p><p>　　然而，有一只叫花栗鼠夫人的花猫却成了传奇，它在1914年同沙克尔顿科考队一起，在“坚韧号”科考船上同生共死。</p><p>　　花栗鼠夫人是一只公猫，它本是船上的木匠麦克尼什的宠物。麦克尼什在准备旅行装备的时候，它正好蜷曲地睡在其中的一个工具箱上，于是作为工具的一部分——一只肉身灭鼠器被带上了坚韧号科考船。</p><p>　　坚韧号于1914年8月1日，从伦敦出发，载着30名船员、96条狗和1只猫开始了南极探险之旅。</p><p>　　花栗鼠夫人是出色的猎手，船上的老鼠基本上都因它毙命。同时，它还喜欢招惹在狗房的雪橇犬，时常蹿到狗窝上方，用尖锐的脚爪刮屋顶，考察队的每只狗都对它恨之入骨。进入南极海域不久，船员发现，他们无法穿越浮冰带，在南极大陆靠岸。起初沙克尔顿还期望能够顺着冰裂缝前进，等待南极夏季气温升高，或许能够找到可乘之机。</p><p>　　然而，船只逐渐被变幻莫测的海冰所裹挟，在南极大陆附近的海域漂荡。当季的气温也迅速下降，1月8日，坚韧号被完全冰封在了海冰中。</p><p>　　沙克尔顿把所有的狗都转移到附近相对安全的冰面上，花栗鼠夫人则被留在了船上，它大多数时间都喜欢躲在甲板下面没有冰雪的地方，偶尔跑到甲板上，巡视一圈大家都在干啥。</p><p>　　这段艰苦的生活，让几乎所有船员的体重都大幅下降，唯有花栗鼠夫人的体重涨到了接近4.4公斤（很多船员宁愿自己饿一点也要偷偷给它投食）。靠着干粮和打来的海豹、企鹅挨过了漫长艰苦的南极冬季，所有人都以为希望来了。然而，春季逐渐解冻的浮冰最终挤爆了坚韧号，在震耳欲聋的“咔嚓”巨响后，船的龙骨被挤断了，整个船体瞬间变成一堆碎片，只有三根桅杆歪歪斜斜地杵着。虽然所有人都被疏散了，但物资储备已经捉襟见肘。</p><p>　　1915年10月29日，沙克尔顿最终决定分批射杀动物，以减少食物消耗。而且他这之后的一系列决定最终拯救了在绝境中的整个科考队，雪橇犬队和花栗鼠夫人用生命换来了整个科考队逃出生天。</p><p>　　只是木匠麦克尼什一直为沙克尔顿下令枪杀自己的爱宠耿耿于怀，他和沙克尔顿的公开矛盾甚至让他没有获得理应得到的“极地奖章”。在考察结束后，木匠最终定居在了新西兰，并于1930年在那里逝世。</p><p>　　2004年，新西蘭南极学会在麦克尼什位于惠灵顿卡洛里公墓的墓地上，放置了一座等身的花栗鼠夫人青铜像，以纪念麦克尼什与他的爱猫花栗鼠夫人为人类的南极科考事业做出的伟大贡献。</p>]]></content>
    
    
      
      
    <summary type="html">&lt;p&gt;1898年，卡斯滕·波克戈里文克第一次在南极使用狗拉雪橇队，用来进行人力和货物运输。1911年，阿蒙森的97只雪橇犬载着他和他的队员，第一个到达南极点。1992年，《南极保护条约》生效前（此条约规定，禁止雪橇犬再进入南极大陆），一共有超过1400只狗先后在南极工作过。&lt;/p</summary>
      
    
    
    
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>唐诗里的枫桥</title>
    <link href="http://example.com/2021/05/18/%E6%96%87%E5%AD%A6%E4%BD%9C%E5%93%81/%E6%84%8F%E6%9E%97/2020-1/%E5%94%90%E8%AF%97%E9%87%8C%E7%9A%84%E6%9E%AB%E6%A1%A5/"/>
    <id>http://example.com/2021/05/18/%E6%96%87%E5%AD%A6%E4%BD%9C%E5%93%81/%E6%84%8F%E6%9E%97/2020-1/%E5%94%90%E8%AF%97%E9%87%8C%E7%9A%84%E6%9E%AB%E6%A1%A5/</id>
    <published>2021-05-18T15:38:11.000Z</published>
    <updated>2021-05-18T15:38:11.895Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>“月落乌啼霜满天，江枫渔火对愁眠。姑苏城外寒山寺，夜半钟声到客船。”唐代诗人张继的这首《枫桥夜泊》，可谓家喻户晓。这首诗，让枫桥也成了著名的景点。一首诗带火一孔桥</p><p>　　枫桥，是苏州阊门往西七里处横跨枫江的一座单孔石拱桥。由于这里地处苏州城西北水路交通要冲，为防盗匪袭扰，晚上会用木栅栏将桥下的航道锁闭，因此最初枫桥的名字并不叫枫桥，而是叫封桥。而张继的《枫桥夜泊》流传开来后，人们才把这座桥称为枫桥。</p><p>　　1200多年前的一个深秋，唐朝长安城小幕僚张继为躲避安史之乱，雇了小船，一路南下，走水路来到了江南。到达枫桥时，已经是暮色四合，只得在此停泊住宿，次日一早再继续下一段旅程。</p><p>　　农历十月，桥边的乌桕树叶子经过霜打，红得就像一团火。远道而来的客人，常把乌桕树当成枫树。实际上，枫树怕水，一般生长在山里，乌桕树生长在水边，倒是很常见。月落了，夜深了，周遭的寂静中蕴含着说不出的羁旅之思，夜半响起的钟声，更是平添了几许愁绪。于是，一首流传千古的诗歌，就在这样的情境之下诞生了。一孔桥聚起一个镇</p><p>　　在江南水乡，以桥名作镇名的地方很多，枫桥镇就是这样一个古镇。只不过，在张继写诗的时代，枫桥尚未形成一座市镇。</p><p>　　在古代，像枫桥这样的距离大城市几里远的人烟聚集之地，叫作附郭。在苏州城周边的附郭中，枫桥显现出了惊人的潜力。</p><p>　　京杭大运河开通后，枫桥扼守国家级水运干道要冲的地位，一下子就凸显出来。</p><p>　　这里还有一个优势，是古驿道必经之地。走陆路出阊门，沿着宽大笔直、可容五辆马车并行的大道一路往西，数里地外就是枫桥，过了枫桥，有驿道通往无锡、常州、镇江，或者更远的地方。枫桥扼守的是水陆交通要冲。</p><p>　　漕运是我国特有的一种经济举措，就是把南方的粮食通过水路运到北方，政府开销、官员俸禄、军饷支付和民食调剂，都指望这些船队运来的粮食。</p><p>　　枫桥是重要的漕运中转枢纽，也是漕粮的主要采征地之一。唐玄宗时期，每年近百万石漕粮经枫桥转运。南宋迁都杭州后，江南运河成为沟通江淮地区的重要航道，每年经苏州南下的漕粮不下四五百万石，枫桥为必经之地。一个镇成就一碗面</p><p>　　苏州是一个喜爱吃面的城市，苏州的早晨是从一碗头汤面开始的。以镇名来命名一碗面，大概只有枫桥了。据说，上了《舌尖上的中国》、风靡苏州大小面馆的枫镇大面就起源于枫桥。</p><p>　　清中叶枫桥这地方往来客商云集，文人墨客齐聚，面馆的竞争是非常激烈的，不发展出自己的特色，想在枫桥立足，很难。</p><p>　　“厨师的汤，艺人的腔”是一句老苏州的谚语，说的是下面条的师傅，那一碗汤，决定面的优劣。做枫镇大面的五花肉和各种熬汤的作料买回来后，要精雕细琢，文火慢炖，一直到第三天的清早，那一块枫镇大肉、一碗鲜美的面汤才闪亮登场。</p><p>　　枫镇大面走的是低调奢华路线，面汤里一滴酱油都不放，素淡清澈，汤上面鼓出来的面条，就像个鲫鱼背，汤下面的面条丝丝清晰。面上撒着一些大蒜叶，显得特别翠绿。捞面的时候，灶上放着一碗酒酿，每一碗出锅的面条上加一点点，顿时，鲜香扑鼻。</p><p>　　一碗枫镇大面究竟是否成功，最终还要看那一块白切的焖肉。如果抿一口，不油腻，且肥肉瘦肉都入口即化，那这碗面就是好面。讲究的面馆，不同浇头的面，必定用不同的碗来盛，而承载枫镇大面的必定是青花瓷大碗，三蝦面一般用烫金碗，蹄髈面用红花碗。这些都是不成文的规定，老厨师懂，老吃客也懂。</p><p>　　整个夏季，枫镇大面都是苏州面中的当红主角，直到天色渐凉，才渐渐退市，等待明年初夏的再次相逢。</p>]]></content>
    
    
      
      
    <summary type="html">&lt;p&gt;“月落乌啼霜满天，江枫渔火对愁眠。姑苏城外寒山寺，夜半钟声到客船。”唐代诗人张继的这首《枫桥夜泊》，可谓家喻户晓。这首诗，让枫桥也成了著名的景点。一首诗带火一孔桥&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　枫桥，是苏州阊门往西七里处横跨枫江的一座单孔石拱桥。由于这里地处苏州城西北水路交通要冲，为防</summary>
      
    
    
    
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>情书</title>
    <link href="http://example.com/2021/05/18/%E6%96%87%E5%AD%A6%E4%BD%9C%E5%93%81/%E6%84%8F%E6%9E%97/2020-1/%E6%83%85%E4%B9%A6/"/>
    <id>http://example.com/2021/05/18/%E6%96%87%E5%AD%A6%E4%BD%9C%E5%93%81/%E6%84%8F%E6%9E%97/2020-1/%E6%83%85%E4%B9%A6/</id>
    <published>2021-05-18T15:37:45.000Z</published>
    <updated>2021-05-18T15:37:46.025Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>　一个白日带走了一丝青春</p><p>　　日子虽不能毁坏我印象里你所给我的光明</p><p>　　却慢慢地使我不同了</p><p>　　一个女子在诗人的诗中，永远不会老去</p><p>　　但诗人他自己却老去了</p><p>　　我想到这些</p><p>　　我十分犹豫了</p><p>　　生命是太脆薄的一种东西</p><p>　　并不比一株花更經得住年月风雨</p><p>　　用对自然倾心的眼</p><p>　　反观人生</p><p>　　使我不能不觉得热情的可珍</p><p>　　而看重人与人凑巧的藤葛</p><p>　　在同一人事上</p><p>　　第二次的凑巧是不会有的</p><p>　　我生平只看过一回满月</p><p>　　我也安慰自己过</p><p>　　我说：我行过许多地方的桥，看过许多次数的云，喝过许多种类的酒，却只爱过一个正当最好年龄的人。</p><p>　　我为我自己感到庆幸……</p><p>　　——《沈从文家书》人民文学出版社</p>]]></content>
    
    
      
      
    <summary type="html">&lt;p&gt;　一个白日带走了一丝青春&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　日子虽不能毁坏我印象里你所给我的光明&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　却慢慢地使我不同了&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　一个女子在诗人的诗中，永远不会老去&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　但诗人他自己却老去了&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　我想到这些&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　我十分犹豫了</summary>
      
    
    
    
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>再见，老袁</title>
    <link href="http://example.com/2021/05/18/%E6%96%87%E5%AD%A6%E4%BD%9C%E5%93%81/%E6%84%8F%E6%9E%97/2020-1/%E5%86%8D%E8%A7%81%EF%BC%8C%E8%80%81%E8%A2%81/"/>
    <id>http://example.com/2021/05/18/%E6%96%87%E5%AD%A6%E4%BD%9C%E5%93%81/%E6%84%8F%E6%9E%97/2020-1/%E5%86%8D%E8%A7%81%EF%BC%8C%E8%80%81%E8%A2%81/</id>
    <published>2021-05-18T15:36:58.000Z</published>
    <updated>2021-05-18T15:36:58.952Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>老袁其实不老，十七岁，已经读到高三，但面相看起来比年轻的体育老师还要成熟那么几分。他妈偏生爱给他做复古打扮，时常穿着七八十年代款式的大外套，越发显得他老成稳重。</p><p>　　有一次，有个家长和老袁在教室门口客气地寒暄，然后问道：“您是哪位同学的家长？”</p><p>　　这件事成了一个段子，从民间流传到官方，自此，大家都开始喊他老袁。</p><p>　　老袁一直对班长这个职位抱有热情，但竞选票数从高一最初的十几票渐渐降至高三的一票。那一票，是老袁投给自己的。</p><p>　　尽管一心想走“仕途”，但老袁的班委梦却一再落空。最后班主任给他安排了卫生组长的角色。每每轮到自己组值日，老袁必挥舞着扫帚指挥全局，颇有指点江山的气势。</p><p>　　老袁虽然看起来木讷，但口才确实了得，常在班会上口若悬河。每每讲到动情之处，坐第一排的同学就要经受口水雨的润泽。</p><p>　　只是老袁的思维太过跳跃，所以与人相处很容易鸡同鸭讲罢了，却又从不曾放弃在万丈红尘中寻到三两知音的梦想。因此，老袁對人极热络，一旦有人接了他的话茬，他必要拉着对方神侃个把小时。班里的同学便有些怵他，老袁渐渐英雄落寞。</p><p>　　老袁的学习态度最严谨，敏而好学，不耻下问，但始终没有成为各科老师的心头肉。有一次为了问一道化学题，他捧着书在女厕所门口等了化学老师若干分钟。可老袁每次考试仍旧在及格线上挣扎。</p><p>　　高考之前，老袁当众送给前桌女生一封信。他送信的姿态极自信，毫不扭捏拘泥。但女生看过信后委屈落泪，把那封信撕得粉碎，仿佛老袁的情意令她蒙羞。</p><p>　　没错，在众人眼里，老袁就是个笑话。他的爱与热忱被人们抛至脑后，大家你来我往地从上面走过去，没有人想过他会不会疼。</p><p>　　毕业那么多年，大家聚了若干次，没有人联系过老袁。</p><p>　　但老袁的名字从来都是聚会上的关键词，是一群成年人必谈的话题，是回忆里的一个坐标。所有人提起老袁，笑意永存。</p><p>　　——听说老袁去了非洲。</p><p>　　大家哈哈一笑，干杯，祝老袁晒成土著。</p><p>　　——听说老袁赚了不少钱。</p><p>　　大家又哈哈一笑，哟，老袁还有这头脑，可得干一杯。</p><p>　　——听说老袁回国支教了。</p><p>　　大家仍旧哈哈一笑，那不误人子弟吗？来，干杯。</p><p>　　老袁和所有人的过去密不可分，却与他们的未来毫无关系。</p><p>　　老袁的故事越来越单薄，一如回忆越来越寡淡，聚会渐渐也少了。</p><p>　　直到毕业十年，大家天南海北地凑在一起，还请来了班主任。大家酒喝得正酣，歌唱得最美的时候，老班突然感慨：“可惜啊，老袁没了。”</p><p>　　老袁没了。</p><p>　　这是一个迟到了很多年的消息。</p><p>　　据说在老袁去支教的第二年，赶上了一场不大不小的地震。另一位支教老师不顾生命危险救出了十几个孩子，成了英雄典型被到处宣传，而老袁则默默地被送到了太平间。</p><p>　　老袁是被乡下厕所简陋的石头墙给砸死的，他被扒拉出来时，裤子还没提上。</p><p>　　老袁这一辈子都像一个笑话。</p><p>　　热闹的房间里霎时安静下来，只有大屏幕上的影像似水流转，被消了音，像一部默片，却比任何时候都要撼动人心。</p><p>　　第一个哭出声来的人，是当年撕毁老袁情书的女生。</p><p>　　岁月令我们平和宽厚，却从不曾弥补你年少相逢的温柔。时光教我们淘沙成金，却从不曾珍视你最真的少年情怀。</p><p>　　黑暗中，有低沉的男声呜咽着举杯——为老袁，干杯。三十几个玻璃杯轻叩出悦耳的声音，像是为回忆送行的挽钟。将歉意向西，敬一杯浊酒给你。</p><p>　　再见，老袁。</p>]]></content>
    
    
      
      
    <summary type="html">&lt;p&gt;老袁其实不老，十七岁，已经读到高三，但面相看起来比年轻的体育老师还要成熟那么几分。他妈偏生爱给他做复古打扮，时常穿着七八十年代款式的大外套，越发显得他老成稳重。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　有一次，有个家长和老袁在教室门口客气地寒暄，然后问道：“您是哪位同学的家长？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;</summary>
      
    
    
    
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>神回复</title>
    <link href="http://example.com/2021/05/18/%E6%96%87%E5%AD%A6%E4%BD%9C%E5%93%81/%E6%84%8F%E6%9E%97/2020-1/%E7%A5%9E%E5%9B%9E%E5%A4%8D/"/>
    <id>http://example.com/2021/05/18/%E6%96%87%E5%AD%A6%E4%BD%9C%E5%93%81/%E6%84%8F%E6%9E%97/2020-1/%E7%A5%9E%E5%9B%9E%E5%A4%8D/</id>
    <published>2021-05-18T15:36:34.000Z</published>
    <updated>2021-05-18T15:36:34.520Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>★你读过的书中，有哪些让你觉得惊艳的开头？</p><p>　　神回复：abandon。</p><p>　　★你一直暗恋的人突然反过来向你表白是一种什么样的体验？</p><p>　　神回复：还想继续睡，然后努力想怎样才能把梦续上去。</p><p>　　★和同桌之间最浪漫的事情是什么？</p><p>　　神回复：笔掉了，TA给你捡起来，丢得更远。</p><p>　　★观音菩薩说唐僧师徒要经历九九八十一难，这说明了什么？</p><p>　　神回复：说明古代仙人那时已经会背乘法口诀了。</p><p>　　★可以触摸的痛苦是什么？</p><p>　　神回复：是我觉得肚子都饿扁了，一摸还是有一坨肉。</p><p>　　★我要看《少年的你》。</p><p>　　神回复：怎么呢，嫌我现在老了？</p><p>　　★你经历过的最著名的黑吃黑事件是什么？</p><p>　　神回复：数学老师抢了语文老师的体育课。</p><p>　　★什么是海啸？</p><p>　　神回复：平时呢，是我们去看大海，海啸呢，就是大海来看我们。</p><p>　　★什么是真正的压迫感？</p><p>　　神回复：看到有人考试时用尺子，而你根本没发现哪道题需要用尺子。</p><p>　　★去厦门鼓浪屿旅游，不能错过什么？</p><p>　　神回复：回厦门的船。</p>]]></content>
    
    
      
      
    <summary type="html">&lt;p&gt;★你读过的书中，有哪些让你觉得惊艳的开头？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　神回复：abandon。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　★你一直暗恋的人突然反过来向你表白是一种什么样的体验？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　神回复：还想继续睡，然后努力想怎样才能把梦续上去。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　★和同桌之间最浪漫的事情</summary>
      
    
    
    
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>为了吃肉，他们到底有多拼</title>
    <link href="http://example.com/2021/05/18/%E6%96%87%E5%AD%A6%E4%BD%9C%E5%93%81/%E6%84%8F%E6%9E%97/2020-1/%E4%B8%BA%E4%BA%86%E5%90%83%E8%82%89%EF%BC%8C%E4%BB%96%E4%BB%AC%E5%88%B0%E5%BA%95%E6%9C%89%E5%A4%9A%E6%8B%BC/"/>
    <id>http://example.com/2021/05/18/%E6%96%87%E5%AD%A6%E4%BD%9C%E5%93%81/%E6%84%8F%E6%9E%97/2020-1/%E4%B8%BA%E4%BA%86%E5%90%83%E8%82%89%EF%BC%8C%E4%BB%96%E4%BB%AC%E5%88%B0%E5%BA%95%E6%9C%89%E5%A4%9A%E6%8B%BC/</id>
    <published>2021-05-18T15:35:43.000Z</published>
    <updated>2021-05-18T15:35:43.531Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>你愿意吃假肉吗？资本市场愿意。今年5月2日，“人造肉第一股”BeyondMeat在纳斯达克上市，开盘后每股价格为46美元，较发行价25美元溢价84%。这一切都表明，相对于目前被病毒威胁着的真肉，人造肉已经成了热钱的新宠儿。对于很多人来说，在BeyondMeat上市之前，人造肉只是一个来自实验室狂人的概念，市场上琳琅满目的猪牛羊肉数不胜数，另有海鲜、飞禽供人打牙祭，如果不是一夕之间猪肉紧缺，人造肉概念股不会这么惹人注目。</p><p>　　即便如此，在想起纸包鸡、红烧肉、盐焗鸡、荔枝肉、梅菜扣肉、三套鸡、酱猪蹄、东坡肉、粉蒸肉的滋味后，人们还是不由得反问：人造肉究竟有什么用？它真的能替代真实肉类吗？</p><p>　　人造肉的用处，BeyondMeat这样的公司创立之前就问过自己。2009年，素食主义者和动物爱好者伊桑·布朗决定，要创立一家“不需要动物就可以生产肉类”的公司。按照这个理念，BeyondMeat诞生了，最初的产品是人造鸡肉和人造牛肉，目前，人造猪肉香肠也成了BeyondMeat的招牌产品。</p><p>　　有统计称，等到2050年，全球人口将从现在的75亿增长到100亿，如果人类继续保持现在的食肉习惯，就意味着需要增加至少30%的牲畜，这将给环境带来巨大的压力。</p><p>　　根据CNBC报道，美国有3%的温室气体排放来自奶牛，而全球畜牧业的温室气体排放量占到人类总排放量的14.5%，高于全球机动车辆排放量的总和。</p><p>　　所以，按照伊桑·布朗的想法，人造肉天然就带有一种拯救意味：既拯救了那些爱吃红肉引发健康问题的人类，也将拯救这个为满足人类而不堪重负的地球。</p><p>　　不过，既然创始人伊桑·布朗本人就是一个素食主义者，直接倡导人类吃素不就行了吗？为什么还要费尽心力创业，专门研究“最像肉的人造肉”呢？</p><p>　　这是因为，吃肉对于人类来说，从来就是一个越解越复杂的难题。</p><p>　　根据发掘自坦桑尼亚的一块150万年前的头盖骨碎片，人类学家推测，当时的人为了摄取营养，已经开始吃肉了。</p><p>　　美国科罗拉多大学人类学教授查尔斯·穆巴斯直接把吃肉上升到了进化意义，他认为“原始人之所以能够进化到现代智人全是因为吃肉，因为肉类含有的蛋白质可以帮助人类的大脑发育”。</p><p>　　这种吃肉带来的进化一直影响到今天。对于现代人来说，人体需要20种必需氨基酸，其中11种可以在人体内合成，9种需要从食物中摄取，尤其是赖氨酸和甲硫氨酸，必须从动物蛋白中摄取。换言之，现代人要想健康，一定得吃肉。</p><p>　　除了进化迫使人类吃肉，人类自己对肉类的渴求，也让吃肉问题非常复杂。由于肉类供应数量、种类的问题，历史上，吃肉和身份紧密相连。</p><p>　　在中国，《礼记·王制》规定，诸侯吃牛肉，大夫吃羊肉，士可以吃狗肉、猪肉，而普通老百姓只有在五谷丰登的时候，才能开荤吃肉。即使到了宋朝，由于失去大片北方牧场，牛、羊数量骤减，人们不得不开始大规模养猪，猪肉“价贱如泥土”时，大家更向往的还是能标榜身份的羊肉。</p><p>　　欧洲也有类似的做法，在政教合一的中世纪，基督教会利用吃肉来约束信徒。他们规定，每个礼拜三、礼拜五、礼拜六，以及复活节的前四十天、圣诞节的前三十天都要吃素，国王也不能例外，以至于当时过节最重要的仪式，就是做完祷告赶紧吃肉。</p><p>　　长时间的压抑，让吃肉在东西方都成为一种珍贵的享受。历数中外名菜，钻研最深、名气最大的，无一不是肉菜。所以，吃货们不必自责自己太爱吃肉，因为从进化需求到口腹之欲，人类已经无法拒绝肉类了。</p><p>　　既要让人吃好，又要让地球承受得了，为此，人造肉公司可谓大费脑筋。</p><p>　　拿BeyondMeat举例，它们所研制的人造肉，本质属于素肉。原理是利用合成生物技术，把植物蛋白像拼图一样拼起来，做出动物蛋白的口感。BeyondMeat所使用的植物蛋白来源是豌豆，添加一点土豆蛋白，再加入一些植物油做出脂肪的香味，按照不同的比例，把这些东西像饺子馅一样搅拌均匀，就能做出不一样口感的“肉”。</p><p>　　和BeyondMeat类似的公司还有ImpossibleFoods，它主打的也是植物蛋白人造肉，用的不是豌豆，而是大豆。</p><p>　　为了满足三五成熟肉食爱好者的心理需求，BeyondMeat还做出了带“血”的人造肉，只要利用基因技术，加入让酵母表达出甜菜提取物的DNA片段即可。</p><p>　　不过，就算加了血，植物蛋白做出来的人造肉还是不完整的肉，为了弥补营养成分缺陷，这两家公司都必须额外再添加维生素以及钙、磷、锌等微量元素。</p><p>　　除了BeyondMeat和ImpossibleFoods这样的植物蛋白类人造肉，还有一类人造肉公司，也在默默蓄力，他们做的事情被称为“实验室养牛”。</p><p>　　MemphisMeats就是其中养牛养得最好的一家公司，与前两家公司不同的是，它做的人造肉，是真的动物蛋白肉。简单来说，MemphisMeats做的事情就是从动物肌肉细胞中分离出干细胞，将其放入生物反应器中培养，像饲养牲畜一样，提供给干细胞合适的环境，等待其自然成长，变成需要的食用肉。在这种理念下，如果人们要吃一只鸡翅膀，不需要再养一只鸡，只需要提取相应的干细胞进行培养即可。</p><p>　　与植物蛋白型人造肉不同的是，MemphisMeats生产的人造肉口感更逼真，也更接近人们对实验室“造肉”的狂想，但相应地，这种动物蛋白人造肉也不可避免地遇到了传统畜牧业的伦理和成本问题。</p><p>　　就MemphisMeats公司的人造牛肉而言，干细胞培养时，需要添加胎牛血清，以便维持干细胞的生长需求。胎牛血清目前并不能人工制造，只能通过屠宰怀孕的母牛，取出尚未发育完全的胎牛，通过心脏穿刺才能取得。胎牛血清制备过程中，不仅母牛会因此死亡，胎牛也会产生强烈的疼痛感，最终死亡。</p><p>　　此外，动物蛋白人造肉的成本也很高昂，MemphisMeats在多次实验之后，才能将一磅肉（约0.453kg）的成本降低到2400元。所以，能吃上人造真肉，又成了一種新的财富象征。</p><p>　　现在很多餐厅已经开始卖起了人造肉汉堡，BeyondMeat和ImpossibleFoods各占半壁江山。这些人造肉汉堡从脂肪和卡路里含量上来说，和一个真正的牛肉汉堡没什么两样，但即便如此，很多中产阶级仍然愿意多花钱购买这种人造肉汉堡。</p><p>　　有趣的是，在网上流传着一段试吃人造肉汉堡的视频。视频中，被采访人只需要一口，就分辨出了麦当劳汉堡、BeyondMeat汉堡、ImpossibleFoods汉堡和正宗肉包子，吃到最后，记者拿出了一些类似肉干的东西请人品尝，被采访人纷纷表示，这绝对是真肉，特别香。镜头一转，“卫龙”辣条商标赫然显现。</p><p>　　不管怎么说，这一年来金钱和肉香涌动交织，让人不禁感叹：就为了吃口肉，人类可太难了。</p>]]></content>
    
    
      
      
    <summary type="html">&lt;p&gt;你愿意吃假肉吗？资本市场愿意。今年5月2日，“人造肉第一股”BeyondMeat在纳斯达克上市，开盘后每股价格为46美元，较发行价25美元溢价84%。这一切都表明，相对于目前被病毒威胁着的真肉，人造肉已经成了热钱的新宠儿。对于很多人来说，在BeyondMeat上市之前，人造</summary>
      
    
    
    
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>年轻人为什么宁愿养猫也不养娃</title>
    <link href="http://example.com/2021/05/18/%E6%96%87%E5%AD%A6%E4%BD%9C%E5%93%81/%E6%84%8F%E6%9E%97/2020-1/%E5%B9%B4%E8%BD%BB%E4%BA%BA%E4%B8%BA%E4%BB%80%E4%B9%88%E5%AE%81%E6%84%BF%E5%85%BB%E7%8C%AB%E4%B9%9F%E4%B8%8D%E5%85%BB%E5%A8%83/"/>
    <id>http://example.com/2021/05/18/%E6%96%87%E5%AD%A6%E4%BD%9C%E5%93%81/%E6%84%8F%E6%9E%97/2020-1/%E5%B9%B4%E8%BD%BB%E4%BA%BA%E4%B8%BA%E4%BB%80%E4%B9%88%E5%AE%81%E6%84%BF%E5%85%BB%E7%8C%AB%E4%B9%9F%E4%B8%8D%E5%85%BB%E5%A8%83/</id>
    <published>2021-05-18T15:35:13.000Z</published>
    <updated>2021-05-18T15:35:14.085Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>人类真是一种非常双标的动物。</p><p>　　同样是发“宝宝”的图片，如果你是在朋友圈里晒自己的亲娃——可爱的人类幼崽，不管在你心里这些照片有多萌化人心，也没有几个人会真的点开看。</p><p>　　甚至会有人在心里小声地说——“你家宝宝长得像你你不知道吗还天天晒”。极尽刻薄之能事。</p><p>　　但如果是晒猫宝宝的照片，前脚刚刚刻薄过的人，这时绝对会扑上来——“可爱！太可爱了！多发几张！”</p><p>　　没有人愿意天天在云端看到别人家的娃，但要是云吸猫，发多少他们愿意看多少。</p><p>　　不仅是朋友圈的待遇天差地别，生活中也是。如果总在催你结婚生孩子的父母不能理解，为什么你宁愿养猫猫狗狗也不养孩子，你大可以告诉他们——因为养猫狗实在比养孩子快乐太多了。比起养孩子，养猫才是真快乐</p><p>　　同样是几个月大的幼崽，在你刚下班的时候，孩子和猫给你带来的差别可能是天上地下。</p><p>　　当你刚结束一天996的工作，拖着疲惫的身体回到家中时，孩子迎接你的可能就是一道响亮的哭声，连绵不绝。</p><p>　　帮你带孩子的父母或者保姆这时会忙不迭地哄孩子，不小心撞到的奶瓶掉在地上发出清脆的声音，洗碗池的水还在哗啦啦地流着，是他们跑过去哄孩子时忘了关上。</p><p>　　他们跟你打的第一声招呼可能是——“愣着干啥，眼里没活吗？快来帮忙！”</p><p>　　刚结束疲惫白天的你，马上又要投入疲惫的黑夜了。</p><p>　　但是养只猫呢，立马就不一样了。</p><p>　　你刚打开门，就会有只毛茸茸的小动物跑过来，往你的腿上蹭。聽话的小狗会给你叼双拖鞋，高冷的小猫也绝对不会打扰你今晚看电影的时光。</p><p>　　到了该睡觉的时候，养孩子的你每隔半个小时就会被哭声吵醒，不管睡得多香你都得爬起来看看孩子到底是饿了渴了尿布湿了还是单纯就是想吵你了。</p><p>　　即便是到了孩子五六岁开始学着独自睡觉的时候，你也要时不时地半夜起来看看他是不是盖好被子，有没有掉到床下去，每天都担心他着凉受伤。</p><p>　　但是小猫小狗从来没有让你这么操心过。晚上它们自己会睡觉，饿了它们自己会吃饭，冷了它们会溜进你的被窝里和你一起睡，你抱着一大团猫睡，自己的幸福都会提升好几个档次。</p><p>　　同样是照顾“幼崽”，照顾人类宝宝仿佛在受刑，而照顾猫宝宝是在给无趣的生活减刑。</p><p>　　实际上真的有监狱把照顾猫当作“奖励”。</p><p>　　美国印第安纳州的一所监狱，2015年就规定，如果犯人在监狱表现良好，可以免费领养一只曾受虐待的流浪猫，帮助它们恢复健康，茁壮成长。</p><p>　　监狱的出发点是，既可以让猫得到照顾，也可以帮助这些人培养责任感，重新学习爱别人的能力，在出狱后能更好地融入社会。</p><p>　　而这些犯人，平时拼命表现良好，就是为了能照顾一只小猫。</p><p>　　父母总是会告诉你，养个孩子就是一个陪伴，生活会开心不少，但他们不知道，养小猫小狗同样也行，而且陪伴的机会可能更多，快乐更大。</p><p>　　比如蔡依林亲手做同款蛋糕给自己的爱狗“熊董”庆生，全球巡演也带着它，遛狗遛到全世界；胡歌本人也说，想要撩到他，首先得过他家的猫这一关。</p><p>　　甚至便利店的大爷大妈，身边也常年蹲着一只爱岗敬业的店小二，用来驱赶耗子和寂寞。猫狗，让你健康让你快乐</p><p>　　当然，催生的亲戚们可能又说了，照顾孩子的累都是短暂的，等孩子们长大了懂事了你就都在享清福了。</p><p>　　但是他们肯定不会仔细跟你算，到底什么时候才能享清福。</p><p>　　挤破脑袋想让孩子上好的幼儿园、小学、中学的时候肯定不行，操心孩子考大学的时候也不行，孩子大学没考好专业没选对的时候也不行，孩子毕业后工作没找好也不行。孩子工作了没对象不行，孩子30岁了没结婚不行，孩子结婚了没孩子不行，孩子的孩子都有了，没人照顾也不行。</p><p>　　总之从养育一个孩子开始，很少有家长还能记得自己的“初心”，放任孩子成长。</p><p>　　但是对于猫猫狗狗，就完全不一样了。你不需要对它们寄予太高的期待，只要享受它们带给你的快乐就行了。</p><p>　　如果一只猫长得好看，光是蹲在那里给它拍照，发朋友圈，你就已经觉得很幸福了。更何况它还是你的治愈机。</p><p>　　想想你失恋的时候，被生活扼住喉咙的时候，你是可以选择跟朋友倾诉，但电话里的安慰总是隔了一层，眼泪还是得自己擦；而且总不能把负能量一直倒给他们吧？</p><p>　　可是宠物就可以。难过的事情可以跟它说，不能跟人吐的槽也能跟它说。它们不仅可以无条件地接受你，还可以钻到你的怀里舔你的脸，用它的拥抱和口水给予你整夜的安慰。</p><p>　　养宠物不仅温暖，和它们共处也能提高我们的共情能力。跟猫猫在一起之后，你可能看世界的眼光都充满了慈爱。</p><p>　　而且不光是猫狗，养不同宠物有不同疗效。比如喂马可缓解PTSD（创伤后压力症候群伤痛）症状，看鱼可以提高人的注意力，豚鼠有助于促进儿童的社交行为。</p><p>　　更重要的是，跟宠物玩耍还有助于增加人体某些“快乐激素”分泌，比如多巴胺、内吗啡，和有“爱情激素”之称的后叶催产素。它们的作用之一就是给大脑“发糖”，比如唤起亲密关系里知足的心情，增加平静感和安全感。</p><p>　　大量的研究表明，宠物有助于主人保持身心健康，比如降低血压，减少抑郁情绪。</p><p>　　根据一项来自美国马里兰大学研究员对92名被诊断心脏病的病人的追踪研究，养了宠物的患者一年后的存活率比没有养宠物的人要高。</p><p>　　是不是很好理解：你的猫就算再笨，顶多也就是学不会在猫砂里大小便，你帮它清理就完事了。但小孩子要是不会做数学题，却有可能把父母气到住院。猫狗既是主子，也是朋友</p><p>　　对于当代年轻人来说，养猫和养孩子要面临的压力完全不是一个量级的。</p><p>　　2018年京东大数据研究院发布的一份宠物消费报告显示，每年在狗狗身上的花销，达到了人均5580元。猫猫则少一点，要4311元。</p><p>　　除了伺候猫狗主子日常吃喝，还要定期打疫苗，做绝育，搞美容，生病的时候带它看（并没有医保报销的）病……这不是一笔小开销，特别是对于刚毕业平均月薪只有6000元左右的90后95后小青年来说。</p><p>　　这么看来，自己哪里是在养宠物，分明是在被猫主子奴役。</p><p>　　但如果对比一下邻居家小明一个补习班就上万的价钱，你就会觉得自己简直太亏待猫宝宝了。</p><p>　　更何况，小猫小狗不仅是你的宝宝，还是你的朋友。民政部的数据显示，2018年中国单身成年人口已经超过2亿，独居成年人口超过7700万。跟猫狗在一起，再无聊的日子都会有有趣的精灵陪伴。</p><p>　　而且，你不需要把自己未完成的梦想、未实现的心愿寄托在猫狗身上，你不会像对孩子不满那样对猫狗不满。跟小猫小狗在一起，它们能做自己，你也能做自己。</p><p>　　世界上最聪明的那批人已经知道，猫狗在我们的生活中有多重要。</p><p>　　在美国堪萨斯州一望无际的荒野地下61米，有一个15层的小型豪华别墅——简称末日地堡。据说这是硅谷大佬们为了躲避可能成真的世界末日改造而来，里面的设施应有尽有，除了窗户是假的，其他都是真的。</p><p>　　在这么一个寸土寸金的别墅里，都还有一个用于遛狗的小公园，角落还有狗的便盆。</p><p>　　大佬们可能想告诉你：就算到了世界末日，大家也别忘了一起遛猫遛狗呀！</p>]]></content>
    
    
      
      
    <summary type="html">&lt;p&gt;人类真是一种非常双标的动物。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　同样是发“宝宝”的图片，如果你是在朋友圈里晒自己的亲娃——可爱的人类幼崽，不管在你心里这些照片有多萌化人心，也没有几个人会真的点开看。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　甚至会有人在心里小声地说——“你家宝宝长得像你你不知道吗还天天晒”。极尽</summary>
      
    
    
    
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>融</title>
    <link href="http://example.com/2021/05/18/%E6%96%87%E5%AD%A6%E4%BD%9C%E5%93%81/%E6%84%8F%E6%9E%97/2020-1/%E8%9E%8D/"/>
    <id>http://example.com/2021/05/18/%E6%96%87%E5%AD%A6%E4%BD%9C%E5%93%81/%E6%84%8F%E6%9E%97/2020-1/%E8%9E%8D/</id>
    <published>2021-05-18T15:34:48.000Z</published>
    <updated>2021-05-18T15:34:48.856Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>　　倦了，冲杯咖啡，盯着杯子发呆。竟捕捉到美丽一瞬：褐色的颗粒，倏地散开，在水中悬浮、降落，由高至低水色过渡；轻轻搅拌，满杯皆是咖啡色，房间弥漫着沁人的馨香。用“融”加以描述，最恰切不过，不仅透着动态的美感，更可感融合之通彻。</p><p>　　融，有形，是一个渐变的过程，浸润着时间的味道，演绎着渗透的传奇。一勺糖，融甜一杯水；一块盐，融咸一锅汤；一枚辣椒，融辣火锅；一片香茗，融香甘泉，丰富生活的滋味。王羲之“临池学书，池水尽黑”，融入勤奋的岁月；一夜东风，冰雪“融而为川渎”，融来明媚的春光；一滴墨，借笔之媒，晕染成水墨丹青，融成传世的珍迹。</p><p>　　融，无形，是一种情感的交汇，凭借着心灵的沟通，形成了彼此的默契。人海茫茫，走到一起是缘分；一男一女，相识、相知、相恋、相守，更是几世修来。无数次的碰撞、磕绊，升华成相互的理解、包容、信任，在属于自己的小日子里，融得你侬我侬、心有灵犀。</p><p>　　最初是在《三字经》“融四岁，能让梨。悌于长，宜先知”的吟诵中，认识了“融”这个字，认识了一位姓孔名融的小朋友，更懂得了谦让的传统美德。也许，因这一典故，我更愿意将“融”与“善美”相关联。</p><p>　　央视某年的《开学第一课》，于丹讲的故事便深入浅出地诠释了“融”的真义：把生鸡蛋、胡萝卜、茶叶分别放在三个锅里煮。第一个锅里，生鸡蛋被煮熟，变得硬邦邦。生活中有些只固守着自己内心、不肯融合的人，最后变得铁石心肠，觉得生活对不起他，被生活煮硬。第二个锅里的胡萝卜，经过煎熬煮得软塌塌，成了胡萝卜泥。这些人因为没有生命的坚持，不能够带给社会自己的能量，所以他就失去了自我，被生活煮得没了自己。第三个锅里的茶叶，在沸腾中自己舒展了、丰美了、滋润了，同时它把无色无味的水变成了一锅香茶，在煎熬里成全了自己，也把它的美、爱和能量传递出去，改变了别人、改变了社会。</p><p>　　社会并不完美，个人也不是完人，学会适应，彼此融入，才会统一。有时，坚守，并不合时宜，就要尝试接纳和改变；有时，妥协，就会被现实无情地打败和抛弃；最佳，便是融合，你中有我，我中有你，共生共荣。</p><p>　　“融”的成果，有个亲切的昵称叫“融融”，可爱、柔和、温情。春，融入人間，暖意融融。人与人，融洽和睦，其乐融融。社会，被爱包容，和谐祥和，自会一派融融。</p><p>　　张金刚：河北省保定市阜平县人。河北省作家协会会员。著有散文随笔集《多年离家已成客》《水盆盛太阳》等。</p><p>　　意林：经常在报纸杂志上看到您发表的文章。请问您如何选择写作素材？</p><p>　　张金刚：生活是个万花筒，只要用心留意，一切皆为素材。自从爱上写作之后，也让我更加倾心体味生活，从而更加热爱生活，并会有意识地改变生活节奏，创造些许“浪漫”，让生活愈发丰富多彩。自然万物、坊间巷里、人情世故等都可入文。平时注意观察收集，一旦有了写作主题，便可将其如珍珠般串联起来，闪亮呈现。</p><p>　　意林：您认为文章能引起读者共鸣的原因是什么？</p><p>　　张金刚：在文章落笔之前，就需要把自己摆进去，把读者摆进去，写日常事、平常人、寻常情，让读者在文中找到自己的影子，那共鸣便会在一字一句中产生。</p><p>　　意林：对中学生阅读，有什么建议？</p><p>　　张金刚：中学生课业负担重、压力大，但阅读必不可少。从内容选择上，中外名著是需要通读的，但不必精读，了解人物形象、重点桥段、故事梗概即可；重点可读些畅销期刊，文摘类、原创类皆可，并根据个人喜好进行精读与学习。从时间把握上，要利用一切零碎时间，诸如清晨、课间、睡前，甚至车上、厕上、行走，看书、听书，让阅读成为生活习惯，并将大有裨益。</p>]]></content>
    
    
      
      
    <summary type="html">&lt;p&gt;　　倦了，冲杯咖啡，盯着杯子发呆。竟捕捉到美丽一瞬：褐色的颗粒，倏地散开，在水中悬浮、降落，由高至低水色过渡；轻轻搅拌，满杯皆是咖啡色，房间弥漫着沁人的馨香。用“融”加以描述，最恰切不过，不仅透着动态的美感，更可感融合之通彻。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　融，有形，是一个渐变的过程，</summary>
      
    
    
    
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>胸存大道自从容</title>
    <link href="http://example.com/2021/05/18/%E6%96%87%E5%AD%A6%E4%BD%9C%E5%93%81/%E6%84%8F%E6%9E%97/2020-1/%E8%83%B8%E5%AD%98%E5%A4%A7%E9%81%93%E8%87%AA%E4%BB%8E%E5%AE%B9/"/>
    <id>http://example.com/2021/05/18/%E6%96%87%E5%AD%A6%E4%BD%9C%E5%93%81/%E6%84%8F%E6%9E%97/2020-1/%E8%83%B8%E5%AD%98%E5%A4%A7%E9%81%93%E8%87%AA%E4%BB%8E%E5%AE%B9/</id>
    <published>2021-05-18T15:34:24.000Z</published>
    <updated>2021-05-18T15:34:26.551Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>大道生万物，百态出自然，天地人寰统归大道。《礼记·礼运》说：“大道之行也，天下为公。”大道不是小道，不是小我；大道是理想信念、天性尊严、国家社稷、百姓黎民。胸存大道，就会处变不惊，淡定从容，蕴含浩然正气，尽展光风霁月。</p><p>　　“竹林七贤”之一的嵇康因人诬陷，被处极刑。在刑场上，他给来送行的太学生弹奏了古曲《广陵散》。他面琴席坐，神色安详，初起音律幽淡，逐渐沉郁悲愤。弦断音止，嵇康仰天大笑，起身信步走向断头台。他拒绝与司马氏合作，愤世抗俗，用生命维护了高洁傲岸的尊严；他不卑不亢，激昂豪迈，用琴声演绎了一曲大道从容的千古绝响。</p><p>　　苏东坡密州治蝗，徐州抗洪，杭州修堤，为官一任，造福一方。虽屡遭贬谪，九死一生，他依然能在孤独中不断成熟，修得淡泊与宁静。“莫听穿林打叶声，何妨吟啸且徐行”，这是经过了自省的沉淀、洗刷了偏激的淡定，是无须声张的厚实、散发光辉的睿智。他于灾难之后重生，宠辱不惊，一心为国家社稷，一心为黎民苍生。</p><p>　　可见，胸存大道就是信念坚定，爱憎分明；胸存大道就是叩问人生，心系百姓。践行大道，就要不忘初心，始终如一，纵然形势千钧一发，生死攸关，依然如朝阳般喷薄，似苍松般挺拔。自古及今，中华优秀儿女都在用生命和激情诠释着大道从容。</p><p>　　气节崇高的大道从容是血凝鬓眉，背负刑绳，抖甲扬靴昂首踏上风波亭，心绪依然起伏着收复失地、保家雪耻的激昂：“壮志饥餐胡虏肉，笑谈渴饮匈奴血。”</p><p>　　信念如钢的大道从容是拖镣长街，壮志不泯，不惧先死而忧后生，眉宇安详地仰望云宇：“我自横刀向天笑，去留肝胆两昆仑。”</p><p>　　泰然不惊的大道从容是血战梅岭，被困孤山，面对重重敌兵，抖抖军衣，掸掸军帽，掏出笔记本慢慢翻开，眼望飞霞暮日，安然落笔：“此去泉台招旧部，旌旗十万斩阎罗。”</p><p>　　普通百姓，或许少有气吞山河的舞台，也没有慷慨悲壮的机遇，但诚实友爱、奉献互助，担家责、守国法，就是烟火平民的处世大道。在实现中华民族伟大复兴中国梦的新时代，我们唯有胸存大道，才能无所畏懼，勇于担当，创造更美好的未来。</p><p>　　周铁钧：辽宁义县人，从事创作30余年，在各大报刊发表作品近百万字，有多篇（首）在全国、省、市获奖，出版诗集《五色瑾》、散文集《我是东北人》等。</p><p>　　意林：您认为这篇文章为何会入选中考现代文阅读题？</p><p>　　周铁钧：这篇千余字文章，史料翔实、事例精短，行文结构严谨、叙述流畅，融入评析、哲思、感悟等多种表现手法，给人以历史的回望、心智的启迪、理性的思考，对初、高中生阅读、写作有很好的参考价值和指导作用。</p><p>　　意林：近年来，语文阅读水平对学生整体成绩的影响越来越大，对此，您有何看法或者建议？</p><p>　　周铁钧：见解独到的观点、与众不同的感受是阅读试题重要的评分标准，为此，建议有计划、有目的地引导、组织初、高中生利用课余阅读、领悟、评述思维创新、意蕴深刻的经典文章，开启思路、丰富知识，提升整体能力。</p><p>　　意林：您认为阅读对个人成长有哪些影响？</p><p>　　周铁钧：如今，虽获取知识的渠道越来越多，但阅读依然是初、高中生开阔视野、增长知识、学习为人处世的重要手段和途径。通过阅读教材和有益的课外书籍，可以有效地提高他们认同、吸纳知识的能力，主动地开动脑筋去思考、分析、解决问题，在树立自强观念、道德意识、社会责任等方面都将产生巨大、有益的影响。</p>]]></content>
    
    
      
      
    <summary type="html">&lt;p&gt;大道生万物，百态出自然，天地人寰统归大道。《礼记·礼运》说：“大道之行也，天下为公。”大道不是小道，不是小我；大道是理想信念、天性尊严、国家社稷、百姓黎民。胸存大道，就会处变不惊，淡定从容，蕴含浩然正气，尽展光风霁月。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　“竹林七贤”之一的嵇康因人诬陷，被处</summary>
      
    
    
    
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>年轻人讨厌的集体活动里，它排第一</title>
    <link href="http://example.com/2021/05/18/%E6%96%87%E5%AD%A6%E4%BD%9C%E5%93%81/%E6%84%8F%E6%9E%97/2020-1/%E5%B9%B4%E8%BD%BB%E4%BA%BA%E8%AE%A8%E5%8E%8C%E7%9A%84%E9%9B%86%E4%BD%93%E6%B4%BB%E5%8A%A8%E9%87%8C%EF%BC%8C%E5%AE%83%E6%8E%92%E7%AC%AC%E4%B8%80/"/>
    <id>http://example.com/2021/05/18/%E6%96%87%E5%AD%A6%E4%BD%9C%E5%93%81/%E6%84%8F%E6%9E%97/2020-1/%E5%B9%B4%E8%BD%BB%E4%BA%BA%E8%AE%A8%E5%8E%8C%E7%9A%84%E9%9B%86%E4%BD%93%E6%B4%BB%E5%8A%A8%E9%87%8C%EF%BC%8C%E5%AE%83%E6%8E%92%E7%AC%AC%E4%B8%80/</id>
    <published>2021-05-18T15:33:30.000Z</published>
    <updated>2021-05-18T15:33:31.032Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>　还有比逼当代社恐年轻人参加集体活动更残忍的事吗？</p><p>　　有，就是逼他们在透支心力之外还要透支体力，在好不容易能休息的周末去野外徒步拉练，美其名曰公司团建。</p><p>　　前两天一则在职场论坛上的匿名吐槽，就指向了某知名互联网企业令人迷惑的团建活动。</p><p>　　爆料内容称，这为期两天的团建，出发之后才知道是去野长城爬山，全程长达20公里，其中还不乏危险道路。甚至还有人被困山上，报警求助，直到凌晨两点全部人员才都下了山。</p><p>　　好好的团建，为什么老是要搞成军训+拉练+野外求生？</p><p>　　其实“团队建设”这事儿，本质上无可指摘。无论是大学社团为了促进成员感情，还是工作团队为了增加互信与凝聚力，都是管理团队的必要环节。</p><p>　　但为什么它现在让人“闻之色变”？有件让社恐患者沉默、让当代林黛玉流泪的小事，叫“素质拓展训练”。</p><p>　　这种团建方式被中国各大中小企业谜之喜爱，可以说是当代中国职场文化不可分割的一部分。</p><p>　　这些游戏的主要目的，其实就是促进团队合作和同僚的默契，虽然理论上你不能促进一个不存在的东西。</p><p>　　哪怕平时工作时已经对猪队友很不爽了，但出来团建还是要共同完成一个比平时KPI更难搞的目标，并忍住不当场发火。</p><p>　　有的游戏则是想建立你和同事互相之间的信任，尽管倒下的人和下面接着的人可能彼此坑过不知道多少次。</p><p>　　还有的游戏，看上去是教你们部门学习深夜下班发现大门被锁时如何逃出生天，其实是对平时久坐坐到肌肉萎缩的职场白领的公开处刑。</p><p>　　素质拓展来一天，没给你练个舒筋活血经脉贯通的，就别想回家。</p><p>　　当然，要肯定的是这些项目设计之初都各有各的道理，但是在当代社恐+体质奇差的年轻人眼里，它们无异于精神虐待加体罚了。</p><p>　　如果是以素质拓展之名，行军训之实，那就更惨了。</p><p>　　有些是差不多真军训：白领们脱下平时的白衬衫，迷彩服穿上了，军队歌曲齐声唱起来了，太阳的毒打也挨了……</p><p>　　经历这么一套下来，哪怕是初入职场的95后也立刻感觉到自己的虚弱，只想问天问大地：想赚个糊口钱怎么那么难啊？</p><p>　　中国老板为什么痴迷素质拓展？</p><p>　　今天被迫素质拓展的年轻人可能不知道，这东西在20世纪40年代的英国被发明出来，本来就是为了“训练年轻海员在海上的生存能力和舰船触礁后的生存技巧，使他们的身体和意志都得到锻炼”。</p><p>　　后来又经过发展和改良，才演变成了一种对企业、学生等团体进行心理、人格、管理等多方面训练的培训手段。</p><p>　　了解到其来源，大概深受其苦的人们也会感叹一句“怪不得”，因为它本身就是为了很硬核的目的而生。</p><p>　　在1995年引进中国后，素质拓展迅速地成为缺乏现代管理经验的中国企业的团建宝典。</p><p>　　素质拓展确实具有它多年发展总结出的成功经验，但它在中国的流行和本土化，也常常与中小型企业的老板们推崇狼性文化、成功学思维根深蒂固脱不了干系——</p><p>　　既想让员工无条件地团结一心，为整体的成败默默忍耐辛劳与痛苦；又想训练员工有风险的时候排除万难、不惧挑战，争做勇敢的排头兵。</p><p>　　这也导致有些正经的素质拓展训练项目被曲解、被妖魔化，变成了绝对的服从、体力的压榨和残酷的惩罚，甚至闹出过新员工被魔鬼训练折磨成了横纹肌溶解的荒唐事。</p><p>　　这或许一定程度上也能解释，老板的美好愿景和员工的不情不愿到底冲突在哪儿——</p><p>　　中国公司的“团建”其实是种很理想化的东西。</p><p>　　它期望员工通过时长几十分钟的集体游戏便领悟到深刻的道理，在体力的极限中磨炼出钢铁般的意志，一天下来就让参与者的情感距离迅速拉近。</p><p>　　说难听一点，这其实透着一种“百因必有果”的思维方式，透着强烈的功利性和目的性。</p><p>　　且已经形成产业的专门服务于企业团建的各种素拓项目、野外一日游项目，成本并不高，可以说是一种相当划算的、让大家至少表面上看起来都很努力上进的方式。</p><p>　　而现实中人和人的关系、默契，特别是在职场，显然没有一次团建就能见效这么简单。</p><p>　　尤其是在这代对集体主义并不感冒、崇尚个人自由的年轻人看来，许多项目的设置不过是通过折磨人的体力、消磨人的意志来达到类似斯德哥尔摩综合征的效果。这样建立起来的团结和温情仿佛是一种暂时的、虚幻的“屈从”，就像理发店开业前站在大街上高呼口号一样不能让他们获得认同感。</p><p>　　而且不少素质拓展团建项目十几年来都是千篇一律的同质化，有的人可能从高中春游到换了几份工作后，光爬求生墙都爬了不下五次，早已没了通过一次集体活动就震撼不已的新鲜感。</p><p>　　最重要的是，被拉到一个特定的环境强行建立起了情感聯系，其实和日常的状态是割裂的。</p><p>　　毕竟职场中的人都是被利益驱动的动物。谁也不知道团建中获得的暂时的和平与团结，会不会在日后一次利益分配不均的钩心斗角中立刻分崩离析。</p><p>　　等到那种时候，即便当时团建爬山的时候他拉了我一把，也怕是早被忘到九霄云外了。</p><p>　　强扭的瓜不甜。</p><p>　　归根结底，这代自我意识很强的年轻人本质上是反感被绑架着参与集体活动，并强行快速拉近彼此之间的联系。</p><p>　　无论是大学里的社团、学生会，还是步入社会后的职场，有些团建都像是一场大型表演秀，跟不熟的甚至不喜欢的人上演一团和气，既是考验，也是煎熬。</p><p>　　那些本就不擅长社交的人不得不在酒桌上赔笑，在一片虚假融洽的气氛中恭维上级，甚至你都不知道会有什么令人不适的游戏环节在里面浑水摸鱼。</p><p>　　即便是相对最受欢迎的“公费旅游型团建”，也有人觉得它本质还是要和领导同事相处，玩也玩得倍感压力，仿佛是在美景中上了几天班一样疲惫。</p><p>　　团建不受欢迎，本质上是吞噬了很多人本就宝贵的私人时间，让人不得不勉强自己进行平时总想逃避的交际。</p><p>　　当年轻人越来越反感这种集体活动，其实背后是一个很简单的“强扭的瓜不甜”的道理。但热衷于此的公司说，我不要你觉得，我要我觉得，给我扭。</p><p>　　这也导致被吐槽的团建最大的问题其实不在于团建内容本身，而是公司把它变成一种强制性集体活动的各种“骚操作”。</p><p>　　比上班后还要拉练更惨的是什么？是占用休息日拉练。</p><p>　　比占用休息日拉练更惨的是什么？是“不想去只能请事假”“不去要扣绩效、扣工资”等真实存在于人们经历中的不合理要求。</p><p>　　如果说还有比这更惨的，那只能是不得不自己掏钱受罪了。</p><p>　　如果哪个团建能集齐强迫参加、耗费体力、自掏腰包、回报微薄这四大槽点，那简直……也不算什么新鲜事。</p><p>　　毕竟通过广大网友怨声载道的发言你会发现，这样的经历还真不在少数。</p><p>　　而最惨的，还数那些夹在中间不得不策划组织这些活动的行政部门员工。吃力不讨好，里外不是人。</p><p>　　这种“强行团建”表面上有各种各样的名义为员工福利着想，真实的操作只会让人觉得这是变相克扣员工的福利。</p><p>　　就这样，多年一成不变的团建文化给人留下了种种负面印象，导致现在很多95后一看到招聘启事里信誓旦旦地拿团建当福利，就果断右上角点×了。</p><p>　　毕竟这年头的年轻人越来越不好糊弄，也越来越“叛逆”，“我上班就是为了钱，别跟我谈理想，我的理想就是不上班”成了口头禅，老一套的形式主义和空中楼阁一般的集体主义自然无法在他们心中激起一丝波澜。</p><p>　　说到底，人们不过都是出来打工的。被社会毒打越多，越觉得最好的福利不过是工作之余少一点勉强和伪装，多一点被尊重的个人时间和自由。</p>]]></content>
    
    
      
      
    <summary type="html">&lt;p&gt;　还有比逼当代社恐年轻人参加集体活动更残忍的事吗？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　有，就是逼他们在透支心力之外还要透支体力，在好不容易能休息的周末去野外徒步拉练，美其名曰公司团建。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　前两天一则在职场论坛上的匿名吐槽，就指向了某知名互联网企业令人迷惑的团建活动。&lt;/p&gt;</summary>
      
    
    
    
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>为什么完美的预设是不存在的</title>
    <link href="http://example.com/2021/05/18/%E6%96%87%E5%AD%A6%E4%BD%9C%E5%93%81/%E6%84%8F%E6%9E%97/2020-1/%E4%B8%BA%E4%BB%80%E4%B9%88%E5%AE%8C%E7%BE%8E%E7%9A%84%E9%A2%84%E8%AE%BE%E6%98%AF%E4%B8%8D%E5%AD%98%E5%9C%A8%E7%9A%84/"/>
    <id>http://example.com/2021/05/18/%E6%96%87%E5%AD%A6%E4%BD%9C%E5%93%81/%E6%84%8F%E6%9E%97/2020-1/%E4%B8%BA%E4%BB%80%E4%B9%88%E5%AE%8C%E7%BE%8E%E7%9A%84%E9%A2%84%E8%AE%BE%E6%98%AF%E4%B8%8D%E5%AD%98%E5%9C%A8%E7%9A%84/</id>
    <published>2021-05-18T15:29:36.000Z</published>
    <updated>2021-05-18T15:29:37.148Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>　假如你正乘坐航班从法兰克福飞往纽约，那你觉得这班飞机有多长时间是行驶在航线上的呢？90%？80%？70%？正确答案是：从没有。如果你坐在靠窗的位置，只要扫视一下机翼边缘，便能观察到副翼的躁动——副翼就是用来不断修正航线的。自动驾驶系统每秒钟都会数千次计算飞机实际航线和预设航线间的偏差，然后将校正的指令传导到副翼。</p><p>　　我常常驾驶一架无自动飞行系统的小飞机消遣时光，此时，进行微小修正的任務便属于我的双手。只要我放开操纵杆一秒钟，飞机便会偏移。你在开车的时候也会有这样的经验：即便在笔直的高速公路上，双手也不能离开方向盘，否则你将会偏离行驶路线并面临出事的危险。</p><p>　　生活的运转方式同飞机和汽车一样，尽管我们更希望让它变成另一种样子：可规划，可预见，无干扰。如果真能如此，那我们只需要专注于预设，专注于理想的起始状态就好。教育、事业、爱情，如果一开始就能做出完美的规划，之后再如预期般完成目标，那该多好。然而正如你所知，生活并非如此。生活这架航班总要不断地经历气流，我们要同所有可能出现的侧风和恶劣天气做斗争。尽管如此，我们表现得却如同一个天真的、期待着好天气的飞行员一般。我们高估了预设的作用，低估了修正的作用。</p><p>　　作为一名业余飞行员，我明白了一点：起飞的状态并不是那么重要，关键是起飞之后的调整。</p><p>　　一段婚姻看似完美，夫妻双方也般配合拍，然而这段婚姻最终走向了破裂。下次再听到这等事，你大可不必为此吃惊。这便是一个“高估预设”的典型案例，因为只要体验过5分钟的夫妻生活，我们就会明白，如果没有连续微调和修正，日子根本就没法过下去。每一段感情都需要持续维系。美好的生活是一种状态——这是我最常见到的误区。错！只有通过后期不断调整，我们才能让生活变得美好。</p>]]></content>
    
    
      
      
    <summary type="html">&lt;p&gt;　假如你正乘坐航班从法兰克福飞往纽约，那你觉得这班飞机有多长时间是行驶在航线上的呢？90%？80%？70%？正确答案是：从没有。如果你坐在靠窗的位置，只要扫视一下机翼边缘，便能观察到副翼的躁动——副翼就是用来不断修正航线的。自动驾驶系统每秒钟都会数千次计算飞机实际航线和预设</summary>
      
    
    
    
    
  </entry>
  
</feed>
