<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <title>Qiunai Monster</title>
  
  
  <link href="http://example.com/atom.xml" rel="self"/>
  
  <link href="http://example.com/"/>
  <updated>2021-05-21T05:55:28.546Z</updated>
  <id>http://example.com/</id>
  
  <author>
    <name>Qiunai Monster</name>
    
  </author>
  
  <generator uri="https://hexo.io/">Hexo</generator>
  
  <entry>
    <title>长安南路走九遍</title>
    <link href="http://example.com/2021/05/21/%E9%9D%92%E6%98%A5%E6%80%9D%E8%80%83/%E6%95%85%E4%BA%8B%E4%BA%BA%E7%94%9F/%E9%95%BF%E5%AE%89%E5%8D%97%E8%B7%AF%E8%B5%B0%E4%B9%9D%E9%81%8D/"/>
    <id>http://example.com/2021/05/21/%E9%9D%92%E6%98%A5%E6%80%9D%E8%80%83/%E6%95%85%E4%BA%8B%E4%BA%BA%E7%94%9F/%E9%95%BF%E5%AE%89%E5%8D%97%E8%B7%AF%E8%B5%B0%E4%B9%9D%E9%81%8D/</id>
    <published>2021-05-21T05:46:08.000Z</published>
    <updated>2021-05-21T05:55:28.546Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>文/顾南安</p><p>1</p><p>在长安中学的糟乱生活，让乔娜有些焦头烂额，所以入学不久，她就跑去学校贴吧，写了篇题为《无聊瞎吐槽，经典不解释》的帖子，来疏解心中无形的压力。</p><p>却不想受到众多吧友的力顶，他们纷纷跟帖，盛赞乔娜替大家表达了心声。这种书写让乔娜产生了某种快感，于是几乎每天都要上贴吧吐槽一番。</p><p>去学校演播厅观看《小时代》时，乔娜哭得稀里哗啦。</p><p>叶晓晨就是在这时从身后递来了纸巾。乔娜接过，狠狠擦了一把眼泪，而后转身感谢她。却听叶晓晨小声地问：“你就是学校贴吧里的‘吐槽王’？”</p><p>乔娜一时有些慌乱，但面对叶晓晨强大的气场，她最终还是承认了。</p><p>2</p><p>看完电影后，乔娜想快点逃走，却在拐角处和叶晓晨撞了个满怀。叶晓晨开门见山地邀请她参加“长安时尚”社团，她支吾着婉拒，然后转身就走。</p><p>却听见叶晓晨在身后喊：“我不会把你的秘密告诉别人的！”乔娜不以为意，心想：大不了换个账号再战江湖，难道非要这样，才能表现出招我进“长安时尚”的诚意？还没在心里吐槽完叶晓晨，乔娜就被同学传信，说地理老师找她。她的心瞬时“咯噔”了一下：自己前两天刚在贴吧里吐槽地理老师，这么快就被知道了？</p><p>敲门进到办公室，地理老师正一脸怒气地望着自己，而叶晓晨也恰巧在另一张桌旁，整理着刚交上来的地理作业。</p><p>原来老师们也经常逛学校贴吧。地理老师在看到吐槽自己的帖子后，生气地去找语文老师打听，最后得到的消息是：“乔娜写作文的文笔和这篇帖子作者的文笔很相似。”乔娜正欲狡辩，叶晓晨却自告奋勇地说：“老师，贴吧里叫“吐槽王”的账号是我的，密码是XXXXXX，不信的话，您可以上网验证。”</p><p>地理老师有些蒙了，悻悻说：“那你们先回，这事儿我再调查。”</p><p>乔娜加入了“长安时尚”社团。不只因为叶晓晨替她挡了处罚，写了检讨，辞掉了地理课代表，才最终平息了地理老师的怒火，更重要的是，叶晓晨对她说：“‘长安时尚’真的需要你。”</p><p>那是乔娜第一次被身边同学如此看重。</p><p>3</p><p>加入“长安时尚”后不久，乔娜就应叶晓晨之邀，准备参加元旦晚会的“中学生时装秀”。</p><p>那样的活动，生活糟乱的乔娜从未参加过，但面对叶晓晨灼热的眼神和一次次的鼓励，她还是在心里默默给自己打气，认真排练下去。</p><p>元旦晚会上，“长安时尚”社团组织出演的“中学生时装秀”赢得了第一名。当乔娜和叶晓晨以及其他成员并肩站在台上接受表彰的时候，她的心里柔柔涌上了一股幸福感。</p><p>当然，乔娜也记住了被誉为“长安中学最优秀的少年”——学生会主席洛安年褒奖她们的话：“谁说牛仔裤和晚礼服不可以混搭？今晚，她们就用不同的风格，展现了当代中学生积极向上的乐观精神。”</p><p>她在心里嘀咕：“那我这条破牛仔裤可以和你高贵的晚礼服混搭吗？”</p><p>在后台更衣时，乔娜不经意瞥见了叶晓晨身上的伤痕。它们像可怕的蛆虫，横七竖八地爬在她白净的皮肤上。乔娜看着，心微微疼起来。叶晓晨却告诉了她一件事。</p><p>她说，她的那些伤口，是前几日和洛安年一起去学校后面的水塔玩耍时，不小心在草坡上滑倒，滚下来的时候被草茬划伤的。</p><p>原来叶晓晨和洛安年那么亲密。想到此处，乔娜的心跳忽然漏掉了半拍。</p><p>4</p><p>小小的嫉妒，开始在心底萌芽。慢慢地，乔娜和叶晓晨有些疏远了。</p><p>某天中午放学，叶晓晨打电话给乔娜，说她在回家路上，被一辆摩托车擦伤！希望林妈妈帮她包扎下伤口。</p><p>乔娜虽然很担心地询问了叶晓晨的伤势，但还是遗憾地告诉叶晓晨，母亲这会儿不在家。</p><p>叶晓晨自己去诊所包扎了伤口，忽然想起，明天上课要用的资料放在乔娜家里忘拿了，于是打车去了乔娜的家。</p><p>推开门时，乔娜正戴着耳机一脸陶醉地听歌。一见叶晓晨，她的表情顿时变得僵硬。更不巧的是，林妈妈就在这时从卧室里穿着家居服走了出来……</p><p>叶晓晨盯着乔娜看了半响，而后瘸着腿离开。很明显，她生气了。</p><p>5</p><p>乔娜立即追了出去。找到叶晓晨时，她正坐在自习室里干嚼方便面，眼泪因生气而簌簌落下。乔娜难过极了，上前从背后轻轻抱住她，说：“叶晓晨，对不起。”</p><p>叶晓晨不说话，只是用力擦干眼泪，又将乔娜的手从身上拿开。</p><p>乔娜踟蹰着离幵，稍后又从学校门口的小饭馆打包回来一碗热汤面，递到叶晓晨面前。</p><p>叶晓晨先前的僵硬终于放松下来。只是当她缓慢地将面条扒拉进嘴里时，她的眼泪，再次忍不住滴落了。</p><p>6</p><p>社团活动周，洛安年来“长安时尚”参观，再次受到社员们的热烈欢迎。</p><p>和其他女生一样，乔娜也没放过偷瞄洛安年的机会。她发现，帅气的洛安年和叶晓晨之间，并不像叶晓晨所说的那么亲密。</p><p>果然，在后来的闲谈中，洛安年询问叶晓晨：“上次一起去采集植物标本，你的摔伤怎么样了？”叶晓晨一时羞赧得红了脸，随便找了个蹩脚理由，逃了。</p><p>后来在乔娜的追问下，叶晓晨交代了实情。她说，她和很多女生一样，暗自喜欢着洛安年，但也仅限于藏在心底的最深处。上次她对她撒谎，只是为了满足小小的虚荣心……</p><p>那个晴暖午后，乔娜和叶晓晨聊了很多。叶晓晨说她在乔娜那些调侃戏谑的文字里，看到了自己曾经的影子。她也曾渴望被人认可，但是很难。而今唯有和乔娜的情谊，让她感觉到温暖，特别是那日乔娜送的那碗热汤面，味道是那样熟悉，让她想起了已经过世的，最疼爱她的奶奶。</p><p>而后她们再一次紧紧相拥，就像拥抱住了各自忧伤的青春。</p><p>7</p><p>叶晓晨突然说要离开一段时间，乔娜察觉到叶晓晨眼里潜藏的忧伤，忙问她要去哪儿。叶晓晨笑着说：“因为奥赛，我马上要去外地集训，舍不得离开你啊！”</p><p>叶晓晨很快离开了长安中学。乔娜给她打电话，在电话里，叶晓晨说，她很快就会回来。等长安南路上的银杏叶全部黄了，等乔娜将整条长安南路走够九遍，她一定就会出现。她一边说，一边乐呵地用嘴巴模仿出飞机穿过云层的声音。</p><p>可是过了好久，乔娜还是等不到叶晓晨回来，电话也拨打不通了。乔娜再次想起已经很久没去的学校贴吧，她看了以前的那些吐槽，觉得当时自己的状态真的好差，现在，却又是另一番模样了。</p><p>乔娜新开了帖子，标题是《我们说好不分离，要一直一直在一起》。她回忆了很多和叶晓晨的点滴，还承认了当初是她出于嫉妒，才渐渐有些疏远叶晓晨。但那次叶晓晨受伤时，妈妈是真的不在家，叶晓晨推开门看到的那一幕，是妈妈刚从医院下班回家换好衣服……</p><p>很久后的某天，这个帖子有了新的跟帖。昵称叫“深爱吐槽王”的吧友说：“吐槽王，我一直在。你能把当初的种种负面情绪都抛弃掉，也就一定能等到我病愈回国……”</p><p>乔娜见过这个昵称，但直到那一刻，她才确定这个昵称的主人就是叶晓晨。她曾在她无数个吐槽校园生活的帖子后面留言，鼓励乔娜要乐观些，自信些，开心些。</p><p>长安南路上那一树树黄色的银杏叶开始随风散落。乔娜来来回回走了无数个九遍，叶晓晨还是没有出现。</p><p>想起前些日子叶晓晨说：“时光若水，总是无言。你若安好，便是晴天。”乔娜用力眨了眨湿润的眼，抬头望了望天空，是澄澈得有些忧郁的蓝。于是，她的嘴角又微微扬起来。</p>]]></content>
    
    
      
      
    <summary type="html">&lt;p&gt;文/顾南安&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;1&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在长安中学的糟乱生活，让乔娜有些焦头烂额，所以入学不久，她就跑去学校贴吧，写了篇题为《无聊瞎吐槽，经典不解释》的帖子，来疏解心中无形的压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;却不想受到众多吧友的力顶，他们纷纷跟帖，盛赞乔娜替大家表达了心声。这种书写</summary>
      
    
    
    
    
    <category term="故事人生" scheme="http://example.com/tags/%E6%95%85%E4%BA%8B%E4%BA%BA%E7%94%9F/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>你给的爱一直很安静</title>
    <link href="http://example.com/2021/05/21/%E9%9D%92%E6%98%A5%E6%80%9D%E8%80%83/%E6%95%85%E4%BA%8B%E4%BA%BA%E7%94%9F/%E4%BD%A0%E7%BB%99%E7%9A%84%E7%88%B1%E4%B8%80%E7%9B%B4%E5%BE%88%E5%AE%89%E9%9D%99/"/>
    <id>http://example.com/2021/05/21/%E9%9D%92%E6%98%A5%E6%80%9D%E8%80%83/%E6%95%85%E4%BA%8B%E4%BA%BA%E7%94%9F/%E4%BD%A0%E7%BB%99%E7%9A%84%E7%88%B1%E4%B8%80%E7%9B%B4%E5%BE%88%E5%AE%89%E9%9D%99/</id>
    <published>2021-05-21T05:45:01.000Z</published>
    <updated>2021-05-21T05:55:18.046Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>文/顾南安</p><p>1</p><p>楼道外，喜姐的鞋跟有节奏地敲击着地面走来。教室里顿时翻书声写字声交错。空气里有一点点窒闷在蔓延。</p><p>“上次诊断考试的成绩已经出来，不是很理想。许多简单的题目因为大家疏忽，都丢了分……”这一法宝亮出来，大家连呼吸也变得沉重。苦学有多重要的话开始像长江之水，滔滔不绝地从喜姐嘴里迸出来，冲击我们的耳膜。</p><p>或高或低的成绩，让一些人欣喜，也让一些人烦恼。同桌苏吉祥看看我的分数，又呆呆望着自己的数字，忽然趴在桌子上，低声哽咽起来。</p><p>2</p><p>那一哭，引得许多同学观望，就连讲着提高成绩诀窍的喜姐也走下讲台，来到吉祥身边，轻轻拍打她耸动的肩膀。</p><p>喜姐是我们的班主任兼数学老师，也是苏吉祥的母亲。她对我们很严格，对于吉祥，估计就更严厉了。</p><p>吉祥哭的当天，她曾悄悄告诉我，和她交往了两年的男友喜欢上了别的女生，可与相依为命多年的母亲却超级忙，根本无暇顾及她的情绪变化。吉祥哭，不只因为考试失利，还因为她内心感觉孤独，悲伤无处安放。我一次次想劝慰吉祥，可话到嘴边，又无法说出。</p><p>那晚，我和吉祥翘了课，去校外四处晃荡。正于某条路上郁郁述说心事时，远远地有手电光晃着照过来——是喜姐，她焦灼地看着紧紧拥在一起的我和吉祥，愤愤喊，“走，走，都给我回去！”然后将我们用力拉起，搀扶着走向学校。</p><p>到吉祥家时，我于不经意间，看见喜姐的汗湿透了衣衫，眼睛里，也有泪花在闪烁。</p><p>3</p><p>周末，喜姐特意从百忙中腾出时间，陪吉祥去公园散步。</p><p>看了许多美景，吉祥心中积郁的忧伤也似乎浅淡了些，只是一旁的喜姐总是一副欲言又止的样子——她有话对吉祥说，可又总觉得时机不对，怕扫了女儿的好兴致。</p><p>倒是吉祥察觉了喜姐的不安，于是她拉着喜姐在凉亭里坐了下来，给了喜姐吐露心声的机会。于是喜姐开口：“吉祥，虽然你诊断考试的成绩不好，但是你也不用如此心事重重。我是你的老师，但我更是你的母亲，我更愿意看到你快乐微笑的样子。”</p><p>吉祥在心底长长舒了一口气，她原以为，是母亲发现了她早恋的迹象，要给她上一堂教育课。但依母亲所言来看，她似乎并不知情。只是又转念一想，吉祥又怅然了——母亲还是不够关心她，否则，她那么重的心事她不会看不出来。</p><p>4</p><p>再次参加完诊断考试后，我跟喜姐请假，说我患了贫血，需要修养一段时日。喜姐有些担心地望我一眼，就批了我的假。</p><p>我和吉祥悄悄去了外地，自在地逛了好几天，才乘车回来。旅途让我们疲惫不堪，一回来就挤在我出租屋的床上休息。吉祥还振振有词，喜姐一定不会发现我们的秘密。</p><p>当喜姐推开屋门的一刹，正在四仰八叉的吉祥顿时呆了，一时不知如何应对。好在喜姐先冲过来紧紧握住了我的手，黛七，你好些了吗？吉祥看着这些，悄悄朝我吐舌头……</p><p>“我感觉好多了。”我回答着，察觉喜姐仔细观察了我的脸色，继而是一副终于有些放心的样子——看样子，她没发现我是因回来时晕车才脸色难看的。接着，她又同吉祥和我闲聊，丝毫不问及吉祥近日的去向。</p><p>喜姐走后，吉祥和我为喜姐的举动纳闷许久，才又隐隐觉得我们的举动有些愧对喜姐的大度和爱。特别是吉祥，心底觉得对不起喜姐，语气里竟带了哭的意味。</p><p>5</p><p>离高考时日不多的时候，我和苏吉祥终于有了紧迫感。我们商定努力拼最后一把。</p><p>吉祥和我除了认真上课，把课余时间也充分用来学习。晚自修后，我便随吉祥去她家，接受喜姐的辅导。每每那时，喜姐的态度总是一丝不苟，尽管她的眼中，难以掩饰忙碌一天后的疲惫。她一会儿帮我们细细讲解题目，一会儿又为我俩洗水果，见我们两个不顾夜深还要埋头做习题，她又一次次催促我们早些休息……</p><p>渐渐，我和吉祥的成绩都有所提升。面对着红艳的分数，我们对望着彼此开心地笑。其实我们心里都明白，除了我们的努力，喜姐的付出也功不可没。</p><p>可她从来都是那种只管付出而不计回报的态度，我们便也学她，丝毫不露心声，而是试图用更好的成绩去默默回报她无言的爱。</p><p>6</p><p>高考为那些辛苦的日子划上了句点，无论结果是否完美。</p><p>我和苏吉祥的梦想竟都奇迹般实现。临行的前天晚上，吉祥非要让我住她家，我笑着答应下来，原本和吉祥一起睡的喜姐，只得又单独睡到隔壁去。</p><p>我提醒她，我们这样做，喜姐心里会不好受。</p><p>“我妈能理解”，吉祥说，“看到成绩的那一刻，我忽然觉得它最应该拿给母亲当礼物。没有她的辛苦，便没有我的今天。她除了忙工作，还要对我个别指导，你知道我的基础有多不堪。此外，她还要操持家务，照顾我的生活。发现她双鬓长出白发的时候，我一次次忍住，不让自己哭出来。这么多年来，她一个人其实挺不容易啊！”</p><p>……</p><p>站台。拥挤人潮。喜姐和我为吉祥送行。彼此千叮万嘱，互道珍重，却仍是不舍。已经上车的吉祥转身回来，再次紧紧拥抱喜姐和我。她眼含泪花强作笑颜，我爱你们，你们一定要好好的！然后才又缓缓退步，冲进车厢坐下来，再也不忍看我们。</p><p>火车启动，缓缓驶离站台，渐渐消失……喜姐扶我，我本以为她是想叫我走，却不料她紧紧地趴在了我的身上。她泪光闪烁，对我哽咽着说：“你们真让我骄傲！”</p><p>7</p><p>吉祥失恋后，忽感孤单无助，而前途又太渺茫。她轻易就迷失了自己。</p><p>她也不是没有想过振作精神，可她更不想让原本就很累的母亲再为她担心。犹豫许久，她想到了让我帮她。所以，我向喜姐谎称自己患了贫血，而后和吉祥成功外逃。</p><p>我们一起去了各自心仪的大学，亲身体验了一番大学的氛围：优美的校园环境，完备的基础设施，自由的作息时间，朝气蓬勃的学子……我们甚至还去教室听教授讲课，去食堂和大学生一起进餐。切身的体验，让我们知道了下一步究竟该怎么努力。</p><p>而喜姐，早就从吉祥不同以往的表现里发现了蛛丝马迹，并多方了解，知道了事实真相。只是她始终没有揭穿吉祥和我拙劣的表演，而是大度地包容了我们，并用爱意轻轻覆住了我们青春里的无助，让我们不至于迷失前行的方向。</p><p>高三，这个重要的人生阶段，吉祥和我都得到了足够的成长，而滋润我们的雨露阳光，除了彼此亲密无间的友谊，还有像喜姐这样的好母亲涓涓细流般的爱意。那些爱，谁都没有说出来过，但其实谁都知道，她那么真实可触地存在着，让我们的生命更丰盈。</p>]]></content>
    
    
      
      
    <summary type="html">&lt;p&gt;文/顾南安&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;1&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;楼道外，喜姐的鞋跟有节奏地敲击着地面走来。教室里顿时翻书声写字声交错。空气里有一点点窒闷在蔓延。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“上次诊断考试的成绩已经出来，不是很理想。许多简单的题目因为大家疏忽，都丢了分……”这一法宝亮出来，大家连呼吸也变得沉</summary>
      
    
    
    
    
    <category term="故事人生" scheme="http://example.com/tags/%E6%95%85%E4%BA%8B%E4%BA%BA%E7%94%9F/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>为你亮的那颗星</title>
    <link href="http://example.com/2021/05/21/%E9%9D%92%E6%98%A5%E6%80%9D%E8%80%83/%E8%80%BD%E7%BE%8E%E7%94%9C%E6%96%87/%E4%B8%BA%E4%BD%A0%E4%BA%AE%E7%9A%84%E9%82%A3%E9%A2%97%E6%98%9F/"/>
    <id>http://example.com/2021/05/21/%E9%9D%92%E6%98%A5%E6%80%9D%E8%80%83/%E8%80%BD%E7%BE%8E%E7%94%9C%E6%96%87/%E4%B8%BA%E4%BD%A0%E4%BA%AE%E7%9A%84%E9%82%A3%E9%A2%97%E6%98%9F/</id>
    <published>2021-05-21T05:41:24.000Z</published>
    <updated>2021-05-21T05:54:19.829Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>文/禧年</p><p>01</p><p>“哐当——”</p><p>伴随着一阵有规律的敲击窗户的声音，我打开小台灯，蹑手蹑脚地起了床，赤着脚挪到窗前。那是一扇老式窗户，一旦碰它就会发出“咯吱”的声音，我怕吵醒爸妈，只能打开一小条缝隙。我伸出手去，接到了一个热腾腾的食盒。</p><p>我吞了吞口水，就要关闭窗户，却听到少年略带笑意的嗓音：“我说叶知知，你就不知道邀请我进去坐坐？”</p><p>夜里十二点多，外面静得出奇，所以程淮的声音显得格外清冽。月光清冷地洒下来，沁着层层凉意。他撑着把伞，脸庞被月光映得很白，正昂着头对我笑。</p><p>“也不看看现在几点了。”虽然话是这么说，但我还是将窗户开得大些，程淮不到三秒钟就钻了进来。</p><p>他身上带着雨水的气息，使我闷热的房间立刻清新起来。我和他一天见上几百遍，根本用不着招待，所以我盘腿坐到地上迫不及待地打开了食盒：“真……真好吃。”</p><p>程淮帮我倒了一杯水，往前探探身，拍拍我的后背：“慢点儿，没人和你抢。”</p><p>“当你的试吃员实在是太幸福了。”在他面前我一向不注意形象，“这么热乎，是刚做出来的吗？”</p><p>他将水送到我面前：“嗯，我爸妈出差了。”</p><p>程淮算得上是我们同龄人当中的一朵奇葩了，他的理想是成为一名光荣的厨师。程妈妈当然不同意，于是封锁了自家厨房，不允许他进去做任何东西。于是乎，趁他们出差的工夫，程淮不忍心浪费每一秒时间，做出了新品种，连夜也要送到身为“试吃员”的我的手中。</p><p>其实悄悄给他开大门也是可以的，可他偏不要，说这样更有挑战性。</p><p>“你有什么改良建议吗？”他很认真地看着我，长睫毛垂下一小片阴影。</p><p>我缩缩脖子，稳稳地打了个饱嗝：“有。”</p><p>小台灯光线似乎恍惚起来，衬得他眉眼愈发纤长，他饶有兴趣地抬了抬眼皮。</p><p>我神秘一笑，用下巴指了指我爸妈所在房间的方向：“嘿嘿，如果不是半夜到访就更好了。”</p><p>说实话，我这个试吃员挺鸡肋的，没有一次能提出实质性的建议。我自己也知道这样很不负责任，可我才疏学浅，真想不出他有什么缺点。</p><p>果然，他失望地叹息一声。他要离开时，突然想起来问我：“我敲了三下你就听见了，是失眠了吗？”</p><p>我点点头，他若有所思地看向窗外。过了好一会儿，他才说：“你等我，我知道下一步进修的方向是什么了。”</p><p>我刚想问是什么，他已经走远了。</p><p>我眯起眼，隔着斑驳的窗户，看着程淮的背影一点一点消失在夜色的尽头。照这个趋势下去，程阿姨交给我的任务，我应该没办法完成了吧？</p><p>02</p><p>我爸一大早起来就很肯定，程淮昨晚来过了。</p><p>我吓得胆战心惊，还以为他被名侦探柯南附身。没想到，他指着我窗外的那把伞说：“我认得，那是程淮那小子的。”</p><p>程阿姨不同意程淮学厨是柳竹巷人尽皆知的事情，大人们平时都帮着监管。可现在，我爸低低地叹了口气：“也不知道这样做是对是错。”</p><p>我笑嘻嘻地说：“程淮学习不好，而且他打小就热爱这一行，怎么就不是好事了？”</p><p>我记得我第一次见程淮的情形。</p><p>那会儿我们刚搬进柳竹巷，我妈特地做了几大盘红糖米糕让我分给巷子里的孩子，然而他们都没接，看我的眼神还怪怪的。</p><p>最后我拉住一个女孩的手，她怯生生地告诉我，程淮最擅长做吃的了，他不允许大家乱接别人的食物，否则就是背叛他。</p><p>听起来真难伺候，但我叶知知就爱挑战，我决定从他下手。他一句话都不愿多说，一记眼刀在我身上上下切割着。但我不甘心没朋友，就开始堵他。</p><p>堵人对我来说再容易不过。那年我读初三，手臂上已经练出了肌肉线条，就这样，清瘦的程淮被我恶狠狠地逼到了墙角。他仍然是那副临危不惧的清冷模样：“叶知知，你想干什么？”</p><p>“不错啊，都记住我的名字了。”我鼓了鼓弘二头肌，“我知道你手艺好，也知道你很厉害，但你不觉得你缺点什么吗？”</p><p>“成天在我面前晃悠，就是苍蝇我也有印象了吧。”他皱眉，看着近在咫尺的我，双手环抱作出自我保护的姿态，“告诉你，可别打我的主意啊！”</p><p>这人的自恋程度可真不一般。我翻了个白眼：“我是说——你缺一个试吃员。”</p><p>他很骄傲：“我不缺啊，巷子里二十五个孩子，都是我的试吃员。”</p><p>“不，”我清了清嗓子，很认真地分析，“你们都是本地人，口味相差不了多少。可我是外地来的，可以提出不同方面的建议，所以你很需要我。”</p><p>“我需要你？”他挑挑眉，从头到脚打量我一圈，目光里满是鄙视。</p><p>我结结巴巴地说：“你的菜……需要我。”</p><p>分明是我来堵他，看形势也是我占了上风，可我莫名觉得，每分每秒都在接受他的嘲讽。</p><p>我如愿加入了他们的团伙。刚开始，程淮会给我使点小绊子，后来可能被我百折不挠的性格感动了，我成了他最忠心的试吃员不说，还顺便成为了好朋友。</p><p>很快就到了中考，我是体育生，考一中很容易。可程淮的心思不在学习上，程阿姨费了很大劲才把他送进去。就从那时候起，她感觉到了危机，严令禁止程淮再进厨房。</p><p>开学前，她把我叫了过去：“知知啊，你那么听话，应该理解母亲的心。程淮太不懂事了，我希望你能说服一下他，毕竟还是学习重要。”</p><p>可怜天下父母心。可程淮那么热爱厨艺，又怎么会轻言放弃。我思考了一会儿，还是答应了她。我转身要走，又听见程阿姨朝我喊：“到时候送你周杰伦的演唱会门票！”</p><p>03</p><p>其实我为此是付出过努力的。</p><p>比如在高一期中考试之后，我们俩都是吊车尾，拿着成绩单不知道回去该如何交待。我们走着走着就到了小广场，我看着程淮眉宇间笼罩着的忧愁，觉得机不可失，就出拳揍了他一下。</p><p>他喊了句：“痛！”</p><p>我装作很淡定的样子：“我也很痛。”</p><p>程淮没好气地瞪我一眼。我轻咳一声，语重心长地教育道：“因为啊，力的作用是相互的。”见他没什么反应，我更进一步：“看看，你不懂了吧，所以要好好学习呀。趁着现在力学还没学完，还来得及。”</p><p>事情却没有朝我想象的方向发展，我听到是一阵明显的憋笑声：“叶知知，你是白痴吗？‘力的作用是相互的’是初三学的！”</p><p>……初三？我怎么记得是高一学的。我将头埋到膝盖间，彻底没脸抬起来了。我还是放弃劝说他吧，程阿姨，我对不起你，来世再谢罪，也总比被你儿子笑话要好啊。</p><p>只是我还是有点舍不得那场演唱会。我怎么也没想到，这个愿望最后是程淮帮我实现的。他拉着我挤了接近两个小时的公交，在我耐心所剩无几的时候，我们来到了体育馆。</p><p>他利落地掏出两张门票，我们轻而易举就进去了。后来我看微博说，男人最帅的就是掏出钱包的一刻，可在我心里，没有谁比此时的程淮更帅了。</p><p>说来奇怪，演唱会是我期待已久的，我心思却不在那上面了。灯火明明灭灭，气氛一片火热，我挥舞着荧光棒偷偷看程淮的侧脸，他太好看了，怎么都看不够。</p><p>“偷看我干吗？”他压低声音问。</p><p>我心虚，装没听到。然而他不依不饶，敲敲我的手指。我胡乱编了个理由：“我在想，你哪里来的钱买门票。”</p><p>他嘴角抽了抽，便不再理我了。估计这不是他想听的答案。</p><p>见完了偶像，我们沿着小路慢慢走回去，我觉得他有几分不开心，便扯扯他的袖子，问他怎么了。</p><p>“没怎么，”他的声音别别扭扭，“反正比起我，你更喜欢我妈。”</p><p>我这才反应过来，我之前怎么忘记问他——你怎么知道我想看演唱会？原来他误会了，他以为我为了一张门票和他妈做了交易。但即便如此，他还是愿意帮我完成愿望。</p><p>我心里生出了一些柔软。原来，一向喜怒不形于色的程淮，会因为我而生气。暖风温柔，我笑嘻嘻的，未经思考就脱口而出：“我当然更喜欢你啊！”</p><p>“我信了。”他说得一本正经，三个字从他的嘴里慢慢地递出来，轻挠着我的神经，让我的心倏忽柔软下来。</p><p>04</p><p>其实说起来，我和程淮，还真是一对黄金搭档——我练体育，他爱厨房，总之都和学习扯不上关系。但是，程淮起码有水平，而我仅仅能蒙混过中考。</p><p>就如现在，体育老师对着我大吼：“叶知知，你怎么还不上道！你个子不高已经是劣势，为什么不能更灵活一点！”</p><p>我使出吃奶力气拔足狂奔，可还是比别人慢了半拍。</p><p>我学习不行，体育还不好，如今都高二了，想想前途就一片渺茫。</p><p>最后两节课是我们训练的时间，但我放了学还在训练，直到程淮的脚步停在我面前：“如果实在不行，就放弃吧。”</p><p>我拼命摇头：“不行的，不行的……”</p><p>其实我练体育的初心并不是热爱体育，而在于我的一个心结。</p><p>那年我十岁，遇见了一个腿上打着石膏的小男孩。那时一个小偷经过，抢走了男孩手中的手机。他用求助的眼神看着我，我只能无奈地摇摇头。然后他不小心绊倒在地上，脚上的伤势加重了不说，还磕破了额头。</p><p>我不是不愿意帮忙，只是我刚做完阑尾切除手术，不能剧烈运动。这件事成了我的遗憾，所以康复之后，我做的第一件事情就是开始练体育。</p><p>听完我的讲述，程淮慢慢地瞪大了眼睛：“原来那时候你生病了？”</p><p>一种不好的预感在我心头升起：“那个男孩是你？”</p><p>他愣怔了一会儿，然后点点头。我提出想看看他头上的伤痕，他拒绝，应该是害羞了。我突然想起我刚搬进柳竹巷那会儿，他不太愿意搭理我，可能就因为认出了我。</p><p>我突然佩服起程淮来，在不知道真相的前提下，竟然还愿意和我交朋友。我回忆着我们之间发生的点点滴滴，这晚再次失眠了。翻来覆去怎么也睡不着，我看看表，已是夜里一点整。</p><p>我打开窗户，发现程淮的房间还亮着灯。他平时没有熬夜的习惯，我好奇他在做什么，就出了门，在程淮的窗户前站着，也想学他平时的样子爬进去。</p><p>之后我才发现，我以为很简单的动作原来那么难。我觉得丢人，就起了捉弄人的心思，猛地一跺脚制造出声音：“好痛！”</p><p>我蹲在地上“哎呦哎呦”地叫，程淮立马从房间里跳了出来。他蹲下来检查我的伤势，当我大笑着说没事的时候，他生了气，刚要骂我，却发出了一阵抽气的声音，原来他的脚扭了。</p><p>我满怀愧疚地扶他进了房间。</p><p>因为出去得匆忙，他的桌上还散布着一些纸页，应该是他刚刚在写什么东西。我正想一探究竟，他不顾脚伤，直接站起来抢走了。</p><p>“上面写的什么啊？”</p><p>程淮没回答我，反而莫名其妙地问了一句：“你练体育是为了我？”</p><p>他的脑回路居然还停留在白天。</p><p>为了他？明明逻辑上没什么错，怎么听起来怪怪的？我一时没想出什么所以然，就“嗯”了一声。</p><p>“叶知知，当初的事我不怪你了。”他慢条斯理地将那些纸一张一张叠好，“从现在开始，你要选择你喜欢做的事情，不要因为一件小事而束缚了自己。”</p><p>“何况，”他扫了一眼我的腿，憋着笑，“你真的不适合搞体育。”</p><p>这话真的太伤自尊了。我气急败坏地说：“那你就适合了？至少我没有扭过脚。”</p><p>“我还没说完呢——”他揉揉眉心，将视线移到他的脚踝处，“当初的事我不怪你，但是，现在的事我要怪你。”</p><p>05</p><p>不得不说，程淮这个人还真是不懂惩罚手段。</p><p>他说怪我之后，拿出了一摞白纸，又拿出程阿姨定的家规——他被罚了五十遍，要我帮他抄。</p><p>自从知道了他就是那个小男孩后，我越发觉得对不起他，发誓绝对听他的话。所以我抄得格外卖力，他伸着长腿在我旁边晃，看样子已经没事了。</p><p>他靠我极近，我只觉他清浅的呼吸晕在我的小臂处，不由得脸一红。耳边却传来了他“啧啧”的声音：“金刚芭比。”</p><p>这个人居然好意思嘲笑我的肌肉！</p><p>我放下笔，毫不客气道：“还不是拜你所赐！”</p><p>程淮眨了一下眼睛，一向淡然的脸颊慢慢浮现出笑意：“对啊，拜我所赐，可是你又能拿我怎么样？”</p><p>我狠狠摔笔，拿出杀手锏来：“程淮，小心我把你的秘密告诉程阿姨！”</p><p>他果然就噤声了。我换了一支笔，忽然想起来还有一项语文作业没写，于是假公济私，用程淮的本子直接写了起来。</p><p>这么一闹腾就是两个小时，好在他还算有良心，见我困得不行，就把我放了回去。</p><p>第二天一早，老师让我们交作业，我遍翻书包却找不出来，才想起落在了程淮的书桌上。而程淮这个人早就因练厨艺训练出了细致的性格，应该发现了，却没提醒我……只有一种可能，那就是报我害他伤了脚的仇。</p><p>语文老师是出了名的母老虎，可我居然都不在乎被她批评了，我只觉得心脏被人狠狠地攫了一下。</p><p>就在这时，门外传来一阵不知轻重的呼唤：“金刚芭比！”</p><p>我头一抬，看见程淮一瘸一拐地朝我走过来，一只手拿着我的作业本，另一只手提着保温桶。许是跑得太急，他的鼻尖上沁着细密的汗珠，乌黑的短发有些凌乱，却仍然好看得不行。</p><p>我的脸一红，心跳无端地停滞了一刹，听到他匆匆说道：“里面的东西你记得吃，这可是我几个晚上的心血。”</p><p>全班同学发出一阵唏嘘声，我的脸红得更甚。</p><p>交了作业后，我嘀嘀咕咕地念着英语，却怎么都记不到心里。</p><p>我早上吃了两个鸡蛋灌饼，可我眼下看着抽屉里的保温桶，觉得肚子又“咕咕”叫了起来。趁同学不注意，我拿出里面的粥，迫不及待地尝了一口。算不上美味，有点儿苦，有点儿涩，还有点儿中药的味道……</p><p>我突然记起来，昨晚我无意匆匆一瞥，看到“半夏”“竹茹”之类的字眼，原来程淮写的那些东西是药膳配方。</p><p>我的心软了下来。我性格一向不淡定，如果这不是公众场合，我一定会感动得大哭出来。</p><p>程淮啊程淮，你怎么那么好呢？</p><p>我小心翼翼地端详这个没什么花样的保温桶，一激动就把它搂进怀里。倏忽，一张纸条飘到我的脚边，上面如是写道——</p><p>可不是白给你吃的，有一件棘手的事情需要你帮忙。</p><p>我仿佛看到了他得意扬扬的笑脸，恨不得钻到地洞里，狠抽刚才的自己几个巴掌。</p><p>06</p><p>我本来还是有点生程淮的气的，可我出了校门，看到他正等着我。离近一些，我发现他有了黑眼圈。他特别注意形象，能做到这个地步，也真是为难他了。</p><p>他告诉我，那次演唱会的门票钱是他自己赚的。他偷偷参加了市里的厨艺大赛，拿了奖金。决赛马上就要开始了，在临省电视台举行，要坐火车去。如果程阿姨知道了，肯定要揍他，所以他想拿我挡箭牌。</p><p>他笑得太温柔，笑容在眼角漾开，眼中仿佛缀满了星星点点的光。</p><p>我的心跳忽地紊乱，下意识就要答应他了，但还是佯装思考了一会儿，才道：“有什么奖励吗？”</p><p>他托着腮，对我狡黠一笑：“随便你要什么。”</p><p>最终我利用外出上辅导课的理由瞒过了程阿姨。她知道我成绩差，急于上进。临走之前，她还给我加油。这么欺骗她，我心里很不是滋味。</p><p>决赛定在国庆节，我比程淮还要紧张，大包小包收拾了一堆行李。他低声说：“比个赛而已，至于吗？”</p><p>我看了一眼身后的程阿姨，附耳对他说道：“做戏也要做全面。”</p><p>我们离得太近了，我明显地感觉到他的身体抖动了一下，耳朵变得通红。我不厚道地笑起来——风水轮流转，终于轮到你害羞了。</p><p>我们在火车上待了三个小时，然后坐出租车到了距比赛场地最近的宾馆。我累得不行，刚要去洗个热水澡时，程淮就敲门进来了。</p><p>“叶知知，”他流转的眸子暗藏深海，“依照我对我妈的了解，她现在应该给我打了不止十个电话，可我现在一个都没接到，你说这是为什么？”</p><p>我想赶紧结束这个话题，故作俏皮地回道：“因为跟我在一起，她放心啊！”</p><p>说完我就要关门把他赶走，却被一只干净有力的手制止：“你错了，应该是跟你在一起她才不放心吧。”顿了顿，他又说：“一定是你在背后做了什么手脚。快如实招来。”</p><p>我叹了口气，只好娓娓道来——</p><p>程阿姨交给我的任务，或许我永远都完不成，但我可以用另一种方式取消这个任务。</p><p>我开始就想过，程淮的脑瓜那么灵光，怎么会学习不好？所以在一次考试后，我来到他的座位，掏出他的草稿纸，果不其然，上面的运算过程整整齐齐。</p><p>原来他为了自己的爱好，故意掩藏实力。这就是我曾经威胁他时提过的他的秘密。</p><p>如果他不这样做，程阿姨会逼他更紧。但我觉得，还不如直接摊牌。这次我冒着很大的风险说出来，好在程阿姨默许了。</p><p>说到最后，我声音颤抖：“我也不知道这样对不对，你……别嫌我多事。”</p><p>他先装出非常严肃的样子，又轻弹我的额头：“傻瓜，谢谢你。”</p><p>我立刻嬉皮笑脸起来，和他一起坐到天台。我絮絮叨叨说了很多，到最后越来越迷糊：“程淮，你知道吗？我总觉得你当不成厨师。”</p><p>月亮高高地挂在天际，只是一团水晕的样子。他听我这么说也不恼，只慢慢转过头来：“为什么？”</p><p>“你看啊，”我伸出手去比量他，把动作放到最轻，“你脑袋不大，脖子不粗，怎么会有这么好看的厨子呢？”</p><p>他挑挑眉，旋即弯起嘴角：“你是在夸我还是在贬我？”</p><p>“当然是夸你。”我伸了个懒腰，“不早了，快点回去睡觉吧，明天还要比赛呢。”</p><p>但我怎么都没想到，无意说出口的话，居然会一语成谶。</p><p>07</p><p>程淮拿到了青年组的第一名，但我隐隐感觉，他没我想象的那么兴奋。回家的路上，他眉心微蹙，仿佛心不在焉。</p><p>日子过得飞快，高考的准备仗已经打响。今年的第一场雪来得格外大，严重影响了交通，我们停了课。</p><p>北湖的滑雪场开业，程淮邀请我去玩。在此之前我们已经有半个月没怎么说话了，除了他照例给我送午餐，基本上没有别的交集。</p><p>我们玩了整整一下午，累得不行。我摸了摸道路两旁，觉得雪冻得硬邦邦的：“我们坐在这里休息一会吧。”</p><p>程淮把围巾垫在我屁股下面，声音闷闷的：“这段时间你过得怎么样？”</p><p>“和往常一样啊。”许是自尊心作祟，我第一次做了心口不一的傻瓜。</p><p>“那就好。”他愣了一下，又说，“上次我得了第一名，也只是险胜而已。我问了组委会老师，他们说这次选手实力都不太强，就是矮子里面拔将军。我想清楚了，人外有人，天外有天，我不可能同时兼顾两件事情，那样太累了，所以只能有舍有得。正好顾洪老师想收我为徒弟，我思考了很久，决定答应他。”</p><p>他谈起梦想的时候，眼神晶亮，就像劈开浓雾的一道光。</p><p>“可我真的不想离开这里，不想离开你。”他沉默了一会儿，低低地叹了口气，“既然这半个月你很习惯，那我就放心了。”过了一会儿，他又问：“你的失眠好了吧？”</p><p>他煮的粥很有效果，我点点头。他眉眼舒展开来。</p><p>可能是在这冰天雪地里待久了，他的面孔有些苍白，我拍了拍他：“我们回去吧。”</p><p>沉默在我们之间回荡，我看着他的裤子，突然想缓和一下气氛，便大笑道：“程淮，你尿裤子啦！”</p><p>雪再硬，到底还是化了。他摸了摸屁股，也跟着我笑。这时，他的手机响了。挂断电话后，他的表情很凝重，拉起我就要狂奔。</p><p>“是程阿姨说她生病了对不对？”我说。</p><p>我和程淮的交情那样深，我早就看出了他想要离开。程阿姨亦心如明镜，旁敲侧击问了我几次。从她的态度看，也应该会允许程淮继续学厨，但如果他彻底放弃学业，远走他乡，她一定会阻止。装病就是其中的一个计策，这是我无意听来的。</p><p>“程淮，说实在的，我舍不得你走。”我闭了闭眼，努力不让眼泪流下来，“但是，比起你的一生，我的想法太狭隘了，所以你要变成很棒很棒的人。”</p><p>程淮的身姿如绷紧的琴弦，在这一刻轻轻颤动。我知道，他和我一样难过。半晌，我才听到他略带哽咽的声音：“我答应你。”</p><p>我们之间鲜少有这么凝重的时刻，于是我双手抱拳，装成古人的模样：“程大厨，小的先祝你前程似锦。”</p><p>“一定会的。”这是他对我说的最后一句话。</p><p>他走之前，给我留下了一首歌，叫《花开那年》。我听了几句就听不下去了，不是因为缺乏耐心，而是太伤感了——男主送别自己喜欢的人，意为两个人不能在一起。</p><p>他是在拒绝我吗？这么一想，我的心情就沉重起来。</p><p>这个冬天，我和程淮都重新选择了人生。他义无反顾去做他喜欢的事情，走向更远的未来。我也有了新的目标，不再练体育，开始发奋努力。我要考到北京，亲口问问他到底什么意思。</p><p>08</p><p>为了寻找答案，我拿出这辈子不曾有过的勇气，考进了北京。可我没找到程淮，收他为徒的顾洪老师也已经去世，其他人都不知道他去了哪里。</p><p>读书的那几年，我经常去往各大知名的餐厅。如果能遇到程淮掌勺的那家，我一定能尝出来，这是身为他的试吃员最后的尊严。</p><p>但我终究没有遇到。</p><p>有一次我无意间浏览网页，上面有一条新闻吸引了我，说的是山区支教的事迹。年轻男老师的脸出现的一瞬间，我的心脏登时狂跳起来。我找了学新闻的同学，让他们帮我打听那条新闻的拍摄地点。</p><p>得到回复后，我没再多问，因为有些事情，必须亲自去验证。</p><p>我坐着凌晨三点的大巴，到了镇上后，到处问路，步行四小时终于抵达。</p><p>请示了校长，我顺利进了学校。看着讲台上年轻俊朗的老师，眼泪几欲落下，那不是我朝思暮想的程淮又是谁？</p><p>他笑着对学生们说了什么，然后拿着粉笔在黑板上写下了一行字。他写字的姿态我再熟悉不过了，现在看来有点别扭，那只手极其僵硬，写出的字迹却很工整。</p><p>我怕影响到学生听课，就去门口等着。</p><p>“叶知知，你怎么来了？”不知过了多久，我终于等到了他的声音。</p><p>我略带哭腔地走上前去：“你不回去，还不允许我来找你吗？”</p><p>他一下一下地拍着我的肩膀，耐心地安慰我：“别哭了，哭了就不好看了。”</p><p>他告诉我，他到北京半年就出了意外。一次厨房事故害他伤了手腕，他当时没在意，去医院检查才知道，自己以后再与厨艺无缘了。即便咬牙坚持，也抵达不了想要的水平。</p><p>“我答应过你，要变成很棒很棒的人，可我还是食言了。”他拉住我的手坐下，“后来师父也去世了。我颓废过一阵子，觉得一生都没指望了，也不打算回去见你。就是那时候，我参加了支教团队，一晃神，就待到了现在。”</p><p>我听得唏嘘不已。程淮长这么大几乎没吃过苦，我有些心疼，给了他一个拥抱。</p><p>他迟疑了两秒，才慢慢地说：“有件事我没告诉你，其实当年你觉得亏欠的小男孩不是我，是我一个曾经非常要好的邻居。我鬼使神差地冒名顶替了，好像这样我们有了更深的渊源，就会更亲近一样。”</p><p>“你对我那么好，大概有这个原因吧？我越想越觉得抱歉，却不知道怎么解释，更不知道……”</p><p>我打断了他：“我对你好，只是因为你是你。”</p><p>电光火石之间，我才想起来找他的最初目的，不禁气得牙痒痒，态度跟着一百八十度大转变：“对了，那首歌是什么意思，是想永远和我说再见吗？”</p><p>他愣了一下，轻咳一声，竟然低低地唱了起来，开始我不懂，听下去才明白——</p><p>“但愿花开如常，你会笑着抬头望。”</p><p>“我愿化作清晨，那叫醒你的阳光。”</p><p>这分明是最好的祝福，我却被开头的悲伤基调欺骗了。</p><p>他眼睛里蓄起点点笑意：“叶知知啊，我知道你一向没耐心，以为你会直接听高潮，那样就会懂我送你的祝福了。”</p><p>而我再次没出息地落了泪：“这是你最后告别的礼物，我怎么可能会敷衍？”</p><p>他处处替我着想，却低估了我的爱意。</p><p>须臾，我站起来，挥舞着弘二头肌，霸气地将他逼到墙角：“程淮同学，我知道你很厉害，但你不觉得你缺点什么吗？”</p><p>他似笑非笑地端详着我，最终无奈地问：“缺一个试吃员？”</p><p>这是我们的第一次对话，我年少轻狂，他自信满满，一切还是最好的时光。</p><p>“不，”这次我笑着这样回答，“你缺我。”</p>]]></content>
    
    
      
      
    <summary type="html">&lt;p&gt;文/禧年&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;01&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“哐当——”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伴随着一阵有规律的敲击窗户的声音，我打开小台灯，蹑手蹑脚地起了床，赤着脚挪到窗前。那是一扇老式窗户，一旦碰它就会发出“咯吱”的声音，我怕吵醒爸妈，只能打开一小条缝隙。我伸出手去，接到了一个热腾腾的食盒。</summary>
      
    
    
    
    
    <category term="耽美甜文" scheme="http://example.com/tags/%E8%80%BD%E7%BE%8E%E7%94%9C%E6%96%87/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>天上的星星是她的泪</title>
    <link href="http://example.com/2021/05/21/%E9%9D%92%E6%98%A5%E6%80%9D%E8%80%83/%E8%80%BD%E7%BE%8E%E7%94%9C%E6%96%87/%E4%B8%8A%E7%9A%84%E6%98%9F%E6%98%9F%E6%98%AF%E5%A5%B9%E7%9A%84%E6%B3%AA/"/>
    <id>http://example.com/2021/05/21/%E9%9D%92%E6%98%A5%E6%80%9D%E8%80%83/%E8%80%BD%E7%BE%8E%E7%94%9C%E6%96%87/%E4%B8%8A%E7%9A%84%E6%98%9F%E6%98%9F%E6%98%AF%E5%A5%B9%E7%9A%84%E6%B3%AA/</id>
    <published>2021-05-21T05:40:57.000Z</published>
    <updated>2021-05-21T05:53:56.248Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>文/鹿鹿安</p><p>楔子</p><p>幽深的酒店走廊，铺就一层高档红毯，踩上去绵软无声。邵宇峥轻轻拉上背后房间的门，极其清脆的一声“咔嚓”，他屏息环顾左右，然后抬腿，朝着楼梯间的方向走去。</p><p>近正午时分，四周一片寂静，他三步并作两步，迅速沿着阶梯往下跑，脚步声轻巧，几乎听不到响动。正到楼梯拐弯处，斜里有人推开沉重木门，埋着头噔噔噔往上冲。他来不及收住脚步，两人迎头撞上，邵宇峥眼疾手快，一把捞过后仰的人，却不小心扯断什么，有东西滚落在地，转了几圈，最后静止下来。</p><p>时间仿佛也随之静止。</p><p>那是叶缇第一次见到邵宇峥，她撞到鼻梁，眼泪瞬间涌出，迷蒙里仿佛堕入雾中，只有一张冷峻凛然的脸，微蹙着眉头，挨得那么近，就连他周身的气息都扑面而来。是一种干燥冷清的气味，叶缇并不反感，反倒眨了眨眼睛。雾气散去，她瞬间沉入那一双深海般的眼眸。</p><p>他用法语轻声地问：“你还好吗？”</p><p>低低沉沉，像是婉转的大提琴，叶缇霍然回过神。他的手臂还环在腰间，紧紧箍着，若不是他，恐怕自己已经滚下阶梯。她急忙站稳身子，邵宇峥已经收回手，低头瞥见掉在地上的东西，是一枚断了线的怀表。他弯腰拾起，怀表的盖子已经打开，一张合照映入眼底。</p><p>“谢谢你。”叶缇红着脸，勾起耳畔落下的头发，接过怀表揣进口袋。</p><p>邵宇峥淡淡勾起嘴角，眼底泛起温柔：“你和你父亲长得很像。”</p><p>叶缇一愣，随即抿起嘴唇：“是，他们说女儿像爸爸是福气。”</p><p>那是叶缇在法国的第二个月，进修表演课程，同时也陪孟非凡一起打理这边的生意。叶赫祖说，等她毕业，就要按照约定同孟非凡订婚。只是叶缇未料想，这辈子会遇见一个邵宇峥。</p><p>PART 01</p><p>三个月后。</p><p>香格里拉独克宗古镇，叶缇的一场戏刚刚结束。洗手间在附近的民宿，只是巷道太多，叶缇弯弯绕绕，很快迷了路。</p><p>天是阴的，下着细雪，却并不觉得沉闷，反倒清冽动人。路边的饭馆飘出腊排骨的香，还有牦牛肉，她吸了吸鼻子，突然想来一杯青稞酒。迎面走来几个黄卷发白皮肤的年轻男孩，齐齐朝她招手问好，她笑着点头，拢了拢肩上的披肩。</p><p>走到巷口，她发觉自己又绕了回去。正在迷茫，突然一道黑影闪过，悄无声息地捂住她的口鼻，她惊呼出声，却迅速被拖进附近的藏族民居。前不久才在网上看到恐吓意味的评论，她不禁毛骨悚然。接着她被甩了出去，重重地推向墙壁，她吃痛地皱起眉，睁开眼，下一秒却愣在了原地。</p><p>面前的男人，她依稀记得，那样的眉眼，她一眼就记在了心里。</p><p>她试着用法语问他是谁，声音颤抖，怎么也无法冷静自持。男人退后一步，低头盯着她的眼睛，眸光深敛：“对不起，我认错了人。”</p><p>叶缇反应过来，小心翼翼地打量他：“你是中国人？你在这里，做什么？”</p><p>男人不动声色地斜倚墙壁，抱着胳膊看着她答非所问：“你是演员？”</p><p>叶缇抿住嘴唇，警惕地盯着他。男人倒是笑了起来：“以为我对你有兴趣？”</p><p>“我没有！”叶缇憋得满脸通红，想再回敬几句，却偏偏说不出话。男人没了兴致，拉开门，转过头看向她：“我就不送你了。”</p><p>叶缇突然觉得委屈，咬了咬牙，拉紧披肩往外走，临走前却又停下脚步，瞪着他问：“龟山公园怎么走啊！”</p><p>男人跨出一只脚，指着右边的方向：“顺着走，第一个路口左转，第二个路口，走中间那条道，然后一直走到底。”</p><p>叶缇顺着他的手指看去，正要道谢，却听到门被砰的关上，她瞪圆眼睛，不敢置信地看着紧掩的门扉，墙头上几根荒草在风中飘摇。</p><p>PART 02</p><p>找回剧组拍完剩下的戏，已经入夜，大部队去聚餐，她索性回酒店睡觉。走廊安安静静的，插入房卡时，一个身影在门内闪出，她惊叫出声。</p><p>“嘘，是我！”</p><p>房间的灯被点亮，叶缇惊魂甫定，这才看清对面的人正是孟非凡。</p><p>“神经病啊！”叶缇推开他走进房间，踢掉高跟鞋，脱掉大衣，一屁股坐在床尾，这才找回自己的魂魄。孟非凡坐到她的身边，一把搂过她的肩，口吻亲昵肉麻：“给你请的保镖明天就到，亲爱的，你再也不用提心吊胆了。”</p><p>翌日，特聘的贴身保镖按时抵达酒店。叶缇正在吃早餐，万年不变的全麦面包和牛奶，她恶狠狠地用叉子戳来戳去，这时有人敲门，助理去开，扭头对叶缇说：“孟总请来的保镖到了。”</p><p>她嚼着面包，含糊地扭过头，一眼，她下巴就要掉了下来。那个在古镇里遇见的男人，此时却西装革履地走到她面前。目光深沉，面色坦然，低低唤她一声叶小姐，仿佛从未相识。叶缇站起身，却只到他的肩膀，身高差距太大，她几乎得仰着头：“怎么是你？”</p><p>一边的助理好奇起来：“叶子，你认识他？”</p><p>“不认识！”叶缇想到他前一天的恶劣态度，顿时不耐起来，瞥他一眼问，“你叫什么？”</p><p>男人的眼底闪过一丝笑意，抬眼，静静地看着她回答：“邵宇峥。”</p><p>邵，宇，峥。</p><p>趁着拍戏间隙，叶缇坐在遮阳伞下用手机搜索，可是这个怪胎居然不上网，除了同名同姓，叶缇几乎搜不到任何社交信息。她发短信给孟非凡，很快有邮件提醒，邵宇峥的履历一一出现，特级保镖，经验丰富，身手了得。</p><p>叶缇偷偷掀起眼皮子，守在对面的邵宇峥，高大挺拔，气势凛然，一身正装竟穿得人模狗样。可是她却记得前一天的偶遇，那时候明明是个臭流氓，眼神邪恶，口吻挑衅，下着雪的天气，却只穿一件短袖T恤，赤裸的手臂紧紧环住她……</p><p>叶缇突然感觉耳朵发热，她停住回忆，喃喃咒骂几句，翻身重新刷起微博。孟非凡的短信又来了：“叶子，你好歹是餐饮大亨叶赫祖的女儿，又是公众人物，如今四面埋伏，敌人虎视眈眈，保护你的安全，是我义不容辞的责任。”</p><p>肉麻！</p><p>正偷偷翻了个白眼，却突然感受到一道注视的目光，她环顾四周，恰好对上邵宇峥投来的视线。四目相对，他没有移开，只坦然地望着她，遥遥的，隔着鼎沸的人声，还有来来回回的机位。叶缇只觉得心中一动，仿佛有什么琴弦被拨动，她忍不住又想低低咒骂，握着手机的掌心却潮出汗来。</p><p>PART 03</p><p>戏拍完，叶缇马不停蹄地飞回家，一座两百多平的别墅洋楼，她一个人住。因为叶赫祖有新的老婆孩子，她不愿回老宅。倒是孟非凡多次示意想搬过来，都被她再三拒绝。她习惯了一个人，所以当邵宇峥提着行李跟上来时，她下意识把他的行李箱扔了出去。</p><p>邵宇峥迅速撑住她准备摔上的门：“叶小姐，周围没有适合的居所，我只能勉强自己和你同住一个屋檐下，来保证我的工作不会出任何意外。”</p><p>“你也说周围没什么人，如果你对我做了什么意外的事情怎么办！”叶缇拼命推着门，额前的头发掉了一缕，她下意识去理，邵宇峥趁机闪身进来：“叶小姐，我希望我们能彼此信任，你放心，我对你并没有兴趣。”</p><p>叶缇面红耳赤，跳着脚嚷了起来：“我才不需要你的兴趣，邵宇峥，我是雇主，你不能违背我的意思。”</p><p>“孟先生才是我的雇主。”邵宇峥静静地盯着她，依然是那个万恶的坦然表情。叶缇忍不住原地暴走，把他直推搡到门外：“我不想看到你，明天我就让非凡把薪酬转给你，你被解雇了！”</p><p>邵宇峥的眸光深邃，仿佛有什么一闪而过，他收回视线，配合着退出门外。叶缇猛地甩上门，背过身，眼泪又委屈地淌了一脸。她也不知道这委屈是打哪儿来的，大概是作为一个女人的自尊心被伤害了，尤其还是一个当红女明星。</p><p>收拾完行李，又泡了个玫瑰花澡，客厅的座机突然响起。她擦着头发去接，一个陌生男人的声音幽幽响起。</p><p>“你今天穿的黑色大衣真好看。”</p><p>擦着头发的动作一滞，她抓紧了话筒：“你是谁？”</p><p>“明天我过生日，你穿一件红色的好吗？”</p><p>话筒掉了下来，叶缇浑身是汗，她手忙脚乱地翻出手机，也没看清，随便翻出号码就拨了出去。没过几分钟就响起敲门声，叶缇一直绷紧的神经突然断掉，她捂住脸拼命喊叫。门外的邵宇峥等了半天，最后只好动用工具把门锁砸坏，然后猛地踹开冲了进去。</p><p>房间里所有的灯都开着，沙发上一团瑟缩的身影，他环顾四周，检查了每扇窗户和房间，然后走回叶缇的身边：“发生什么事了？”</p><p>叶缇抬起脸，湿漉漉的都是泪，下一秒，她哭着投进了邵宇峥的怀抱：“我好怕，我真的好怕……”</p><p>邵宇峥怔了一下，女孩子才沐浴过的芬芳就在鼻尖，潮湿的头发凉凉的，贴在他的脖颈，竟一阵发麻。他没有挣脱，只是笔直地站着，从来都坦荡的姿态，此时却口拙起来：“我在这里，别怕了……”</p><p>叶缇趴在他的肩哭到力竭。</p><p>当晚，他就住了进来，和叶缇的房间比邻，只要有任何响动，他都能第一时间听到。叶缇因为自己的失态，此时正鸵鸟一样躲在自己的房间，心脏擂鼓一样怦怦跳着，突然敲门响，她几乎火烧屁股一样跳下了床：“谁啊！”</p><p>还能是谁，门口的邵宇峥一阵哑然，直到门缝里露出一双小鹿般的眼睛，他才木着脸将手里的东西递了出去：“这个送给你防身，体积小，又轻便，适合女孩子用。”</p><p>叶缇垂下眼，那是一把轻巧的匕首，刀鞘上有着精致的暗纹，她伸手接过，他的温度还在，她不由耳根发烫：“谢谢你。”</p><p>PART 04</p><p>恐吓电话的事，邵宇峥第一时间报了警，警方很快查出电话来源，不过因为是公用电话，并没有找出当事人。孟非凡得知后再次飞回来，甚至把办公地点都搬进了她家。叶缇再三婉拒，警察已经侦破，不必小题大做。</p><p>“我不放心你，”孟非凡低头去拉她的手，叶缇却突然躲开，像小鱼儿一样滑出手心。他抬起头，看着面色异常的女孩儿，“叶子，你爸爸的六十岁生日，你没有忘吧？等忙完伯父的生日宴，我们的订婚仪式也要提上日程了。”</p><p>叶缇垂下头，漆黑的发丝顺着脖颈滑落，远处的邵宇峥瞥见那一片雪白，迅速低眉回视线。</p><p>叶赫祖的六十岁生日，孟非凡临时被生意缠身，叶缇独自踏上老宅的阶梯。邵宇峥一身深灰色西装，气度非凡，一眼望去，仿佛显赫贵族。玄关处，叶缇留步叮嘱：“你在门外等我，今晚是家宴。”</p><p>邵宇峥微微颔首，守在了老宅门外。</p><p>十五分钟后，大门重新被推开，叶缇满脸泪光，提着裙角从他面前跑过，银白色的鱼尾裙，闪烁着耀眼的光芒。邵宇峥急忙追上去，一把抓住她的手腕，叶缇用力挣开，可脚下却一个趔趄，高跟鞋掉在了地上。她不管不顾，赤着脚往外奔，像是零点时分逃跑的灰姑娘。邵宇峥蹲下身拾起鞋子，抬眼看，叶缇已经跌跌撞撞地走到马路中央。</p><p>一辆车闪起车前灯，邵宇峥大惊，冲上去一把将她紧紧搂在怀中。车子从身边堪堪擦过，他松出一口气，低下头，叶缇躲在他的怀里不停颤抖。</p><p>他扶着她走到路边，脱下外套垫在地上，叶缇抱膝而坐，邵宇峥默默把那只遗落的高跟鞋摆在她的脚边。</p><p>“为什么爸爸不爱我？”叶缇的睫毛微微颤动，月光惨淡，她哽咽着诉出一段凄凉身世。重男轻女的父亲，早逝的母亲，笑里藏刀的继母，还有那个小小年纪就会欺人太甚的弟弟。只不过一个口角上的误会，继母就当众哭哭啼啼起来，才几岁的弟弟顿时嚎啕不止，叶赫祖当场对她大发雷霆。</p><p>邵宇峥低下头，看着自己摊开的粗粝掌心，问：“你恨你父亲？”</p><p>叶缇点点头，旋即，又拼命摇头：“我想恨他，我真的很想恨他的……”</p><p>掌心上的茧已经磨得很厚，邵宇峥无意识地摩挲着，不痛也不痒，早麻木了。可是身边的这个女孩子，却是生动的，一颦一笑，甚至是哭哭闹闹，她有梦想，有恐惧，有快乐，也有忧愁。扭过头，叶缇还在抽噎，肩膀一耸一耸，他蹙起眉头：“别哭了，女孩子怎么这么能哭？”</p><p>叶缇抬起脸，泪眼朦胧地盯着他：“女孩子都是水做的你不知道啊？”</p><p>邵宇峥忍不住失笑，叶缇不由怔住。他很少笑，很少这样真正地发自内心地笑出来，叶缇的眼泪还挂在脸上，口中却喃喃地说道：“邵宇峥，你笑起来好帅啊。”</p><p>邵宇峥的笑容顿时僵住，叶缇的目光单纯又直接，他尴尬地避开，急急起身踢了踢她的高跟鞋：“快点穿上，我带你去个好地方。”</p><p>车子一直开往江边，夜幕已深，只有夜间的轮渡还在寂寞地往来。邵宇峥把车停下来，打开车顶，叶缇仰起头来倒吸一口气：“好多星星啊！”</p><p>邵宇峥放下座椅，然后跟着仰起头，学着她的口气感慨：“好多叶缇的眼泪啊。”</p><p>叶缇哭笑不得地去打他，邵宇峥配合地往后躲，目光温柔，笑意满溢。叶缇的动作渐渐停了下来，头顶上的星光璀璨，她的心跳又开始加速，可是却有什么话就要脱口而出：“邵宇峥，你接过吻吗？”</p><p>邵宇峥的眼神忽地一闪，叶缇已经豁出去，闭着眼，颤抖着向他接近。邵宇峥垂下眼，睫毛覆着，映着眼皮下一片暗青，他突然沉声打破：“叶缇，这是合约内被明令禁止的事，我不希望自己因为违约被辞退。”</p><p>叶缇陡然睁开眼，霎那间，头顶上划过一道弧线，她尖叫出声：“是流星！”</p><p>邵宇峥目光深沉，视线紧锁，叶缇的脸上全是故作的不以为意，他抿了抿唇，抬眼看向苍穹，流星雨来的真是时候。</p><p>PART 05</p><p>年底时，叶缇接到一个酒会的邀请，宴席上，她满腹心事，一不小心喝多。邵宇峥等在车里，叶缇七倒八歪地爬进后座，没开多远，她突然坐起身往驾驶座爬。邵宇峥急忙抓好方向盘：“不要乱动，快点坐回去！”</p><p>叶缇不管不顾，迷迷糊糊攀着他的肩膀：“邵宇峥，香格里拉的那一次，你不是认错人对不对？你一定知道是我，所以才故意引起我注意的对不对？你早就喜欢我的对不对？”</p><p>邵宇峥仔细看着路况，对叶缇的胡闹不给任何回应。叶缇不乐意了，猛地抓住他的手臂摇晃起来：“你回答我啊，你不敢回答了对不对，你心虚了！”</p><p>车子突然打弯，后面有车要超，两辆车正好撞到一起。邵宇峥急忙一个刹车，叶缇猛地冲向前面。邵宇峥迅速伸出手臂揽住，叶缇迷离地睁开眼：“你担心我？”</p><p>邵宇峥气急败坏地吼：“叶缇你喝多了！”</p><p>这时对方司机过来敲车窗，邵宇峥拉下车窗，正和对方交涉，叶缇突如其来拉开车门。邵宇峥掉过头，叶缇已经下车，他被对方司机缠住，来不及抽身，低低骂了一声该死，很快，叶缇的身影被车流淹没。</p><p>叶缇彻夜未归，房间里一片陌生的死寂，邵宇峥坐在地上，灯未点，满室漆黑。依稀从月光中辨得清男人的轮廓，指间是明明灭灭的红点，烟雾缭绕，他轻轻咳出声，差点连眼泪都呛出来。另一只手里紧紧捏着手机，反复回答着无法接通。身边的地面上，摆放着一叠散开的文件，他懒得去看，索性一根接一根，抽烟其实很好学的。</p><p>等到了第二天中午，叶缇的手机依然无人接听，邵宇峥才察觉到异常。他找出当时路段的监控，按图索骥，却在看到屏幕上的画面时震在原地。叶缇不是离家出走，她被路过的一辆面包车强行带走。</p><p>邵宇峥当即冲出了门。</p><p>半个小时后，他很顺利地找到了那辆面包车，是在一条老旧小巷里，他推开旁边的铁门，小心翼翼地行进。正值午时，大院里没有什么人，他贴着墙走进屋门，辨着声音摸索着往里走。这时他听到了叶缇的哭声，已经很细微了，仿佛用光了气力。他迅速撞门而入，叶缇正坐在一张单人床上，手脚都被捆住，脸上的妆早就哭花，整个人瑟缩成了一团。邵宇峥悔恨不已，脱下外套裹住她，然后动手去解绳子，叶缇仿佛没有反应过来，睁着朦胧的泪眼看着他，邵宇峥一阵心疼，低头在她头顶深深一吻：“对不起，是我没有保护好你。”</p><p>这时有人下楼，捧着盒饭走过房间门口，下一秒，又迅速退回来，瞪着邵宇峥大喊：“来人啊，有人来救人了！”</p><p>邵宇峥拉起叶缇，目不斜视地往外走，才到大厅，四面八方都涌出人来，邵宇峥迅速把叶缇掩在身后，手脚干脆地解决掉扑上来的第一个。接着，厮打的范围越来越大，邵宇峥寡不敌众，叶缇又突然被人拉住，一时分心，他的背后被钝器击中。他身形一晃，急忙抓住椅背稳住，下一秒，他拖住叶缇夺门而出。温热的血液浸湿了衣料，叶缇一边跑一边哭，邵宇峥心烦气躁，忍不住回头骂：“有力气哭，不如留着力气跑路！”</p><p>叶缇抽抽搭搭地被拖行着往前跑，视线里，邵宇峥背后几乎全部湿透，她忍不住又哭了：“孟非凡不是说你身手了得吗？”</p><p>邵宇峥瞥到巷口处的一家服装店，他拉着叶缇冲进去，扯下一件大衣套上身，然后捧住叶缇的脸深深吻了下去。</p><p>叶缇的脑海轰的炸开，她睁着眼，可视线里却是一团白雾，什么都看不清了，只有一道一道的白光。她浑身的血液都在沸腾，嘴唇上的触感滚烫地仿佛要烧着，她像被点燃的火星，就快要噼里啪啦地爆炸开。</p><p>这个突如其来的吻，几乎让她的灵魂都出了窍。几秒，或者一个世纪，邵宇峥已经抬起脸，警惕地环顾着四周，跟上来的人守在店外，并不敢明目张胆。他放下心来，这才留意到叶缇潮红的脸，还有仿佛要滴出水的温柔视线。他急忙松开手，走到收银台买下那件大衣。</p><p>叶缇迅速跟上他的脚步，怯怯地，伸手攥住了他的衣角。</p><p>邵宇峥的伤势不轻，后背一道血痕，皮肉都炸开。叶缇一身冷汗，咬着牙坚持亲自处理包扎。邵宇峥裸着上身，不自在地僵直着身体，有冰凉温软的手指在皮肤上划来划去。叶缇眼尖，突然看到他前胸处的一道刀疤：“这是什么？”</p><p>她的手像演奏钢琴，轻轻地在他的胸前弹动着，他一把抓住她捣乱的手指：“被刀捅的，昏迷了两个月。”</p><p>叶缇倒吸一口气：“这可是心脏的位置！”</p><p>邵宇峥抬起脸，语气云淡风轻，仿佛说着旁人的事情：“我曾经死过一回的，以后也不怕再死一次，”他盯着她的眼睛，忽地勾起嘴角，“我有九条命的。”</p><p>叶缇瞪圆眼睛，疏地伸手捂住他的嘴，邵宇峥一愣，叶缇已经迟疑地将脸贴上了他的胸口，声音软软的，像要化开的蜂蜜：“邵宇峥，你一条命都不可以丢，我不准你死，你不喜欢我，我就一直雇佣你，你要保护我一辈子。”</p><p>叶缇的眼泪呼啦啦就下来了，又是委屈又是甜蜜。邵宇峥僵坐在沙发上，半晌，他才找回自己的声音，自嘲一般地低笑着：“你是大明星，我是小保镖，你怎么会看上我？”</p><p>天花板上的水晶灯折射出七彩的光芒，如同叶缇脸上滚落的泪珠，她突然就想起那天晚上的星星，邵宇峥学着她的语气说，好多好多叶缇的眼泪啊。她一点点都不后悔，她觉得长这么大以来，她终于做了最勇敢的决定。</p><p>邵宇峥一直以为自己会期待叶缇爱上自己的一天，却没想到，当那一天真的来临，他的心却仿佛被碾碎。他抬起头，深深看向她带笑的眼睛：“叶缇，你真是我见过最傻的女孩子了。”</p><p>PART 06</p><p>接到叶赫祖的电话时，叶缇几乎不敢置信，正在开车的邵宇峥扭头看她，她的脸上已经百转千回了许多表情：“是爸爸。”说着，她迫不及待地接起了电话。</p><p>这是叶赫祖第一次让叶缇到集团公司，邵宇峥亲自送她到楼下，叶缇下车后又转身，笑盈盈地歪起脑袋：“你在这里等我，如果爸爸心情好，我就带你回家介绍给他。”</p><p>邵宇峥摘下墨镜，温柔地笑着与她道别，目送她的身影消失在旋转门后，他才重新看向前方，眼底的温柔一点一点消失，他重新戴上墨镜，猛踩油门，车子绝尘而去。</p><p>而在二十五楼的办公室里，叶赫祖气得砸掉了一个青花瓷的茶杯，当着孟非凡的面喝问：“你和非凡认识这么多年，明明计划要订婚，现在你又想要取消婚约？你到底在胡闹什么！”</p><p>“爸爸，我不会嫁给孟非凡，我不爱他。”</p><p>“胡说！”叶赫祖拍案而起，“你知道我们和孟家的合作有多么重要吗？你会坏了我的事！你不爱孟非凡？你爱谁？那个小保镖？你知道他到底什么来头吗！”</p><p>叶缇紧抿着唇不说话，一直沉默的孟非凡从沙发上站了起来：“伯父，你不要为难叶子，她根本不知道邵宇峥的底细。”</p><p>“邵宇峥是你找的，他能有什么底细？”</p><p>“我的文件被动过，在你家的时候，后来我故意打乱了一张合同的位置，但等我再打开时，那张合同又回到原来的位置了，”看着叶缇的目光一紧，孟非凡伸手扶住她的肩，“叶子，我想那个动手脚的人不会是你对不对。”</p><p>叶缇摇头又摇头：“也许是你记错了。”</p><p>“我怕是误会，所以调查过邵宇峥，虽然他的履历看起来没有任何漏洞，但是他填写的军校里，根本没有邵宇峥这个人。”</p><p>晴天霹雳，叶缇魂不守舍地下楼，邵宇峥已经不在了。她打他的手机，可是没人接听，心里那股不妙的预感怎么也压不回去。她打车赶回别墅，房间里也没有人，偌大的房子显得空旷而寂寞。她走到他的房间，门没锁，一推就开，被子整整齐齐地叠成了四方块，书桌也干干净净，她忍不住捂住脸，滑落在地。哭得累了，指缝里看到床底有一张纸，她擦干眼泪，趴在地板上去够，拾起来才发现是照片。照片里是邵宇峥的脸，稍微年轻一点，背后写着日期，末尾留了姓名，三个小字，却并不是邵宇峥。</p><p>叶缇脑中有什么念头一闪而过，她迅速打开电脑搜索，很快弹出页面。照片上的名字属于一个警察，年纪轻轻就因公殉职，黑白的遗照正是此时手里的这张，叶缇双手颤抖，她知道这一回孟非凡说对了，邵宇峥的底细，她根本不了解。他浑身都是秘密，从前她被吸引，想靠近，可是此时此刻，那些都像是致命的陷阱，她已经逃不出生天。</p><p>她像疯了一样搜索那个警察的信息，然后按照地址飞到邻省的城市，她守在门口，终于等到一名白发妇人买菜回来。她走过去问候：“你好，我能借您家的电话用用吗？我的手机没电了。”</p><p>妇人迎她入门，她一眼看到客厅中央挂着的黑白遗照，清风朗月般的面庞，眉眼间，依稀有了冷峻。</p><p>“这是我儿子，”妇人端了茶走过来，“他是个警察，五年前被凶手击中心脏，他是我的骄傲。”</p><p>叶缇盯着那张照片，眼泪就快要冲出眼眶，即便五年的时光匆匆流过，她也能认出，这个死去的警察分明就是邵宇峥。她忍住泪，走到电话前，努力完成自己的骗局，可举起话筒，下意识拨出的正是他的号码，那头很快接起，一个紧张又急促的声音：“喂？”</p><p>叶缇的眼泪瞬间坠落。</p><p>PART 07</p><p>邵宇峥再次回归时，是在叶赫祖和孟非凡的股东大会上，穿着制服的警察纷纷把手在各个出口，邵宇峥一身便装走进来：“叶赫祖，我为了抓你花了整整一年的时间，从巴黎到这里，我跟得很辛苦。”话音落下，他扔出一叠文件，然后一挥手，警察们纷纷冲上来，揪住了叶赫祖和在座的好几位董事，孟非凡也在其中，他正奋力挣扎，门口处突然传来急促的高跟鞋音。</p><p>叶缇出现在门口，她紧紧盯着邵宇峥，声音是努力克制的冷静：“邵宇峥，你放开我爸爸。”</p><p>邵宇峥遥遥地看着她，还是那身亚麻的披肩，酒红色的，衬得她特别好看。香格里拉的那一次，他的确是故意认错，他知道她是叶赫祖的女儿，所以才会挖空心思地接近。如果没有巴黎酒店楼梯间的相遇，他不会看到那枚掉落的怀表，也不会看到她和叶赫祖的合照，就不会有眼下这令人撕心裂肺的一幕了吧。</p><p>他转开眼，伸出手，轻轻一挥，警方又开始继续行动，叶赫祖被强行拖出，叶缇紧跟几步，却被人狠狠拽开，她摔倒在地，朝着叶赫祖离开的方向放声哭喊。邵宇峥真不想再看到叶缇的眼泪了，他想上去抱抱她，可是他没有资格，这一次，他成了始作俑者。</p><p>日光灯发出嗡嗡的响，有许多飞蛾一次又一次地扑上去。人群纷纷散去，叶缇慢慢扶着墙站了起来：“邵宇峥，你为什么要骗我？”</p><p>邵宇峥微笑着看着她，索性摊牌：“事实就是你想的那样，是我故意接近你，这起跨国非法集资案，我跟了整整一年。”</p><p>叶缇如堕冰窖：“你在骗我对不对？”</p><p>邵宇峥笑了，抬腿一步步朝她靠近：“就说你是我遇到最傻的女孩了，事到如今，你还想听到什么解释？”他的笑容一点点散去，正色看向她的眼底，“可是叶缇，这是我的工作，抓你爸爸我不会觉得歉疚，只是利用你，我很抱歉。”</p><p>“我不要你的道歉！”叶缇捂住耳朵，拼命摇着头，“你明明知道我爱我爸爸，你明明知道我爱你！邵宇峥，你怎么可以这么残忍！”</p><p>她的眼泪，让他的胸口一阵又一阵的疼，他站在她的面前，目光哀伤又小心翼翼，明明已经千刀万剐，却又偏偏要按照剧本继续：“叶缇，今天我亲自回来处理后续，其实只是想得到你的原谅，我……”</p><p>“我不会原谅！”叶缇地看着他拼命后退，脚下却绊到什么，整个人瘫倒在地，声音也随之软了下来，“要怎么原谅？我怎么原谅……”</p><p>她以为她的人生终于出现了转折，她甚至豁出去，第一次那么勇敢，她想走自己的路，选择自己的爱人，她以为他就是她命中注定的那个爱人。可原来，这个命中注定都是蓄谋已久。风从打开的窗户里灌进来，楼下的警笛依然呜呜地叫着，她的包掉在脚边，乱七八糟的东西都散了出来。她突然一眼瞥见那把他送的匕首，几乎是一闪之间，她抓住了它。</p><p>“叶缇……”邵宇峥不由出声。</p><p>她立刻握得更紧，举起来对住他。风声萧萧，她的嘴唇剧烈地抖动着，想说什么，却根本无法出声。邵宇峥蹲下来，直面着锋芒，叶缇一看到他那双深海般的眼睛，她的手就软了下来：“邵宇峥，我求求你，你再骗骗我好不好？你不要告诉我说一切都是假的好不好？我受不了……”</p><p>“是真的，”邵宇峥突然握住她的手，他静静看向她的眼底，嘴角勾起好看的弧度，“叶缇，我说过所有的话都是真的，特级保镖是真的，身手不错是真的，我对你没兴趣，也是真的。”</p><p>叶缇突然爆出一声哭吼，她闭着眼胡乱地挥着匕首，邵宇峥没有后退，一切在他预料之中。叶缇的精神终于崩溃，眼眶里全是眼泪，整个世界都仿佛沦陷在雨水之中。朦胧间，她仿佛看到邵宇峥突然朝着她俯下脸，然后他握住了她的手，嘴角一扬，眼底溢出满满的笑：“恨我的话，想报仇的话，那就不要犹豫啊，我死过一次的，早就不怕死了，来，不要眨眼，没什么可怕的。”</p><p>他的声音嗡嗡的，叶缇仿佛听清了，仿佛又是没有听清。迷雾般的视线里，她只看到邵宇峥突然低下头，然后深深、深深地印上了她的嘴唇，静止的几秒之后，他的头突然歪倒在她的脖颈间，气息轻拂：“叶缇，以后看到星星，我一定能想起你。”</p><p>尾声</p><p>邵宇峥的葬礼很简单，是一个自称邵宇峥朋友的男人Andy处理的。送别那天，叶缇终于打起精神，才立好的石碑上刻着一行字，她怔怔地看着，然后落下泪来。</p><p>“我以为我有九条命，现在才知道，心没了，命也就没了。”</p><p>她一直不敢承认邵宇峥已经死了，并且是死在她的手里。那天最后的时刻，她根本记不得是自己用力，还是邵宇峥的动作带动了她，那把匕首太锋利，轻易穿破了皮肤。她仿佛做了个梦，梦中的邵宇峥正温柔地吻着她，可下一秒，她就惊醒过来，邵宇峥从她的肩头滑落栽倒在地，他的胸口几乎被血水湿透。</p><p>她偏开头，不忍再回忆，一旁的Andy扶住她的肩：“叶小姐，邵宇峥最大的心愿不是祈求你的原谅，而是希望你忘记他，他一心求死，你别责怪自己。”</p><p>此时，在寥寥的人群外，一个身穿黑色大衣的男人默默转过身。走出墓园，他的手机突然响了起来：“乔，处理完事情就赶快回来，新任务在等着你，别以为碰巧有一颗长在右边的镜面心脏，就总这么铤而走险，如果出了意外，谁也救不了你！王八蛋！”</p><p>“是，长官。”他挂上电话，抬眼看向远方，巨大的黑伞下，一张和墓碑上一模一样的脸。他不是邵宇峥，现在他换了一个新的名字，乔迪。他收起伞，弯腰上了等在一边的车，关上手机前，他看到了屏保上的那张照片，一个女孩子的脸，飞扬跋扈，却明艳动人。</p><p>他闭了闭眼，然后销毁了所有的信息和记录，把手机扔出窗外，车子绝尘而去。</p><p>如果可以，他只想从头再来一次，宁愿多花许多许多的时间来破案，也不愿再遇上一个叶缇。那个爱哭的女孩，到底什么时候走进心里的？是受到恐吓哭着投入他怀中的时候？还是受了委屈哭着倾诉身世的时候？再或者是被绑架后哭着问他不是身手很了得的时候？</p><p>真爱哭。</p><p>他叹出一口气来，拉下窗，他仰头看向天外，却突然想起什么，急急收回视线，重新降下窗。</p><p>呵，他无奈地摇头自嘲。</p><p>以后大概也不敢再看星空了吧，那些都是叶缇的眼泪啊，那么多，那么多。</p>]]></content>
    
    
      
      
    <summary type="html">&lt;p&gt;文/鹿鹿安&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;楔子&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;幽深的酒店走廊，铺就一层高档红毯，踩上去绵软无声。邵宇峥轻轻拉上背后房间的门，极其清脆的一声“咔嚓”，他屏息环顾左右，然后抬腿，朝着楼梯间的方向走去。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近正午时分，四周一片寂静，他三步并作两步，迅速沿着阶梯往下跑，</summary>
      
    
    
    
    
    <category term="耽美甜文" scheme="http://example.com/tags/%E8%80%BD%E7%BE%8E%E7%94%9C%E6%96%87/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>纳米比亚的风在说话</title>
    <link href="http://example.com/2021/05/21/%E9%9D%92%E6%98%A5%E6%80%9D%E8%80%83/%E8%80%BD%E7%BE%8E%E7%94%9C%E6%96%87/%E7%BA%B3%E7%B1%B3%E6%AF%94%E4%BA%9A%E7%9A%84%E9%A3%8E%E5%9C%A8%E8%AF%B4%E8%AF%9D/"/>
    <id>http://example.com/2021/05/21/%E9%9D%92%E6%98%A5%E6%80%9D%E8%80%83/%E8%80%BD%E7%BE%8E%E7%94%9C%E6%96%87/%E7%BA%B3%E7%B1%B3%E6%AF%94%E4%BA%9A%E7%9A%84%E9%A3%8E%E5%9C%A8%E8%AF%B4%E8%AF%9D/</id>
    <published>2021-05-21T05:40:31.000Z</published>
    <updated>2021-05-21T05:53:47.118Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>文/洛艺湘</p><p>01</p><p>林澈穿着波西米亚长裙，头戴草编大檐帽，站在人潮熙攘的集市小摊前，拿起一个象牙雕刻制品，细细观看。</p><p>如果这一幕拍成照片，别人会以为她是在夏威夷度假，而猜不到她是在这贫瘠的非洲大陆上，在纳米比亚当地最大的贸易市场里。</p><p>她思忖再三，举高了手里的象牙制品，扬言让老板多拿一些存货来，想一并购买。话还未说完，耳畔却传来一阵清冷的男声：“购买象牙制品可是违法行为，你作为中国人，觉得这样做合适吗？”</p><p>林澈闻声抬起了头，正巧瞧见面前的男生正直直地盯着她袋子里露出的那本中国护照。</p><p>她身子一僵，半晌才开口道：“这不关你的事。”</p><p>周遭有几个亚洲面孔的人原本也在看象牙，听到这边的动静，不禁齐刷刷地看向他们。</p><p>林澈微微拧眉，陆淮风见她别过头的样子，知道这女生不想和自己多作牵扯，可还是不依不饶地说：“象牙只有大象才配拥有，人类肆意地剥夺它们的所有物，甚至伤害它们的生命，这是不可取的行为！”</p><p>语毕，他见林澈依旧对他爱搭不理，忍不住将她手里的象牙制品一把抢过，放回到了小摊上。</p><p>他将她拉到了集市门口，林澈挣脱不开他，刚想同他理论，却见旁边一直潜伏着的野生动物保护工作人员已经疾速地赶到他俩的面前，而原本在摊位上看象牙的那几个亚洲人也纷纷赶至此处。</p><p>野保人员看向他们，问：“事情办好了吗？”</p><p>“没有。”林澈郁闷地摇了摇头，随即抬手指向陆淮风，“都是因为他。”</p><p>如果不是陆淮风的突然出现，林澈等人今天是打算通过假扮成买家，深入到非法贩卖野生动物制品的市场里，将那些走私贩一网打尽的，但现在一切都泡汤了。</p><p>她咬了咬下唇，拧起了眉，道：“你知不知道如果刚刚不是因为你，我们就成功了？”</p><p>“那你知不知道，如果刚刚不是因为我，你们差点就脱不了身了。”陆淮风双手抱胸，缓缓开口，嘴角还带着一丝清冽的笑。</p><p>林澈微微一怔，随即听到他自顾自地说：“既然是做非法贸易的活儿，那些人就不是省油的灯，警惕性肯定很强。你们刚刚在小摊前停留了那么久，我看到他们的眼神，估计早就生疑了。所以，我才想到这样一个计策，先带你离开。”</p><p>林澈怔忡了一下，不禁抿了抿唇。半晌，她将刚刚憋了一肚子的话全都卸下，转而换成了一句轻声的“谢谢”。</p><p>陆淮风见状，坦然一笑。他摆了摆手，不仅不恼林澈对他的误解，甚至还提出了希望能够帮他们重新深入贸易市场，打击非法野生动物贸易的想法。</p><p>最终，众人经过协商后，同意了陆淮风的加入。</p><p>林澈这才知道，原来陆淮风和她一样，是通过国际志愿者组织的招募，来到非洲担当志愿者的。只不过，林澈报名的是有关野生动物保护的“go wildlife”项目，而陆淮风报名的是“gosocial”项目，主要是来非洲担当摄影师的。</p><p>为此，陆淮风提出了带针孔摄像头去行动，以便进行证据采集的想法，却遭到了一小部分人的反对。大家觉得这样做虽然对完成任务十分有利，但太危险了，一旦被发现，后果无法想象。</p><p>正当众人陷入思考之际，林澈开口道：“那我和他一起执行这项任务吧，两个人在一起终归有个照应，其他的人员就麻烦帮我们打掩护。”</p><p>林澈说得掷地有声，黑白分明的眼睛里看不出一丝波澜，只有她自己知道，她的内心其实早已像有万千马蜂飞腾而过，紧张与焦虑油然而生。</p><p>所以，当林澈和陆淮风假扮成情侣的模样，夹杂在人群里，依偎着走到一家集市摊前时，她的身子禁不住微微颤抖起来。</p><p>似是感觉到她的不适，陆淮风俯下身，轻声地对她说：“别担心，有我在。”她望进他笃定而温柔的目光里，心里不禁轻松下来。</p><p>陆淮风向商贩要了一件豹皮，扬言要给身为“女友”的林澈做件大衣。随即，他摆出一副有钱豪爽的模样，向他们要了许多的犀牛角和象牙。</p><p>对方看他的行事做派，很快便放松了警惕。因为陆淮风所要的物品货量大，所以双方约定在当地的火车站接货。</p><p>待到约定之日，所有的野保人员早已准备妥当，有组织有纪律地联系好当地的警察，等到商贩出现之际，立即开展抓捕行动。</p><p>半晌，周遭的追捕围剿声四起。陆淮风看着林澈站在角落里，低着头，身子微微颤抖的模样，不禁倾身上前，轻轻地握住了她的手。</p><p>那一刻，林澈觉得周遭的一切仿佛变得如水雾般模糊。唯一清晰的，是他俩肌肤相触的那发烫的手心。那炽热的感觉，就像是在她的心里窜起了一簇火苗，久久地燃烧着。</p><p>片刻后，警察将所有的走私贩都抓捕归队。陆淮风看着林澈怔忡的样子，不禁笑道：“吓坏了吧？”</p><p>林澈缄默地摇头。下一秒，她听到他清亮的声音响起：“我们是不是在哪儿见过，你记得吗？”</p><p>语毕，原本愣在原地的林澈倏地抬头，黑亮的眼眸注视着他，里面仿佛流窜着焰火，更加熊熊地燃烧起来。</p><p>可须臾间，徒然而生的焰火骤时坠落。林澈抿了抿唇，轻声道：“我们，应该没见过吧。”</p><p>02</p><p>林澈撒谎了，眼前的这个人，是她曾经心心念念过的人。</p><p>林澈初识陆淮风是在大一新生入校的时候。彼时陆淮风作为学生会骨干，为迎接学弟学妹，拿着相机四处跑，作新生报道宣传。</p><p>林澈提着行李箱吃力地攀上学校的台阶，差点将箱子摔翻在地，是陆淮风突然倾身上前，为她搭了一把手。</p><p>而后，他将她的行李稳稳地“护送”回她的寝室，还为她们的宿舍拍了第一张集体合照。</p><p>那时陆淮风曾向她们征询，是否愿意将合照用在宣传活动的报道中。在全寝室人的同意下，林澈最后看到这张合照连同其他照片一起，放在了C大论坛的“迎新活动”帖子里。</p><p>底下许多人都在科普那个爱拍照的小哥哥，说他温柔又暖心，还扒出他是计算机系大二年级的陆淮风。</p><p>至此，林澈将这个名字刻进了心里。</p><p>她知道陆淮风平日里最喜欢摄影，出过不少摄影集。他拍过许多林澈喜欢的小动物，在他的镜头下，每一种动物都栩栩如生，给她带来强烈的视觉享受，令她深深着迷。</p><p>让林澈意外的是，她某天去市区的动物园的时候，在那儿看到了正在为动物拍照的他。</p><p>男孩专注地拍摄着小动物，每当拍完后，便垂眸认真地注视相机，细细查看。阳光跳跃在他柔软的黑发上，镀了一层金色的光。</p><p>林澈静静地望着他，将他爽朗清俊的模样映在了眼里，再也无法移开那道灼灼的视线。</p><p>从那以后，林澈经常搭公交去那个动物园，只为能够与陆淮风再次相遇。几次落空之后，终于再见到他的时候，他的身边却多了一个身材高挑，肤白貌美的少女。</p><p>后来林澈知道了，那是陆淮风的专属模特，名唤渺渺。传闻她不仅是陆淮风的青梅，更是他的现任女友。</p><p>林澈在陆淮风举行的摄影展上，看到了许多渺渺的照片。她虽然不是他唯一的拍摄对象，但足够多的图像却显现出了她在他心中，有着举足轻重的地位。</p><p>令林澈苦笑不已的是，她竟在那次的摄影展上，看到了自己侧着身子，在动物园里喂羊群吃草的照片。</p><p>应该是她去了动物园无数次，无意间被陆淮风拍到的。</p><p>林澈的心像浸在了柠檬水里，咕噜噜地冒着酸涩的泡儿。可即便如此，她还是禁不住将那张勾勒着她侧影的独照拍了下来，至今都保存在自己的手机里。</p><p>思绪从远方拉了回来，林澈将手机里的那张照片看了一遍，最后缓缓地关上手机。</p><p>自从上次和陆淮风一起帮忙抓捕了那群走私贩后，他们便匆匆分别，再也没遇见过。</p><p>直至某天，林澈跟随队伍来到埃托沙国家公园做野外记录，正巧看到陆淮风站在河岸边，拍摄像蜿蜒的玉带般亭亭地立在水面上的红鹳。</p><p>看着他笑吟吟地朝自己招手，林澈的眼睛微微一亮。她走到陆淮风的面前，局促地低下眼眸，眼角却悄悄弯出一个笑。</p><p>陆淮风的手机铃声骤然响起，那边传来的女声，让她的笑意凝在了脸上。</p><p>听着陆淮风絮絮叨叨的回话，她猜想应该是渺渺在电话那端指责他独自出行，将自己留在了国内。</p><p>林澈见状，微微别过身，目光看向眼前绚烂如画的红鹳群，耳朵却还是禁不住将那些温热的话一字一句地听了进去。</p><p>埃托沙的风夹裹着高温的热浪朝她吹拂而来，她却觉得自己像站在冰天雪地里，心里泛起了一阵阵的冷。</p><p>03</p><p>陆淮风受林澈所在的志愿者团队邀请，负责拍摄他们与野生动物的日常活动。</p><p>这天，林澈刚为小狮子喂完奶，一只母狮便走了过来，径自在她附近停下。</p><p>彼时陆淮风正在为林澈拍照，一看到母狮，不禁吓得杵在原地。林澈抬起头，撞见他那副紧张无措的模样。</p><p>她微微一愣，想了想，随即心下了然，朝陆淮风轻声道：“别怕，娜娜它不会伤人的。”</p><p>母狮的名字叫娜娜，是林澈为它取的名字，来源于《狮子王》里的角色。这段时间以来，林澈早已与这群狮子和谐共处，成为了彼此的朋友。</p><p>她让陆淮风站在离母狮不近不远的安全距离内进行拍摄，柔声地朝他解释道：“只要不碰触它们，野生狮子一般都只将人类当成这片非洲大陆上最普通的物种之一，不会有敌意，也不会有伤害。”</p><p>“我们以前总听闻动物园里有狮子伤人的事件发生，那是因为那些狮子长期被圈养在园内，受到了人类的围观、惊扰，甚至伤害，所以对人类产生了憎恨的心态。但只要你真正地了解它们，你会发现，其实这些动物本性是善良的。”</p><p>听她说完，陆淮风若有所思地点了点头。微风缱绻地拂过灌木丛，日光洒在身上，让人身心愉悦。</p><p>当埃托沙的志愿者活动结束后，陆淮风约她在休息日，一起去艾里姆沙丘看落日时，她答应了。</p><p>他们在绚烂的晚霞下，光着脚丫在红色的沙丘上漫步。林澈噙着笑，数着陆淮风踩过的光影，一步又一步，连绵无尽。</p><p>走着走着，她突然感觉脚下一阵刺痛。她“呀”地惊呼出声，下一秒，陆淮风已然倾身上前，蓦地握住她的脚踝，将她脚下的木刺拔了出来。</p><p>“好险！还好，刺得不深。不过需要消消毒，我立刻带你去看医生。”语毕，他将林澈背在了身后。</p><p>林澈望着他落日的余晖下染了一层温暖颜色的俊逸侧脸。他的背宽厚而温暖，她的手搭在他的身上，整个人像被一股暖流包裹着，林澈却觉得她的脚似乎更疼了。</p><p>他对她越好，她便觉得越疼。这种感觉，就像是溺水的人越往深处坠落，就越找不到自己的浮木。</p><p>因为林澈的脚受伤，陆淮风连续几天都不让她干活。他帮她清理野生动物栖息地的住所，进行农场作业，还拿起了锤斧，替她修补围栏。</p><p>林澈看着他努力工作的模样，心里百感交加，不禁吁出一口气。从附近低矮的草棚里跑出几个当地辛巴族的孩子，他们睁着好奇的大眼睛看着他俩，旋即将目光停留在林澈手里的巧克力棒上，一动不动。</p><p>见状，林澈莞尔一笑，将兜里的巧克力棒尽数分给了几个孩子。他们欢呼雀跃地说着她听不懂的语言，朝她露出了灿烂的笑容。</p><p>接着，他们又唱起了当地的歌谣，林澈听到了“哈库拉玛塔塔”的字眼，不禁眸光微闪，跟着他们哼唱了起来。</p><p>她记得，这是《彭彭丁满历险记》里最脍炙人口的歌曲。“哈库拉玛塔塔”，从现在开始，没有烦恼忧虑。</p><p>在纳米比亚这片贫瘠的土地上，孩子们常年饱受饥饿之苦。他们没有玩具，便自己用绳子、铁丝制作出心爱的小车；他们没有乐器，便开嗓酣唱，歌声嘹亮，传递着平凡的快乐。</p><p>即便生活艰辛无比，他们依旧不失天真与烂漫。</p><p>林澈为此深深动容，她望着他们，眸中的温暖笑意不禁更浓了。过了一会儿，一个小孩朝她走近，将脖子上戴着的手工编制项圈，送给了她。</p><p>她微微怔愣，还未反应过来，便见陆淮风倾身上前，将腕上的手表回赠给了他。尔后，他俩微笑着挥手与离开的孩子们告别。</p><p>伴随“咯嚓”一声，林澈回过头，只见陆淮风将戴着银白项圈的自己照进了相机里。</p><p>她微微一怔，旋即低头浅笑，忍不住轻声问他：“好看吗？”</p><p>“好看。”</p><p>“可是，她更好看吧？”林澈艰难地开口，声如蚊蚋。</p><p>有越野车从旁边的路上呼啸而过，掀起了漫天沙尘。陆淮风望向林澈，待嘈闹声散去后，才疑惑地问她：“你刚刚说什么？”</p><p>“没什么。”林澈轻声回道，犹如一声叹息，飘进了空中，落到了尘埃里，将她的心事全然掩去。</p><p>04</p><p>林澈的脚伤好了。这段时间，她偶尔会看到陆淮风接电话，不用想也知道，肯定是渺渺打给他的。</p><p>为此，林澈有意避开陆淮风。因为她知道自己对他的感情就像日益涨起的潮水，终有一日会冲开她内心的堤坝。可偏偏陆淮风总是出现在她的附近，进行摄影活动。</p><p>这天，他见林澈刚刚喂完狮子准备收工，便停下车子，想要顺路载她回营地。</p><p>车子刚刚启动，有两头大象忽地朝他们迎面走来。陆淮风见状，只好调转车头。可当他们驶至另一个方向时，又遇到了其他的大象。</p><p>陆淮风微微拧眉，接下来又见有几只大象从四面八方涌来，顷刻间将他俩团团围住。</p><p>林澈在心里暗叫一声不好，照目前的状况来看，他们很明显要遭到非洲象群的围攻。</p><p>她看见陆淮风的手紧紧地握着方向盘，额上因为紧张沁出了汗水。林澈呼吸一顿，僵住身子，完全不知道该怎么做。</p><p>象群渐渐走近，他俩陷入了不安和恐惧中。就在这千钧一发之际，原本挡在路前休憩的狮子们突然起身，为林澈他们让出了路。</p><p>“是娜娜救了我们。”林澈他们回到营地，便立即向志愿者团队报告了这件事。</p><p>他们都不明白，为何一向温顺的非洲象会突然想要攻击他们。经过一番追查，他们才发现，原来近来保护区潜入了盗猎者，他们想对非洲象下手，所以引来了象群的愤怒。</p><p>为此，林澈等人接受了培训，和大伙一起在保护区里进行巡逻，搜寻盗猎者的身影。</p><p>夜幕降临，林澈和陆淮风跟随队伍，提着照明灯，在灌木丛中行走。没过多久，林澈却见陆淮风总是摸着手臂，不时地挠一挠。</p><p>林澈微微拧眉，上前去看，只见他的手臂早已落下了斑斑红印。林澈的心里一紧，问道：“你怎么弄到的？”</p><p>“刚刚好像有小虫子咬我，我也不太清楚。”</p><p>林澈看着他难受的模样，心里不安起来。她二话不说，立刻将他拉到了当地医生的营帐。</p><p>医生看过后，松了口气道：“好险！多亏发现得及时，要不然一旦这种疟原虫在人体呆久了，足以让人丧命。”</p><p>待到陆淮风被医生诊治完，走出营帐时，便看见林澈正坐在栅栏边，仰望着头顶的星空，沉默不语。</p><p>他走上前，听到她压低了嗓音，自顾自地说：“你可能不知道，疟原虫在我心里，是这个世界上最可怕的生物。”</p><p>林澈原本有一个圆满的家庭。她的爸爸曾是一名外交官，后来辞职成为了野生动物保护的专职人士，常年在非洲野外与原始部落为伍。因为一次自认为普通的“蚊虫”叮咬，爸爸因疟疾去世，林澈永远地失去了这世间最宠爱她的父亲。</p><p>所以，这个暑假，当林澈看到网上正在招募非洲志愿者的消息时，她毅然决然地报了名。她想继承父亲的志愿，跟随他的步伐，为野生动物保护出一份力。</p><p>陆淮风静静地听着，沉默良久，最后柔声道：“你的爸爸肯定会很欣慰，因为有你这样好的女儿。”</p><p>林澈开始有一搭没一搭地向他说起她和爸爸的故事。</p><p>夜风吹拂而来，睡眼惺忪的陆淮风垂下了眼睑，蓦地将头靠在了林澈的肩上。</p><p>林澈的身子微微一僵。她听着他浅浅的呼吸声，望着他月光下纤密如羽扇的睫毛，不禁出了神。</p><p>陆淮风的身上有着一股淡淡的皂荚味，林澈不禁嗅了又嗅，感受到一种从未有过的心安。</p><p>她想，也许这就是传说中的——你之蜜糖，我之砒霜。即便陆淮风的身上散发着温暖的气息，但她知道，这一切根本不属于自己。</p><p>这是她记忆中最甜蜜的糖，亦是她人生中最致命的药。</p><p>05</p><p>那天晚上，林澈坐在陆淮风的身边很久很久，久到他身侧的手机已经响了很多遍。</p><p>林澈犹豫再三后，按下了通话键。</p><p>电话里传来了一阵阵声响，林澈神思恍惚，里面说的话，她很多都没有听清，唯独那边的女生说出的那一句“你离他远一点”，她听得分外清晰。</p><p>那晚她辗转反侧，彻夜未眠。待到隔天同行的志愿者告诉她，盗猎者已经被其他巡逻的人抓住时，林澈才微微回过神来。</p><p>她一个人径自默默地清理附近的杂草。</p><p>不一会儿，一只小岩羚突然窜到了一棵金合欢树下。周遭有五彩斑斓的蝴蝶围在它的身边，翩翩飞舞。</p><p>林澈的眼睛一亮。她看着小岩羚缓缓地伸长脖子，低着头在小水洼里饮水。奈何水很浅，它喝一下便没了。</p><p>于是，林澈轻轻地拿起随身带着的矿泉水，小心翼翼地倒进了水洼里。小岩羚看了看她，旋即又低下头，喝起了水。</p><p>她不敢碰触它，生怕吓到了这只可爱的小家伙，只静静地注视着它，直至听到身旁响起了细微的动静。</p><p>林澈抬眸一看，只见陆淮风举着相机，将金合欢树下的她与小岩羚一一拍下。那一刻，林澈嘴角上翘，目光中似乎扑闪着流萤。</p><p>彼时正值纳米比亚的旱季，炽热的阳光炙烤着大地，陆淮风和林澈结束了早上的志愿者活动后，沿途经过营地里一处新建的，供人们使用的水池。</p><p>望着波光粼粼的水面，陆淮风不禁起了兴致，“扑通”一声跳进了池里。林澈不会游泳，只能脱下鞋，晃荡着脚丫坐在池边，感受着一阵阵清凉。</p><p>陆淮风从水里探出头，扬起嘴角，喊她的名字：“下来吧，我教你游泳。”</p><p>林澈有些踟蹰地坐在原地。陆淮风等了好一阵，见她仍没有动静，不禁眉梢微挑，长臂一伸，猛地将她拉进了水里。</p><p>林澈扑腾着水花，下意识地紧紧拉住陆淮风的手。待到她在水中站稳了后，抬眼便撞上了陆淮风那双流光溢彩的眼瞳。</p><p>顷刻间，两人四目相对，彼此的心里不禁咯噔一声。陆淮风望着林澈目光如水的眼眸，禁不住倾身靠近。</p><p>下一秒，林澈感受到有一片柔软印上了她的嘴唇，她的身子犹如触电般怔在原地。反应过来之后，她立刻推开了陆淮风，逃离了水池。</p><p>林澈觉得自己的心脏仿佛要从胸腔里跳出来。她无法遏止这种身心震悚的感觉，于是跑了好远，来到了一条小河边。</p><p>碧蓝澄澈的水面被微风吹拂荡出了一圈圈的涟漪。林澈心力交瘁地闭上了双眼，将头深深地埋进了臂弯里。</p><p>不知过了多久，她缓步走回营帐，看见陆淮风正站在不远处，静静地望着她。</p><p>她脚步迟疑地走近，经过他的身侧时，抿唇开口：“我知道，只是个意外。”</p><p>陆淮风直直地看向她，伸手拉住她，轻声道：“不，不是意外。”</p><p>06</p><p>听到陆淮风的话，原本应该高兴的林澈，却不禁眼圈泛红。</p><p>她的心里就像温暖的春日里裹挟着料峭的寒风。她终于转过身子，鼓起勇气直视着他，一字一句地说：“那……你的女朋友怎么办？”</p><p>语毕，她垂下眼睑，不再看他，心里却想象着陆淮风听到这话时，会露出怎样两难的表情。</p><p>出乎她意料的是，满脸疑惑的陆淮风随即噗嗤一声笑了出来：“女朋友？我哪儿来的女朋友？”</p><p>“渺渺啊，不是吗？”林澈怔怔地抬起头，看见陆淮风正目光灼灼地注视着自己，嘴角挂着笑意。</p><p>他掏出手机，点开微信界面的视频通话。下一秒，渺渺灵动的身姿便展现在他们面前。</p><p>陆淮风抿了抿唇：“有人说我是你男朋友，你倒是帮我解释解释，谁是你男朋友……”</p><p>“就是你啊！”屏幕里的女孩面对突如其来的呼叫，调皮地随口一答。</p><p>陆淮风闻言，有些无语地回她：“别闹别闹！”随即，他长臂一伸，将林澈揽在怀里，扬了扬下巴道：“看清楚，我，是她的男朋友。”</p><p>林澈微微一怔，她眼眸低垂，耳廓处早已烧出一朵红云。</p><p>视频里的渺渺惊讶地顿了顿，旋即扬声一笑，语气里藏着些许蹩脚的掩饰：“你！你还真去找她了啊？真追到了？哈哈哈……”</p><p>陆淮风回怼了几句，挂断了电话，感觉到怀里的林澈似乎已然默许，他脸上浮现出“得逞”的笑意。可林澈突然将手机里的一张照片递到了他的眼前：“我觉得，你有必要跟我解释一下，这张照片。”</p><p>是当年陆淮风在动物园里，无意间拍到她喂羊群吃草的照片。林澈一直珍藏着它，但令她没想到的是，那晚接了渺渺的电话后，她看到他手机桌面壁纸的照片，竟然和她的一模一样。林澈眉眼弯弯，扬声道：“我怀疑，你是不是对我早就有了歹意？”</p><p>她目光灼灼地看着他。陆淮风眉目澄澈，呼吸浅浅地扑在她的耳边，声音悦耳而低回：“不必怀疑，这就是事实。”</p><p>陆淮风一直记得，他刚上大二时，那个在选修课上，被生物学教授叫上去回答关于野生动物问题的女生。</p><p>答到最后，她不卑不亢地说：“如今全世界的野生动物数量正在快速减少。50年前，狮子在地球上还有四十万只，但现在只剩不到两万只……那么下一个50年呢？这些伴随人类千万年的野生动物，还会存活多久……”</p><p>为此，她在课堂上呼吁大家一起保护野生动物，不购买野生动物制品。</p><p>陆淮风原以为，这只是女生满腔热血的泛泛之谈。但当他在市区的动物园里，看到她因为斥责驯兽员强迫白虎叼毛笔写字，而被赶出来时，他才发现他错了。</p><p>至此之后，这个女生的身影就萦绕在陆淮风的脑海，无法消散。那张照片就是在那段时间偷偷拍下来的。</p><p>后来，他辗转得知了她的名字叫林澈，所以当他在非洲志愿者的招募名单中看到她的名字时，他竟鬼使神差地也报了名，背上相机跟随她的脚步，来到了纳米比亚。</p><p>07</p><p>非洲志愿者活动结束后，陆淮风回到学校办了一个小型的摄影展。</p><p>展厅里摆放着各种他在非洲拍摄的照片，他牵着林澈的手，站在那些有关她的照片前，和她低声说笑，旁边还站着一个人——渺渺。虽从未挑明，但渺渺心里其实一直喜欢陆淮风，他却只将她当作妹妹。</p><p>渺渺看着眼前的照片，打趣地开口：“虽然不想承认，但他镜头里的你，确实很漂亮哦。”</p><p>她精致的面容上显露出几分失落，随即深吸了一口气，咧起嘴角：“不过没关系，都说情人眼里出西施，我一定会找到比他拍照更好看的男生。”</p><p>“希望你能得偿所愿。”林澈朝她报以温暖的笑，渺渺也微笑回应。</p><p>“我拍得好看吗？”</p><p>“还不错。”林澈一边细细地看，一边回道。</p><p>“只是不错？”他声音低回，尾声微勾，像是一个讨糖吃的孩子。</p><p>林澈的嘴角噙着笑，正待开口，目光顺着他手指的方向望去，眸中的笑意更浓了。她轻声地说：“没错，我们陆大摄影师的照片拍得最棒！”</p><p>她微微回过头，撞上陆淮风那双流光溢彩的眼眸，里面仿佛有万千星光在闪烁。</p><p>正如那一晚，陆淮风拍下的那个恬谧和睦的纳米比亚之夜。</p><p>彼时，繁星铺满整个夜幕。盗猎者刚刚被巡逻人员抓捕，营地又恢复了往日的平静。</p><p>大象与长颈鹿悠闲漫步，斑马群也来到了河边静静地喝水。所有的志愿者与当地人一起，围着篝火，欢歌起舞。</p><p>风缱绻地吹来，吹散了热浪，也将众人的欢歌笑语吹散开去。</p><p>林澈望着不远处驻足拍照的陆淮风，星光仿佛亲吻着他的脸颊，微风也好似爱慕着他。</p><p>那一刻，林澈觉得，那便是她一生中遇见的最美好的风景。</p><p>殊不知，在陆淮风看来，只要镜头里有她存在，处处都是最美的风景。</p>]]></content>
    
    
      
      
    <summary type="html">&lt;p&gt;文/洛艺湘&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;01&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;林澈穿着波西米亚长裙，头戴草编大檐帽，站在人潮熙攘的集市小摊前，拿起一个象牙雕刻制品，细细观看。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如果这一幕拍成照片，别人会以为她是在夏威夷度假，而猜不到她是在这贫瘠的非洲大陆上，在纳米比亚当地最大的贸易市场里。&lt;</summary>
      
    
    
    
    
    <category term="耽美甜文" scheme="http://example.com/tags/%E8%80%BD%E7%BE%8E%E7%94%9C%E6%96%87/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>从此春光再无秋</title>
    <link href="http://example.com/2021/05/21/%E9%9D%92%E6%98%A5%E6%80%9D%E8%80%83/%E8%80%BD%E7%BE%8E%E7%94%9C%E6%96%87/%E4%BB%8E%E6%AD%A4%E6%98%A5%E5%85%89%E5%86%8D%E6%97%A0%E7%A7%8B/"/>
    <id>http://example.com/2021/05/21/%E9%9D%92%E6%98%A5%E6%80%9D%E8%80%83/%E8%80%BD%E7%BE%8E%E7%94%9C%E6%96%87/%E4%BB%8E%E6%AD%A4%E6%98%A5%E5%85%89%E5%86%8D%E6%97%A0%E7%A7%8B/</id>
    <published>2021-05-21T05:39:57.000Z</published>
    <updated>2021-05-21T05:53:29.979Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>文/顾暖色</p><p>01</p><p>方也醒读高三这年借住在姑妈家，他成绩好，能给弟弟妹妹补习，很讨姑妈的喜欢。但到底是寄人篱下，也令人很不习惯。</p><p>这天周末，姑妈的朋友请喜宴，不方便带他去，方也醒就在家里煮面条，吃完继续做复习题。</p><p>高三嘛，学习压力大。他脑子不聪明也不愚笨，是很平凡的孩子。解不出习题会感到头疼，只好撑着脑袋无聊地转笔，在日历上画下一笔，便听到有歌声传来。</p><p>“我要飞得更高……”音拉得老高，也唱破了音，惊得树上的鸟吓得扑扑展翅。</p><p>“想退出要趁早，我没有非要一起到老……”音很低，但是一句都不在调子上。</p><p>唱歌人五音不全，难听的歌声穿透墙壁打扰到他做习题了。</p><p>他走到门口，突然想到姑妈的良言——在大城市里不惹事，也不要惹事。姑妈一家人都是这样谨言慎行，他只好转身回到卧室。歌声还在继续，树上也没有鸟儿了。</p><p>他拿起笔，眼睛盯着白纸黑字，努力地不让歌声进入耳朵，催眠自己再忍耐一阵子，快点高考，快点离开。</p><p>02</p><p>方也醒在C中借读，是姑妈费了很大的劲儿插进来的。其实在哪里读都无所谓，对他来说，没有所谓的是师资力量差异。</p><p>高三月考，他就拿了全校第一。在这所学校里，他只关心第二名差自己多少分，加上文科班的男生少，他认识的人自然屈指可数。</p><p>当然，他经常会听到班上的同学议论他。比如现在，他下课去上厕所，刚走到拐角就听到一个啃棒棒糖的女生，含糊不清地说：“方也醒啊，那个来借读的书呆子？”</p><p>“就他。”</p><p>“我不去，”女生撇撇嘴，“书呆子都不太好沟通。”</p><p>“马上就要比赛了，我这里缺个人，你不是一向自诩自来熟吗？”</p><p>女生爱莫能助地耸耸肩，转身就看见一脸淡漠的方也醒，她吓了一大跳——背后说人家的坏话，自然是有些尴尬。</p><p>男生左右为难，自来熟地拍拍他的肩膀：“那个，方同学，有个事……”</p><p>“没时间。”</p><p>只是方也醒没想到，他和这个女生还会有交集。</p><p>这天，他趁午睡时间去电子阅览室看资料，阅览室在三楼，他走到二楼，突然窜出一道身影拦住他。</p><p>是个身材娇小的女孩子，戴着蜘蛛侠面具，没有出现电视里“打、打打打劫”的画面，女生细软的声音穿透面具：“同学，你能听我唱一首歌吗？”</p><p>他抬头，看见教室门口趴着两个在“偷窥”的女生，明白过来，她不是在玩大冒险就是在玩打赌游戏。他急着离开，准备拒绝。</p><p>女生故意让面具倾斜，把眼睛遮起来了，所以只能看到来人穿着水洗白的牛仔裤和一双刷得很干净的帆布鞋。</p><p>面前的人似乎在犹豫，她一把抓住他的胳膊，声音很急：“5分钟！”又回头大喊：“你们不要偷听！”</p><p>方也醒看了看胳膊上的手，只好跟着她来到另一间空教室。女生关上门，手抬在空中，指了指：“你找位子坐。”</p><p>方也醒坐下来，看女生拿起吉他，脸上的面具似乎令她很不方便，动作算不上利落，但还是把吉他搁在腿上，修长的手指飞快动起来。</p><p>方也醒不懂乐器，但也清楚女生应该会弹吉他。阳光爬进来，晕染了淡淡的光晕，竟隐隐觉得面具下的脸，应该很美丽。</p><p>他歪着头，看着“蜘蛛侠”张了嘴：“高架桥过去了，路口还有好多个，这旅途不曲折，一转眼就到了……”</p><p>嗯？不似想象中的悦耳轻软，竟然是平铺无起伏的声音，嗓子明明很细，却唱不出来王菲的歌。他顿时就明白了，女生会弹吉他，但是五音不全。</p><p>姜秋不知道她一开口，对面的人会怎么想。她只知道自己戴了面具，就看不到别人的目光，但是她还是在心底告诉自己，一定要把这首歌唱完，尽管按琴弦的手指在微微颤抖。</p><p>姜秋结束最后一个音，咬了咬嘴唇才开口：“同……同学。”</p><p>没有动静。</p><p>姜秋取下面具，目光触到光亮，空荡荡的教室，只剩细微的尘埃在空中交缠。她慢慢地敛住笑容，手臂弯了下去：“已经……走了啊。”</p><p>姜秋回到教室，两个女生围上来，脸上带着关心，而不是看好戏的表情：“怎么样？戴上面具唱歌还害怕吗？”</p><p>“不害怕，”姜秋无奈笑了笑，“就是很难听。”</p><p>两个女生对视一眼，露出心疼的神色。喜欢唱歌，热爱唱歌的姜秋，竟然五音不全。许是因为这些年没少被人嘲笑，害怕在众人面前唱歌了，所以她们才出此下策，让她锻炼锻炼。</p><p>姜秋把面具和吉他递给其中一个女生，走出教室，在走廊碰到急冲冲跑来的男生，差点儿撞上了。她觉得眼熟，仔细一看，是书呆子方也醒。</p><p>方也醒看到她愣了愣，正准备说话，姜秋收回目光，伸了个懒腰走下楼，却全身没劲儿。</p><p>怎么可以走呢？就算再难听，也不能走啊。不然留下的那个人该有多难过。</p><p>03</p><p>方也醒走开是因为时间快到了，但他下载完资料马上就下楼了。</p><p>只是没想到姜秋看都没有看他。如果对方对他视若无睹，他也就不会去主动了。所以他什么都没有说，没有去解释，也没有说对不起。</p><p>他一直都活得这么谨慎。只是他没想到，又一次主动的人，是姜秋。</p><p>江城入雨季，大雨说落就落，他在教学楼下等了十来分钟，人群慢慢散去，但没有一个人跟他打招呼，或是邀他“一起走啊”。</p><p>一直以来，他都不在意这些虚虚实实的同学、朋友的情谊，直到一把粉色的伞出现在面前。女生有一双月牙似的眼睛，十分爽朗地说：“那天说你坏话，下午借伞你，抱歉啦！”</p><p>姜秋这人说一是一，该道歉就会道歉。所以看见男生发愣，她不好意思道：“你不记得我了吗？我和你一个班。”她把伞酷酷地塞到他怀里，朝他挥手，转身就跑了。</p><p>方也醒站在原地，看着女生跑进如垂帘似的雨幕里，手中的伞柄，似乎还带着灼热的温度。</p><p>这是什么？她难道不知道自己是听她唱歌半途走掉的那个人吗？</p><p>那天方也醒撑着粉色的伞回来，姑妈家在三楼，没有电梯，他刚走进楼道里，就看见女生弯着腰一边跺脚，一边拍头上的水，嘀嘀咕咕地说：“这雨也太大了，我真是太傻了……”</p><p>似乎察觉有人进来，姜秋弯着腰愣住了，嘴微微张着，表情很滑稽，也很惊讶，脸上的水珠顺着下巴滴进衣服里，把衣服弄湿了一大片。方也醒也没想到会在这里遇到她：“你住在这里？”</p><p>“不是……”她看着他，有些窘迫。</p><p>方也醒抿抿嘴，把手上的伞给她，又说：“等我一下。”他回去拿了毛巾出来，简言意骇地说：“谢谢你的伞，毛巾不用还了。”</p><p>“谢谢……”姜秋看着方也醒关了门，她抓抓头上的毛巾，心想他还不算很呆。只是她觉得背后说人家的坏话被抓到很尴尬，却没想到还有更尴尬的在后头。</p><p>姜秋不住在这里。</p><p>但凡听她唱歌的人都会捂耳朵，父母也觉得唱歌不入流，不允许她唱歌，所以她前几天租了个房子来练歌。尤其是那天还吓跑了听她唱歌的男生，这让她下定决心，一定要好好练歌！</p><p>当姜秋听见敲门声，看见方也醒的这瞬间，平日里直白豪爽的女生，从脚趾头到耳尖，“蹭”地一下子红透了。</p><p>方也醒看见了屋里面摆着吉他、小提琴。他回到卧室后，本来想做习题，但是扰人的歌声又开始了：“今天是个好天气……”</p><p>声音有些熟悉，好像曾在梦里听到过，他望着窗外的雨，突然想求证某些事。他回过神，看着脸红透了的女生，平静地说：“唱得很好听，但是以后要小声点儿，房子不隔音。”</p><p>前半句姜秋很爱听，后半句就令人尴尬了，她胡乱地点头：“好。”</p><p>“嗯。”他转身下楼。</p><p>姜秋下意识地喊住他，表情纠结地问：“方、方……”</p><p>“方也醒。”</p><p>“那个……我唱歌真的好听？”</p><p>方也醒抿抿嘴，面不改色地说：“好听。”</p><p>姜秋心里清楚自己的水平，却还是忍不住笑了。</p><p>女生笑起来像三月的粉樱，似乎还染了春光，让人心神荡漾。他有些不自然地把目光移向楼道的窗口，自言自语地说：“今天的鸟也没有逃走。”</p><p>姜秋跟着望去，却什么也看不到。</p><p>04</p><p>第二天，方也醒去学校，看见姜秋站在小区门口，大大方方地朝他挥手：“嗨。”</p><p>他愣了一下，问：“你没回家？”</p><p>姜秋摇摇头，笑眯眯地说：“特意来找你的。”</p><p>如果没有发生昨天的故事，姜秋也许不会来找方也醒。因为他是第一个安慰她唱歌“好听”的人，他们相识在这样尴尬却坦诚的境况里，她不知不觉地把方也醒划到自己人这边了。</p><p>某些事一旦有可能，就会有一万种故事发生。</p><p>比如那个在楼道上拍他肩膀的男生是班长，下周学校开运动会，文科班男生少，硬生生塞了个姜秋进去，好不容易凑齐一个篮球队，有个队员却把脚扭伤了。</p><p>“方也醒，我想请你帮个忙。”她认真地看着他，“篮球队缺个人。”</p><p>“哦。”原来上次她和那个男生说的比赛是这个。</p><p>姜秋又问：“你来不来？我也在。”</p><p>女生直白坦诚，方也醒走了几步远，还是回头告诉她：“我不会打篮球。”</p><p>“那我教你！”她脱口而出，一双眼睛亮晶晶的。</p><p>方也醒沉默不语，姜秋当他接受了，笑吟吟地说：“那我明天晚上教你练球。对了，我们加个微信吧？”</p><p>“我……”他垂下眼睛，看她的目光暗了下去，忙说，“你把微信号给我，我回去加你。”</p><p>她眼睛一亮：“我写给你。”</p><p>他伸出手，姜秋凑近他，低下头来，发尾落下来，轻轻扫过他的胳膊。她写字的力道不大，笔尖带着酥麻的电流，在他的心口产生难以言喻的感受，他抬头望向远处，轻轻呼出一口气。</p><p>“我会给你发微信的。”她笑着朝他扬扬手机走了，马尾一甩一甩，张扬着青春和活力。</p><p>这样的年纪无疑是美好的，他却在不知不觉中弄丢了这份青春和美好。</p><p>晚上回到家，方也醒从柜子里偷偷拿出手机。这手机是姑父给的，方便他联系妈妈的，但是姑妈觉得玩手机会耽搁学习，就给锁了起来。</p><p>他加了姜秋，想了想，把手机放进口袋，万一，万一姜秋真的给他发微信了呢。</p><p>05</p><p>手机“叮咚”一声，方也醒放下笔，是姜秋的微信：下来，去篮球场。</p><p>他扭头一看，姜秋的座位空了。他看了看脚下的帆布鞋，到底是自卑，不自然地缩了缩脚，因为他没有篮球鞋。</p><p>下来。</p><p>又是一条信息。他猛地站起来，往楼下跑去。</p><p>方也醒不知道，这个开始是好还是坏，可他的内心，隐隐有些心动。就如同平淡无奇的生活里出现一抹亮色，会令人不知不觉地注意这抹亮色。</p><p>球场的灯光很亮，姜秋抱着盒子站在球球筐下面。等他走上前，她把盒子递给他。</p><p>方也醒看一眼就明白了，鞋盒上印着A字开头的标签，他受不起，很坚持地摇头拒绝。</p><p>姜秋头一歪：“你知道赢了有奖金吗？”她比了一个数字，脸上带着让人难以拒绝的自信：“你就当提前预支好了。”</p><p>“谢谢。”方也醒穿上鞋子，看见女生脱下小皮鞋，把鞋子摆在一旁，穿着袜子大大方方踩在水泥地上。不知怎么，他觉得这一幕格外令人动心。一双小皮鞋，沾满灰的袜子，在日后成为了他经久不息的回忆。</p><p>姜秋是为了给方也醒买篮球鞋，而来不及回家换鞋子了。她踮起脚，投进了一个球，转身看着他，俏皮地眨眨眼说：“你只要跟着我好好打，我们就会拿到那笔奖金，所以不用有心理负担。”</p><p>她教他运球，用怎样的姿势投篮会惹得小女生尖叫倾慕。方也醒觉得她很轻佻，却又有些可爱。至少，他从未想过自己会放下书，在球场打球，去挥洒汗水。</p><p>他投中了一个球，姜秋兴奋地朝他伸出手，他愣了几秒也学她伸出掌心。</p><p>“傻啊！”姜秋吐槽完，主动地把手掌击在他的手掌心上，“不管什么时候，击掌都代表着力量。”</p><p>方也醒觉得全身都充满了力量，哪怕身上满是黏糊糊的汗。偶有凉风吹来，会把燥热吹散。</p><p>姜秋扭头看着他：“痛快吧？”</p><p>“嗯。”他点头，又说，“很舒服。”</p><p>之后的几天，两人都是这样练球。只是方也醒多了一个习惯——好像被姜秋传染了，走路会哼歌，洗碗也会哼歌，连姑妈都察觉到了不同，疑惑地看着他。</p><p>方也醒猛地回过神来，噤了声，等姑妈不再看他了，他小心翼翼走进卧室，隔绝了外面的世界，忍不住放声大笑。</p><p>任何情绪，若长久被压抑被克制，一旦释放，是绝无仅有的疯狂。</p><p>他们在篮球比赛中没有拿第一名，但拿了黑马第二名，奖品是一个篮球，大家都很开心，看向方也醒的目光也多了几分情谊。</p><p>上台颁奖那天，队员整整齐齐排成一列，班长发言完毕，突然说：“我们想唱一首歌。”</p><p>老师和校领导十分惊讶，但见这群孩子们眼神炽热，表演欲呼之欲出，又想到临近高考，需要放松情绪，于是，手一挥同意了。</p><p>班长看向方也醒，后者感激一笑，清清嗓子带头：“也不知在黑暗中究竟沉睡了多久，也不知要有多难才能睁开双眼……”</p><p>其实这是一个约定，是他和班长的约定——如果篮球比赛赢了，他们就在台上为姜秋伴唱一首歌。歌唱到中间，大家都有默契地停下来了，唯有姜秋还在唱，她不明所以，有些紧张和害怕，下意识地扭头去找方也醒，却见他眉目认真地朝她点头。</p><p>她不知怎么就生了勇气，张了嘴继续唱下去。不会唱也要唱，难听也偏要大声地唱。</p><p>因为这就是青春，是她美好的青春。也是在这一刻，她突然想跑向那个沉默内向的男生，她想跑完整个青春，跑进他的世界。</p><p>06</p><p>方也醒听到石子敲打墙壁，他推开窗，看见女生把手拢在嘴边说，下来。他看了看客厅的一家四口，还是穿上外套说：“我出去一下。”</p><p>姑妈问：“去干吗？”</p><p>他没回头，出了门碰到上楼的姜秋，她笑着指指楼上。</p><p>进了门，姜秋故作惊喜地从背后拿出饭盒，笑眯眯地说：“方也醒，生日快乐。”</p><p>方也醒一愣，想说今天并不是他的生日，可看着女生诚意满满的笑容，突然不想解释了。他打开盒子，竟然是泡面，上面还有个鸡蛋。</p><p>姜秋有些不好意思地摸摸脑袋，说：“我不会煮面，只好用微波炉煮了长寿面，你将就一下吧！”</p><p>那会儿方也醒是真的感动了，他埋头大口吃面，一抬头，看见姜秋坐在窗前，吉他搁在腿上，落日西沉，余晖落在她肩头，看起来还真有几分歌手的洒脱。</p><p>很像他想象中蜘蛛侠面具下的脸，漂亮，张扬，充满活力。</p><p>姜秋把头一歪，脸上带着轻松的笑：“方也醒，我唱歌给你听好不好？”</p><p>方也醒好像被施了魔法，愣愣点头。姜秋还是有些害羞：“哎呀，不过我唱得不好听。”</p><p>方也醒摇摇头。</p><p>姜秋以为他不乐意，瞪着他：“当一个女生说没事的时候，就是有事；当一个女生说唱得不好听的时候，其实是希望你夸她。”</p><p>“好！”他这次很快回答。</p><p>姜秋“扑哧”一声笑了：“你怎么这么诚实。”她低下头，手拨吉他琴弦，嘴唇微张，却是前所未有地放松。</p><p>方也醒认真地看着她，女生闭着眼，高挺的鼻梁，脸上落了几颗羞怯的雀斑。她的声音好听，细细软软的，唱歌怎么不唱不到调上，却是他听过的最好听的歌。</p><p>一曲完毕，姜秋松了一口气。方也醒笑着认真鼓掌，她忍不住得意地笑了。她做了一个很重要的决定：“我下周要去参加歌唱比赛，你要来吗？”</p><p>“我喜欢唱歌，但是我从来没有在众人面前唱过，是你，让我勇敢地放声大唱。”因为那天在台上，他们给她伴唱，他的点头，给了她无尽的勇气。</p><p>“去。”方也醒重重点头，“我会给你击掌的。”</p><p>只是方也醒如论如何都没想到，他们上楼的时候，被姑妈看到了。</p><p>晚上，方也醒回到家，姑妈问他学习的情况，他说：“跟以前一样。”</p><p>姑妈看了他一眼，随口说道：“你只要好好学习就行了，要对得起你妈，她一个人供你上学不容易。”</p><p>方也醒一顿，每次回老家看见妈妈，他心底就会一酸——妈妈明明年纪不大，却老得看不出年纪。走的时候，妈妈拉着他的手，一脸疲倦地说：“一定要好好学习啊。”</p><p>不知道从什么时候开始，好好学习这句话，成了他的噩梦，会扼住他的喉咙，让他无法呼吸。</p><p>方也醒，方也醒，为他取名也醒，不就是希望他独清独醒吗？</p><p>07</p><p>他到底没有来。</p><p>姜秋拿着吉他站在台上，方也醒还没来。台下是黑压压的人群，左边是评委老师，镭射灯落在头顶，而她却快要哭了。</p><p>方也醒失约了，他说好会在后台出现，等她上台，他就去观众席，给她击掌，朝她微笑。</p><p>许久，姜秋深吸一口气，从口袋里拿出一条黑丝带。她没办法看黑压压的人群，总觉得有东西扼住了喉咙，让她发不出声音来。</p><p>用黑丝带绑住眼睛是方也醒教她的，她一直很努力地告诫自己，被人嘲笑就不唱了吗？可她一次都没有在众人面前大声歌唱过。</p><p>方也醒说，如果感到害怕，我们可以退缩。他从不说大道理，他很理性，该退就退，理性得可怕。</p><p>那天姜秋唱完整首歌，方也醒都没有来。姜秋再次见到方也醒，是在一周后，其实她去找过方也醒，只是没有见到人。</p><p>上完课，还没等她跑去找他，他就主动来找她，神色严肃得不像话：“姜秋，我有话跟你说。”</p><p>姜秋原本是有些生气的，可看见他这副模样，无端有些害怕和慌乱，小心翼翼地问：“那天你……为什么没来？”</p><p>“我不想去。”他声音冷静，全然没有失约后的愧意，姜秋一脸不可置信。他顿了顿，又说：“我有些事要跟你说明白。”</p><p>他在前面走，姜秋跟在后面，走了许久她才问：“是不是出了什么事？你今天都没有笑过，我知道你解出题后，会轻轻一笑的。”</p><p>方也醒猛地回头，姜秋两手合起，递到他面前，轻轻地说：“如果有不开心的事，说给我听好吗？”</p><p>这是一个非常卑微的祈求姿势，方也醒喉咙一哽，有些难过。可他心里很清楚，他的人生，就应该踏踏实实地往前走，不该出现任何变故。</p><p>他别开脸，似乎是在极力忍住某种情绪，过了一会儿，他转脸看着她：“姜秋，你怎么这么讨人厌？”</p><p>他一字一句地说：“你知道这次月考我分数降了多少吗？你知道如果再这样下去，我就没有保送资格了吗？”</p><p>“所以……”她添添干涩的唇，却不知道说什么好。</p><p>方也醒点点头：“我希望我们保持距离。以后我不会去听你唱歌了，不会在晚上和你打篮球了，也不会陪你寻找美食了。”</p><p>他似乎是真的很担忧前途，忧愁得似乎未来一片黑暗的样子。姜秋也被他那么一说，自觉做错事了，急忙补救：“那我努力好不好！我们一起考大学。”</p><p>远远看见老师来了，方也醒摇摇头：“随你。”便去问老师问题了。</p><p>姜秋看着他去了办公室，又看了看黑板上的高考倒计时，心里愁云惨淡。</p><p>原来，离高考只有四个月了啊。</p><p>方也醒从办公室出来，望着悠远湛蓝的天空，深吸了一口气。什么时候，他也会有一片广阔的天空，拥有不用咬牙去努力也不用自卑的人生？</p><p>他其实没什么问题问老师，那只是一个借口而已——他不想看到她那副模样，怕忍不住。</p><p>那天他准备出门，被姑妈翻到了手机里和姜秋的合照，还有女生大笑着的模样，冷着脸的模样，拿着吉他唱歌的模样，睡觉的模样。小秘密被揭开，姑妈痛心疾首地斥责了他。</p><p>08</p><p>唯一让方也醒觉得庆幸的是，这件事并没有传到妈妈的耳里。并不是姑妈打算替他瞒着，而是妈妈前段时间住院了，怕耽搁他复习，所以没让他知道。</p><p>有一次，方也醒去医院给妈妈送饭，发现姑妈也在，好在她什么也没对妈妈说。</p><p>他给妈妈喂完饭后，姑妈把他叫了出去，指了指医院楼下的一幕：“是那个女孩儿吧？”</p><p>他猛地一怔，只见姜秋正挽着穿着一个白大褂的女医生撒娇。</p><p>他耳边响起姑妈的话：“我听护士说那女孩儿家里挺有钱的，母亲是医院的副教授，父亲……”</p><p>他沉默着。他知道姜秋家境好，好得可以将他们之间的距离拉成天和地的距离。</p><p>姑妈又推了推他，带着过来人的口吻说：“姑妈是真心为你好。早恋哪是好东西咯！穷人家的孩子只有学习这条路，大学才是你的未来。”</p><p>“再说这件事真让你妈知道了，以你妈那个性子，还不得去女生家里闹？”</p><p>他垂了头，一声不吭地想，是他错了。一个家庭贫困的好学生，因为一个女孩子的缘故，会逃课了，会打篮球了，会唱歌了，就是天大的错误。</p><p>他错了啊，他不该认识姜秋的。</p><p>之后，方也醒再没有找过姜秋了。女生隐隐约约明白了他的自私，跟他保持了距离，再也不会来找他了。</p><p>学校放假那天，方也醒把东西清理了，打包还给姜秋，面不改色地说：“这些东西都还给你。”A字开头的篮球鞋、昂贵生日礼物，一一都还给她，因为这些本就不属于他。</p><p>“还不了。”姜秋红着眼眶看着他，笃定地说。</p><p>“对不起。”他始终都很平静。</p><p>她哭着朝他大吼：“方也醒，我给你的爱，你永远也还不了！”</p><p>她说这是爱，可小孩子哪会知道什么是爱？</p><p>“还得了的。”</p><p>他那样懦弱的一个人，也不知从哪里生来的勇气去拒绝她，叫她滚，把东西毫不犹豫地扔给她。方也醒最后看了她一眼，头也不回地迈进黑色的夜幕里。他没什么要抛弃的，因为他什么都没有。</p><p>可他的自卑是真的，自私也是真的。</p><p>回到家里，他再也没有力气，疲惫地蹲在地上，不停地安慰自己，一切都会回到正轨的，因为他最擅长忍耐和催眠自己。</p><p>是梦终会醒。可是没有人知道心中那道伤，有多疼多难受，多久才会长成疤。</p><p>一切归于平静，从此再无歌声，再无姜秋。</p><p>09</p><p>年后，方也醒转回了普通高中，妈妈也出院了。</p><p>高考结束，他考上了北京大学。学校挂上昭告天下的喜庆横幅，姑妈亲亲热热地拍着他的肩膀：“多亏了我及时拉住误入歧途的你。”在她看来，这仿佛是一件荣耀无比的事情。</p><p>他也安慰自己，虽失去了重要的人，但得到了重要的前途。却不曾想，所谓好的前程和未来全靠自己努力，与旁人并无干系。</p><p>方也醒在北京大这读了两年，大三那年出国了，之后读研究生。一切都很顺利，再也没有出现未知的东西。</p><p>很多年后，方也醒去西雅图出差，朋友介绍他去音乐体验馆放松心情。在偌大的馆场里，他戴上体验耳机，熟悉的音乐入耳，好像在哪里听到过，好像时常出现在梦里的声音。</p><p>不是他将过去忘了，而是岁月逐渐吞噬了过往的细节。</p><p>原来，这是那年他用被子蒙住头，想要隔绝的那首歌；是他在教室听戴着蜘蛛侠面具的女生唱过的那首歌。现在他听着这首歌，往事如潮汐翻滚，浩浩荡荡地朝他涌来。</p><p>那年，他想了很久，想为自己的失约去找姜秋道歉，才发现平日里和他一起欢笑的平凡女生，住的是别墅，父亲常出现在电视里。</p><p>原来她家里这么有钱啊！如果他早恋的事被妈妈知道了，她会真的跑到姜秋家里，那场面想起来也是自取其辱。</p><p>那个时候他才晓得，有的人是可以任性地做自己想做的事情，随随便便获得令人羡慕的人生，而有的人却必须全力以赴，才能得到想要的东西。</p><p>可他那时太年轻，还想不明白，条件悬殊又能怎么样呢？至少她会唱歌给他听。而如今，他身边没有一个人会唱歌给他听。</p><p>他那样自私，那样愚笨，弄丢了那个唱歌给他听的人。</p><p>他再也忍不住，蹲在地上，失声痛哭。</p>]]></content>
    
    
      
      
    <summary type="html">&lt;p&gt;文/顾暖色&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;01&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;方也醒读高三这年借住在姑妈家，他成绩好，能给弟弟妹妹补习，很讨姑妈的喜欢。但到底是寄人篱下，也令人很不习惯。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这天周末，姑妈的朋友请喜宴，不方便带他去，方也醒就在家里煮面条，吃完继续做复习题。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;高三嘛</summary>
      
    
    
    
    
    <category term="耽美甜文" scheme="http://example.com/tags/%E8%80%BD%E7%BE%8E%E7%94%9C%E6%96%87/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>花落闲庭</title>
    <link href="http://example.com/2021/05/21/%E9%9D%92%E6%98%A5%E6%80%9D%E8%80%83/%E8%80%BD%E7%BE%8E%E7%94%9C%E6%96%87/%E8%8A%B1%E8%90%BD%E9%97%B2%E5%BA%AD/"/>
    <id>http://example.com/2021/05/21/%E9%9D%92%E6%98%A5%E6%80%9D%E8%80%83/%E8%80%BD%E7%BE%8E%E7%94%9C%E6%96%87/%E8%8A%B1%E8%90%BD%E9%97%B2%E5%BA%AD/</id>
    <published>2021-05-21T05:39:22.000Z</published>
    <updated>2021-05-21T05:53:40.300Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>文/李明尔</p><p>【壹】</p><p>CHAPTER 01</p><p>苏云裳扶着门框喘了口气，若不是拿剑撑着地，她早已站不住了。</p><p>她腰上受了伤，身后还有数个执剑的追杀者。听着脚步声愈来愈近，苏云裳敲了敲门。</p><p>未想那门只是虚掩，随着她的力道，一下就开了。</p><p>苏云裳还没来得及惊讶，就听见里头一阵噼里啪啦的动静。她转头一看，见屋子里挂满了绫罗绸缎，是家裁缝铺子。当家的小裁缝似乎是被突然闯入的女子吓到了，骤然起身，摔了椅子，桌上正裁着的缎子也落了一半在地上。</p><p>苏云裳合上门，对他做了个噤声的手势，小裁缝呆呆地把手悬在半空，像是在表示自己毫无招架之力。</p><p>待外头的声音小了，她终是忍不住“扑哧”笑了出来，“没事，谢谢你啊。”她说着就要推门出去。</p><p>“你受伤了。”小裁缝突然道。</p><p>“怎么，”苏云裳停住了脚步，“你有药啊？”</p><p>“有……有一点。”他说着小心翼翼地向后退了一步，又看了苏云裳一眼，确定她不是上门抢劫的模样，才转身翻找起来。不一会儿，便递给苏云裳一小瓶金创药。</p><p>“谢了啊。”苏云裳说着又拿起了身侧的一件衣裳，“顺便借我换个衣服。”</p><p>小裁缝见了忽然急了起来，“这件不行，这件是……”</p><p>可他话还没说完，苏云裳已经走进了里间，“嘭”得合上了门。</p><p>苏云裳把那件袍子搁在了桌上，那是一件碧色的鹤纹对襟羽纱袍，素淡又不失大气，可苏云裳选它并不是因为它是铺子里最好看的一件，而是这袍子足够宽大，不会碰到她身上的伤。</p><p>她抹上药、换过衣裳，也不和小裁缝打声招呼，径自就从后门离开了。</p><p>毕竟她没有银子付账嘛。</p><p>回到客栈，实在乏得很，苏云裳也没有梳洗，倒头睡下了。待第二天迷迷糊糊起来，才踏出房门，就引来师姐们愕然的目光。</p><p>“你穿得这么好看，做什么去？”</p><p>苏云裳揉了揉眼睛，还没想好怎么回答，师姐又问：“这是西街裁缝铺里的那件吗？”</p><p>苏云裳点了点头。</p><p>“我之前去那间铺子，一眼便相中这件，可裁缝不肯卖，说是难得有客人送了一匹羽纱，才做的这件，要留着送给未来媳妇的。”她笑着朝苏云裳靠了靠，“没想到，是送给了你呀。”</p><p>“不是的，不是的。”苏云裳忙辩解道。</p><p>她平日里最喜欢玩闹，很少有这般极力否认的时候，师姐转念一想，问道：“难不成，你又是自己拿的？”</p><p>“哎呀，我马上去还给他。”苏云裳说着，低着头急急跑回了房，又找了一瓶金创药，还顺手拿了一把碎银子。早饭都没吃，就跑去了西街。</p><p>才走到拐角，便见到几个白衣人，神色肃穆地从西街转出来。腰间纹金的缎带，昭然地揭示着他们的身份，他们是百里天阙的人，也正是昨天追杀她的人。</p><p>苏云裳往街角躲了躲，等他们走了，才快步穿过西街，闪进裁缝铺。见桌上放着的缎子缝了一半，小裁缝却正在扫地，“他们来过了？”</p><p>“嗯。”小裁缝的声音闷闷的，“说是跟着血迹来的。”</p><p>“你怎么说？”苏云裳抱着剑。</p><p>“我说昨晚睡得早，不太清楚，起来一看，倒是少了几件衣裳。”</p><p>“咳咳。”苏云裳知道他是在说自己抢了衣服就跑，故意呛了一声，“你还挺聪明的啊。”</p><p>小裁缝听见表扬，很是腼腆地笑了笑，苏云裳见了反倒不好意思起来。</p><p>“对了，他们还问我少了什么衣服，我便随口胡诌了几样。”</p><p>“你说了什么？”</p><p>“一件并蒂莲的对襟长衣，还有件鸳鸯戏水的红锦袍。”</p><p>小裁缝说完，苏云裳却没接过话来，沉默了好一会，才道：“小裁缝，你惹上祸端了。我苏云裳生平最不喜欢红色。”准确地说，是他们习武的人怕见血，所以平时都不会穿红色。</p><p>“可他们也没说什么呀。”</p><p>“要么是那几个人恰好没在意，要么是等着我来找你。”苏云裳话音刚落，便听到一阵细碎的脚步声。“这里待不了了，你快收拾收拾东西，我带你出城。我可不想平白欠了你，给你机会下辈子来问我讨债。”</p><p>“出城？那我的铺子怎么办？”</p><p>“命都要没了，你还管铺子？”苏云裳瞪了他一眼，“你一个手艺人，到哪不能活？”</p><p>【贰】</p><p>CHAPTER 02</p><p>小裁缝在苏云裳的威逼利诱下跟着她出了长安，一路上喋喋不休地都是问题，“他们为什么都要找你啊，因为你长得好看吗？”</p><p>苏云裳听了心里偷偷地有些欢喜，却还是叹了口气的，道：“什么呀，他们是觉得我拿了莫邪残卷。”她说着又补充道，“江湖上传闻莫邪当年以身殉剑时，留下一卷铸剑图，上头画的是一把足以匹敌干将、莫邪的利剑。可惜她还未来得及铸炼，就已经离开了人世。”</p><p>可这只是一个传说罢了。千百年来无数人寻找过它，也有传闻说那张图经过哪些哪些大侠的手，但终究没见到谁铸出那绝世好剑来。可坏就坏在——“前些日子，不知哪里传出消息，说铸剑图就藏在长安的云浮寺中，我又偏偏去了那云浮寺，叫人看见了。”苏云裳说着摇了摇头，“真是晦气找上门，躲都没得躲。”</p><p>“长安古刹众多，云浮寺也无甚名气，况且还远在荒郊，你往那里去，自然叫人怀疑咯。”</p><p>“我是不喜欢人多，才去那偏僻地请香的，没想到请来这种麻烦事。”苏云裳摆摆手，“罢了，不提了。”</p><p>“那我们现在往哪里走？”小裁缝问。</p><p>“去姑苏。”苏云裳根本不问小裁缝的意见就擅自决定了。</p><p>“去姑苏做什么？”</p><p>“看桃花。”</p><p>“开了春哪里都有桃花，为什么要去姑苏？”</p><p>“因为姑苏的桃花最美啊。”</p><p>“你怎么知道？”</p><p>“洛非说的。”苏云裳的目光柔了起来，她一边走，一边和小裁缝讲起了冗长的故事。</p><p>“遇见洛非的时候，我才十五岁，都没下过青城山。我是门派里年纪最小的一个，师傅宠我，有外人进山的时候，她总让我去凑热闹。我就这么遇上了洛非。我从来没见过这么美的人。”</p><p>苏云裳的眼望着远处无尽的路途，小裁缝从未见过如此沉静的她，不管多么危急的情况，她身上总是有种烨烨生辉的活跃，可此刻，那些跳动的光芒沉寂为了一缕浅浅的雾。</p><p>“秋日的青城山很是寂寥，落了满地的叶，天上也是灰蒙蒙的一片。我走进师门大殿时还满不高兴，一路踢着块小石头，然后就看到了洛非那双褐色的靴。他穿着一袭茶色的袍子，秋风吹过，随着漫山古树摇动的沙沙声，衣袂飘然。他就站在我面前，却如误入凡尘的仙人般让我不敢触碰。可是他低下头，眉眼温和地看着我说，‘这就是云裳吧’。”</p><p>“然后呢？”小裁缝问。</p><p>“他跟我说了许多山下的事情，特别说到姑苏的虎丘上有个拥翠山庄，里头种着满满一片桃林，他还说那里的桃花酿比青城山上的青梅酒好喝的多，让我一定要去试试。我想啊，能够让他这么喜欢的地方，一定和他一样美。”</p><p>“哦。”小裁缝应了一声。</p><p>看他这副反应，苏云裳问：“怎么了，你不喜欢桃花吗？”她想着道，“那也没关系，姑苏是东南最热闹的城市，而且丝织技术远胜长安，你在那里开铺子，一定能做出更漂亮的衣裳，赚更多的银子。”</p><p>【叁】</p><p>CHAPTER 03</p><p>惬意的日子并没有几日。那天一早，小裁缝从客栈牵了马出来，苏云裳却站在门口没有动，她抱着剑低低地说了句，“后头有人跟着。”</p><p>小裁缝听了就要回头。</p><p>“你别动。”苏云裳拍了他一下，“等会他们要是动手，你就跑。你若是还想和我一起走，就回客栈等我，若是想自己找地方安定下来，就不用管我了。”苏云裳说着套好了缰绳。</p><p>“他们会有很多人吧。”见苏云裳点头，小裁缝接着说，“那你怎么打得过他们，上次你就受伤了。”</p><p>“那也是我的事，你在只能给我添乱。”</p><p>“不会的！”小裁缝有些急，“你会驯马吗？”</p><p>“会啊。”</p><p>“那你让马先在城郊等着。”</p><p>苏云裳不明所以，还是依言抚了下马背，然后用力一拍。趁着马匹穿过长街引起的骚乱，小裁缝拉着苏云裳迅速闪进了一家裁缝铺子。</p><p>小裁缝和掌柜交谈了一番后，就找了件宽大的牡丹团纹缎袍让苏云裳换上，里头又加了件厚实的对襟内衬。</p><p>“过来。”小裁缝让苏云裳坐在铜镜前，开始替她梳起头来。</p><p>“做什么？”苏云裳摇头晃脑的，有些不情愿。</p><p>“替你盘一个发髻，换了身行头，自然得换成妇人的发式。”</p><p>“可是……”苏久夜扭捏起来，尴尬地道，“可是发髻又不是随便梳的……”</p><p>按中原的习俗，女子成婚之后才能盘起发髻，而且头发得婚礼当日由夫君亲自绾起来，才应了“绾发结情终白首”的吉利话，哪里是随随便便一个人，随随便便一个时候就可以绾的。</p><p>“人都追到外头了，不然怎么躲得过呢。”小裁缝劝道，“这样吧，等我安定下来，就为你抄百遍佛经，祈祷你一辈子平安喜乐就是了。这功德，总比得上一次绾发吧？”</p><p>“也不必这样……”苏云裳支支吾吾地，十分不好意思，也就由着小裁缝替她装扮了。</p><p>小裁缝为她梳了个垂云髻，再细细画了个远山眉，胭脂一抹，果然活脱脱成了个贵妇人。小裁缝自己就更简单了，换过衣服，贴了两撇胡子，一下便老成起来。</p><p>这样子走出去，百里天阙的人就是有十双眼睛，也瞧不出是原来的小女侠和小裁缝。</p><p>“想不到你还有这个本事啊。”苏云裳还在反复打量着他，小裁缝已经付过银两，就要出门，“走吧。”</p><p>可苏云裳只是歪着头看他，没有动。</p><p>他只是一个小裁缝。</p><p>明明是见到她闯进门去，都会吓得摔了椅子的寻常百姓，又怎么会这些江湖救急的法子？怎么会替人梳发替人上妆？</p><p>还是说，他本就是江湖人，还是精通易容术的江湖人。他也想要铸剑图，或者根本就和百里天阙是一伙的。</p><p>江湖人特有的警觉让苏云裳不禁懊悔起来，当初看到白衣人从裁缝铺出来，就下意识地以为他们是去找麻烦的。</p><p>也许，还有别的可能呢？</p><p>可是苏云裳很快摇了摇头，想太多了吧，她当时可是随便挑了一间铺子躲进去的啊，怎么会刚好遇上个觊觎铸剑图的人。真是一朝被蛇咬，十年怕井绳啊。苏云裳稳了稳表情，在铜镜前又摆弄了一番，跟着小裁缝出了门。</p><p>可走了没几天，小裁缝便吃不消了。他开始频繁地劝说起苏云裳来，“从长安到姑苏有数月的路程，沿途也有诸多奇景，自也会有十里桃林，你又何必执着于一个姑苏。”</p><p>苏云裳听了又有些不高兴，过了许久才努着嘴说：“可我也想见见他呀。”</p><p>“那他现在在拥翠山庄吗？”</p><p>“我不知道。”苏云裳说，“试试运气嘛。”</p><p>其实她哪里是花几个月的时间跋山涉水去试运气，她是真的忍不住了。苏云裳见过很多人，他们都和她讲青城山下的世界，每一处都让她心生向往，可只有那个人让她念念不忘至今。这次随师傅来长安，她便存了心思，一定要见到他。</p><p>虽然他们相处的时间极短，可从在大殿上初遇时的对望，到在山门下送他离去，发生过的一幕幕都深深地刻进了苏云裳的心里。</p><p>可这些话她没法对师姐们说，也只有遇到萍水相逢的小裁缝，才能袒露一两句。反正如果他真是个坏人，他们日后就是你死我亡。如果不是，等她找到洛非，他们也是老死不相往来了。正好苏云裳担心自己没有这个能耐一路走到姑苏，就带上小裁缝做个伴。</p><p>可是小裁缝却反问道：“也就是说，你们根本就没有约好咯。”</p><p>“那又怎么样？”</p><p>“他有可能只是到过姑苏，根本就不是住在那里。”小裁缝说完，感觉苏云裳的表情不太对，便赶紧住嘴。</p><p>苏云裳确实从来没有想过小裁缝说的，他和洛非之间，其实并没有任何实质的约定。她很有可能，根本就找不到洛非。</p><p>【肆】</p><p>CHAPTER 04</p><p>苏云裳仔细地回想了自己闯荡江湖的这些年。她离开青城山的时候并没有带多少银子，和师姐们在一起的时候都是她们付账，单独出门就用些随身的随意碎银，还总能遇上仰慕青城剑法的人为了和她比试一场就请她吃饭。总之，她靠着那点银子没灾没难地过到了今天，只能到今天。</p><p>她没钱了。</p><p>一路打尖住店，她当时拿的那把碎银子早就用完了。</p><p>露宿是没问题，可是不用风餐啊。没有钱，他们会饿死的。</p><p>苏云裳赔着笑，尴尬地把空空的钱袋子反过来拎了拎，里面当然不会自己长出银子来。</p><p>说起来，苏云裳还真觉得有些抱歉。如果不是她的缘故，他还是长安城里衣食无忧的小裁缝，现在却不得不走到可能要饿死的境地。</p><p>苏云裳没办法，只得咬咬牙，趁小裁缝不注意的时候，走进了小镇唯一的当铺。</p><p>她没有首饰，唯一值钱的东西就是手上那把有着上百年历史的古剑。她还记得师傅把这把剑传给她时，说它有多珍贵多难得。</p><p>可是她也记得师傅说过，活下去比其他事都重要。</p><p>朝奉倒是个识货的人，看得出那把剑价值非凡。可是他更知道，江湖中人，扔掉什么都不会扔掉自己的剑。</p><p>“你既然是青城派的人，去镇上喊一句，说不定就有你们的门徒，或是想要拜你为师的人，弄点银子还不容易吗？”老朝奉脸上堆着笑，语气上却已是回绝。</p><p>“我不想这么做。”苏云裳说。等她喊完，青城派的人没来，百里天阙的人肯定是会蜂拥而至的。到时候别说骗银子了，命都要被人拿了去。</p><p>朝奉见她这么说，只得笑笑：“东西是好东西，可是我们也不敢收，万一你们青城山的人来，说不是他们的人当的，要拿回去，你们江湖人啊，我可惹不起。”</p><p>“不会的。”苏云裳说着。可就像她没法证明自己没有拿铸剑图一样，她也没法证明自己的剑不是偷来抢来的。总不能跟人家说，我是因为在逃命所以不能暴露身份吧。</p><p>“你看，我也要担风险。你要是真的急用钱，不然我们把价钱再压一压？”老朝奉说着做了一个手势，做出探寻的姿势。</p><p>可苏云裳又有什么办法，再不愿意也只能点头。她拿起剑，又仔细地看了看。正要递过去，却被一只手拦下了。</p><p>苏云裳抬起头，看到了小裁缝。</p><p>“你疯了啊，把剑当了，我们还怎么去姑苏？”</p><p>“可是，我们没有钱了啊。”她一脸无辜。</p><p>小裁缝白了她一眼，拿出了一把玉制的小剪子递给朝奉。一眼瞧过去，就知道是上好的料子。一把八字剪，剪子的部分是青翠色，八字的地方是奶白色，玉雕师是依照玉色的渐变做了这枚小剪子。</p><p>“你看看这个值多少钱？”小裁缝故作成熟地问，却还是掩不住声音里那一丝心疼。</p><p>小裁缝拿着银票，拉着恋恋不舍、一步三回头的苏云裳出了当铺的门。</p><p>“你那是什么宝贝，这么值钱？居然和我的剑差不多的价？”苏云裳今天是难得的多话。</p><p>“别问了，够我们走到姑苏就行。”</p><p>“这么好的东西，是你们家传家的宝贝吗？你想清楚啊，我们走了就不会回来了，没有机会赎回来的。”</p><p>“你的剑难道就赎得回来吗？”</p><p>这之后，苏云裳在小裁缝面前的地位一落千丈，颐指气使的那个人，一下子换成了小裁缝。</p><p>“为了去姑苏见一个一面之缘的人，你连师门的剑都不要了吗？你这样值得吗？对得起你师傅对你这么多年含辛茹苦的教诲吗？”</p><p>苏云裳低着头没说话，过了一会才咕哝着道：“我就是想见他嘛。”</p><p>她说着忽然来劲了，“我就是想见他呀，这些破事都快把我烦死了，这种时候我就是最想见见他啊怎么了。你说的没错，我和洛非确实只是萍水相逢过，他不知道我会过去，也想不到我会过去，甚至我去了可能会给他惹麻烦，那又怎么样。我就是想见他。有错吗？就算有错，也就是不该连累你。但你放心，你的钱我一定会还你的。”</p><p>【伍】</p><p>CHAPTER 05</p><p>小裁缝的换装并未让他们支撑多久，才过了两个驿站，又被百里天阙的人追了上来。他们从长安出发那么久了，走的又不是官道，七弯八拐换了许多小路，竟然还没甩了这群人。</p><p>苏云裳本就在生小裁缝的气，一下又觉得他身份可疑起来。小裁缝却没知没觉的，孜孜不倦地劝着苏云裳：“我们还是别去了吧，山高水远的，何必呢？”</p><p>苏云裳指了指前头，“可是你看，这里两条路，一条去江南，另一条是蜀中。蜀中可是百里天阙的所在，我们往那里去，不是自寻死路吗？”</p><p>苏云裳的另一只手握在剑柄上，若是小裁缝敢劝她去蜀中，她便先一剑杀了这细作。</p><p>还好小裁缝并未执意。他有些忧伤地叹了口气，“你说去，便去吧。”</p><p>苏云裳见了他那副样子，又有些不忍起来。他或许真的是个不谙世事的小裁缝，整天关在屋子里做衣服。是她莫名其妙闯进了他的铺子，让他惹上百里天阙的人。他们又没什么别的交情，人家威逼利诱的，他干吗要宁死不屈呢。</p><p>可师傅说了，行走江湖，一定要万分小心。</p><p>被百里天阙的人跟紧了之后，苏云裳就很注意饮食，若他们真的要寻铸剑图，把她迷晕了才能仔细搜寻。可她一路吃过的酒楼客栈，没有一家给她下了迷药，更别说下毒了。</p><p>苏云裳对小裁缝的怀疑不得不又深了一分。</p><p>他大概已经告诉那些人，她身上并没有带着铸剑图，那些负责追杀的人也就只是吓唬她，不会真的下杀手，而是要等到她拿出图样，才真正动手。</p><p>苏云裳这样一想，反而确信小裁缝在找到铸剑图前会护她周全，便光明正大地走上了官道。任由那群人忽远忽近地跟在后头。他们估计是觉得她把铸剑图藏在了拥翠山庄，等到了姑苏，发现她真的只是想去看一片桃林，不知他们会作何表情。</p><p>苏云裳刚松了一口气，小裁缝还在不依不饶地劝着，“就因为几年前说过的几句话，你就要这样千里迢迢地去找他吗？”</p><p>“我这个人很讲信用的啊。”</p><p>“那我有一天走丢了你会不会也来找我？”看苏云裳愣了一下，小裁缝接着说，“你说过会帮我找到容身之处的。”</p><p>“在这之前，我不会把你扔掉的。”苏云裳说。说到姑苏，她还是叹了口气，“可是我不能不去姑苏。它就像我心里的一根刺，除了拔掉没别的办法。它不会越磨越短，只会越陷越深。如果我不去姑苏，我就要一辈子活在这种难受里。”</p><p>“可它有可能不是你向往的那样，可能会破灭你对它的所有想象。”</p><p>“如果不是，我也就死心了呀，”苏云裳说，“就算会难过会失落，我也不会再这样心心念念了，所以啊，我是绝对不会后悔的。”</p><p>苏云裳转过头去，看着小裁缝努着嘴用心听她说话的模样，不过一点点舟车劳顿，他就瘦了那么多。他真的会是一个江湖人吗？苏云裳总以为自己有多老练，没想到才一个小裁缝，就让她猜不透了。</p><p>【陆】</p><p>CHAPTER 06</p><p>想从一个人嘴里套出话来，比杀了他要难的多。</p><p>可是他们追赶的人身上，也许并没有他们想要的秘密。其实只要清清楚楚的一句话，所有人都可以脱身离去，可这句话说出来，偏偏就是没人相信。人有的时候就是愿意固执地去做一件事，然后否认掉怀疑它的一切可能。</p><p>但他们终于厌倦了这种你追我赶的游戏，也或许是想，与其让苏云裳把铸剑图交给别人，不如让她带着秘密彻底消失。得不到的也不给别人，这才是魔教的逻辑。</p><p>对这次突如其来的杀戮，她一点准备也没有。</p><p>苏云裳已经很久没有这么用力的杀人了，比起在城里的拘束，到了这荒郊野外，他们动起手来是一点也不留情面。纵然她师承青城，也敌不过这五六个高手轮番的攻击。</p><p>苏云裳用力从一个人的身体中拔出自己的剑，溅了自己一身血。可她没功夫关心这些，立刻回过身去对付呼啸而来的利刃。</p><p>还带着鲜血的剑似乎完全无法让对方暂停，哪怕仅仅是一瞬的动作。苏云裳利落地打落进攻者的武器，却忽然感受到了一股近在咫尺的寒意。</p><p>她回过头，闪着银光的剑尖正好指着她的脸。</p><p>躲不过了。</p><p>所以最后要用毁容这种方式死掉吗？苏云裳狠狠地皱了一下眉头，不就去了一趟云浮寺吗，这到底是作什么死啊。</p><p>如果这真的是生命的最后一秒，苏云裳的表情只剩下了——气急败坏。</p><p>以及，一脸血。</p><p>一把匕首突然穿过了那个人的喉咙，一刀毙命。颈部顺势喷薄出一大滩鲜血，恰到好处地落在苏云裳那副不耐烦的表情上。</p><p>不过那很快转化成了惊愕，直到那个人直直地倒了下去，苏云裳还傻傻地站在原地。然后她就看见了一脸惊恐的小裁缝。</p><p>他的手停在半空，他像每一个第一次杀人的人一般，毫无新意地颤抖着问，“我……杀了他？”</p><p>可是苏云裳没有嘲笑他，她想起了自己第一次把剑刺入别人胸膛时的那种软绵感，人的血肉像是一个无底洞，用力地拉扯着她握剑的手，让她觉得那个人很快就会复活过来，然后一口吞噬掉她。</p><p>那种恐惧，只有经历过的人才明白。</p><p>而且这种感觉会反反复复地出现在她的梦里，杀戮，血腥，争夺，复仇……</p><p>他原是一个与世无争的小裁缝，却为了她杀了人，从此以后，他将一生都背负上这样的罪孽，不得解脱。</p><p>苏云裳怔怔地看着小裁缝失神的眼，“对不起啊。”</p><p>小裁缝突然沉默了起来。</p><p>苏云裳坐在马车里，偷偷地瞄着小裁缝的表情，可他一点反应也没有。如果他这时候再开口说不想去姑苏，苏云裳大概是没法拒绝他了。可他没有，或许他心里非常想摆脱这个麻烦的女人，但他没有办法，离开这个保镖，也只能是死路一条。</p><p>等见到洛非就好了，他一定能把这些麻烦都解决的。苏云裳想。不过她好像很久都没有想起洛非了，久到她已经记不太清他的样子了。</p><p>【柒】</p><p>CHAPTER 07</p><p>又过了些许时日，他们终于到了姑苏的驿站。进了城，苏云裳和小裁缝借着人多，在巷子里绕了几圈，就把剩下的两个讨厌的人甩掉了。然后立刻直奔虎丘，苏云裳在山下便见到了她朝思暮想的洛非。</p><p>而他似乎也等了她许久了。</p><p>“我昨日算了一卦，得知贵客将至，不知为何，总隐约觉得是你，但又想你在青城山上，怎么会来姑苏，没想到真的是。”洛非望着她的眼说，“云裳，我真像做梦一样。”</p><p>正值春日，拥翠山庄里的桃林灼灼绽放，层团锦簇，如一片绯色欲滴的红云，映于山间。洛非陪在苏云裳身侧，嘴角扬着温和的笑意，静静地望着苏云裳。</p><p>小裁缝不愿打扰，不知自己去什么地方闲逛了。洛非从酒窖取出桃花酿，又备了些姑苏点心。他问苏云裳为何突然来了姑苏，苏云裳便把铸剑图的事和他说了。</p><p>洛非道：“这可能是巧合，也可能是有人故意要陷害你，不管怎样你都要更小心才是，怎么还能带着一个陌生人，一起走了这么多路呢？”</p><p>“没关系啊，反正我没有铸剑图，他和我越熟，就越该清楚这一点。”</p><p>“那万一他给你下了什么毒，到时候逼着你交出图样怎么办，你哪里拿得出来？”</p><p>“他要下毒早就下了啊，没事。”</p><p>洛非听了无奈地摇了摇头，“你怎么就这么任性呢。”她说着又问道：“对了，你去云浮寺，看到古槐没有？”</p><p>“什么古槐？”</p><p>“你不是去看古槐的吗？”洛非有些愕然，“还记得当年在青城山，你说山下再美，也比不上山上这些参天的古木有灵气。我就告诉你云浮寺有两棵千年的古槐树，相生相依，生长在了一起，是为奇观。我以为你是冲着它们去的呢。”</p><p>他这么一说，苏云裳才有了些印象。“喔，我光顾着看佛像许愿了。”</p><p>许了一个相逢白首、百年和乐的愿。</p><p>说到这里，苏云裳有些尴尬，便寻了个由头出了屋子。</p><p>一出门恰巧见到小裁缝从后院出来，一副风尘仆仆的模样。“赶了这么久的路，你怎么不去歇着？”苏云裳问。</p><p>“你把拥翠山庄说的那么神乎其神，我当然要看看它究竟美成什么样咯。”小裁缝回答。</p><p>“你把山庄都逛过一圈了？”</p><p>小裁缝点点头，不明白她为何要问这个。</p><p>苏云裳的眼神一冷，还是那种无所谓的语气，道：“没有找到莫邪残卷，很失望吧？”</p><p>“什么？”</p><p>“你是哪个门派的人？”</p><p>“我是长安西街的呀。”他笑嘻嘻地说，以为苏云裳在和他开玩笑。</p><p>“那为什么你会答应跟着我一路到姑苏？为什么你会易容术？为什么我们几乎走过了整个中原，都甩不掉百里天阙的人？”</p><p>小裁缝显然被吓到了，良久才缓缓道：“因为你拿了我的衣裳啊。”他说，“我跟你说了那件不行，你说没关系。我以为你知道，直到后来你说起洛非，我才发现原来你不明白。可怎么办呢，那时候，我只想把它送给你了。”</p><p>苏云裳听了这话，怔怔地看着小裁缝，没有说话。</p><p>真的是她想的太多了。苏云裳低下头，她不停揣测的、小裁缝所有的目的，只变成了这轻描淡写的一句话。这就是他数月来的舟车劳顿的原因，是他心里所有隐忍不可言说的念想。</p><p>“那时候，我只想把它送给你了。”</p><p>“他说是难得有客人送了一匹羽纱，才做的这件，要留着送给未来媳妇的。”</p><p>可是怎么办呢，虽是不忍心，苏云裳还是要说。“我那天来找你，本是要还你衣服的，没想到后来出了那样的变故。”</p><p>听到这个“还”字，小裁缝像是心死了似的。“没关系，你就拿着吧。如果不是你，我可能一辈子都不会离开长安，都不会见到那么多山山水水，见到姑苏的桃花。那件衣服，就当是谢谢你了。”小裁缝说，“我会去山下找一家店面，你以后若是要买衣裳，就来找我吧。”</p><p>苏云裳还想再劝点什么，却又不知该说着什么。</p><p>【捌】</p><p>CHAPTER 08</p><p>洛非把小裁缝借给苏云裳的钱都还了他，还替他在姑苏城里租了间铺子，又给了他好多银两，让他置办物件。</p><p>可因为前日的话，苏云裳还是有些不安，送小裁缝下山的时候，她只是呆呆地跟在后头，都不说话。</p><p>一路走到山下，到了要分开的时候，小裁缝回过头来说：“我走了。”</p><p>“嗯。”苏云裳点点头。</p><p>“过几日等你要成婚了，可以来找我做衣裳。”</p><p>“瞎说什么呀，我和洛非只是……”苏云裳忙解释道。</p><p>小裁缝却没理会她的辩驳。“以前在长安的时候，他们都说我做得嫁衣最好看。一件并蒂莲的对襟长衣，外头罩件鸳鸯戏水的红锦袍，这样式是我店里最讨喜的。”小裁缝说着又皱起了眉，“可是你不喜欢红色呢，但成婚的时候都是要穿红色的，喜庆、吉利。”</p><p>“嗯，我知道。”</p><p>洛非没有骗她。拥翠山庄的桃花确实开得特别美，是长安城和青城山都远远无法比及的。整个山庄里都弥漫着一股春日的清醇香气。哪怕是坐在屋里，和风一起，花瓣就如羽毛一般轻盈无声地落到了庭院里，也将满园的花香，透过花梨木的窗棂，融入阁中。</p><p>都说江南美，那最好看的也不过是这春暖花开的姑苏城了吧。</p><p>不过拥翠山庄里的桃花酿，却并不如洛非说的那般，比青城山上的青梅酒要好喝的多。青梅酒酸，桃花酿甜，可这清清甜甜的味道却总让苏云裳觉得如坠云雾。</p><p>像在做梦一样。</p><p>明明前些天还是刀光剑影，和小裁缝一起疲于逃命，一下子过上了这样赏花饮酒的日子，苏云裳还真有些不适应。</p><p>就像期盼了很久的愿望忽然成了真，一时便没了目标，也就失去了方向。</p><p>想起小裁缝，他现在还好吗？苏云裳答应过要帮他找到容身之处，要看着他开一间生意兴隆的新铺子。可是她只是给了小裁缝一笔钱，就忙着和洛非吟诗作曲了。</p><p>但就算有再多的银子，小裁缝的玉剪子也留在了那个慌败的小镇里头，再也回不来了。</p><p>于是一会儿见到了洛非，苏云裳马上凑了上去问：“你前几日下山，见着小裁缝了吗？他还好吗？铺子里生意好不？百里天阙的人有寻过来吗？”</p><p>看着洛非哭笑不得的表情，苏云裳才觉得自己的问题有些多，“啊，我就是有点不放心。”</p><p>苏云裳想了想又说：“我明天下山去看看他吧。”</p><p>“不必了，他过得好好的呢。”洛非笑着道。</p><p>可苏云裳还是十分犹豫，“他一个人，人生地不熟的……”</p><p>“你下山去，万一被百里天阙的人认出来可怎么办？”洛非一脸忧愁，“你就放心吧，我下山的时候，会替你照看他的。”</p><p>话虽如此，苏云裳还是无法安心。那之后，她看到十里桃林，就想起当日和小裁缝描述起拥翠山庄的花树旺盛，可真到了这里，却都没带他好好瞧一瞧，就让他下了山。</p><p>苏云裳想着，再也无法平静地面对这一山花树。一天天变得郁郁寡欢起来，最后，她终于忍不住蒙上面纱，悄悄地跑下山去。</p><p>【玖】</p><p>CHAPTER 09</p><p>苏云裳一路四处寻找，才找到了洛非之前说起过的那条林萃街。可她刚走过拐角，就见到几个白衣人转了进去。和她在长安城里看到的景象一模一样，他们神色肃穆，腰间系纹金的缎带。</p><p>苏云裳心里一下便慌了，赶紧跟着他们走了过去。她躲进了隔壁的店铺，打算听到动手的声音就冲进去，可等了很久，屋子里都安安静静的。苏云裳正在担心小裁缝是不是已经遭到毒手时，百里天阙的人依次走了出来，然后离开了林萃街。</p><p>“小裁缝！”</p><p>苏云裳蓦地推开门，却发现他好端端地坐在位置上，什么事都没有，而且眼色温和，都不像是刚刚被恐吓过的样子。反倒是因为看到她，小裁缝的眼里闪过一丝慌乱。</p><p>明白过来，也就是一瞬间的事。</p><p>“他们为什么会找到这里？为什么会放过你？”苏云裳的声音有些颤抖。</p><p>小裁缝没有说话。而这时候，苏云裳已经看到了桌子上还来不及收进去的银锭子。</p><p>她的质问忽然变得虚弱无比。</p><p>“你为什么要骗我？”</p><p>每一次她怀疑了小裁缝之后，都要在心里深深的忏悔一番。他长着一张那么单纯的面容，那么全无心机的模样。甚至她时常为将他带入这血雨腥风的江湖而感到懊悔，觉得抱歉，可到头来，她的自责都是活见鬼，那么呆头呆脑的小裁缝居然真的是算计了她。</p><p>苏云裳的神智近乎崩溃，“为什么偏偏就是我？这世上有那么多人，为什么偏偏要说是我拿了铸剑图？为什么就抓着我不放呢？”</p><p>“我没有……”小裁缝说，还想再解释什么。</p><p>可苏云裳一把拔剑出鞘，指在小裁缝的面前，她的声音因为带着哭腔，有些声嘶力竭的感觉。“够了，你不要再算计我了，什么玉剪子，什么羽纱袍，什么并蒂莲的嫁衣，都是骗人的！”</p><p>“不是的……”</p><p>“我跟你说了多少次了！我真的没有拿铸剑图！你们为什么就是不肯相信我！为什么就是不肯放过我，还要这样来骗我！”</p><p>苏云裳就这么握着剑，一步一步倒退着，跌跌撞撞地从裁缝铺里退出来，在街上发了疯似的跑起来。她赶紧要回到拥翠山庄，那些人从小裁缝这拿到了消息，一定会去拥翠山庄找洛非麻烦的。</p><p>洛非。</p><p>她的洛非。</p><p>“你别回去！他在骗你！”小裁缝追了出去，大声地喊着。可苏云裳却根本不理会他。</p><p>她没有回头，没有看到他是怎么慌乱地跑出来，怎么伤心地跌倒在了半路，怎么用尽全力喊她回来。</p><p>她的心里只有洛非。</p><p>小裁缝不知道要怎么说，才能让苏云裳再相信他。</p><p>他是一路给百里天阙的人留下了记号，那是因为他们来裁缝铺的时候，说苏云裳从云浮寺拿了铸剑图。可恰好他们说的那一天，他也去了云浮寺，为僧侣送几件褂子。</p><p>云浮寺很小，来烧香的只是几个周围的民户，苏云裳站在其中自然显眼。小裁缝当时还注意了她好一会，看着她在大殿侧殿都走了一圈，似乎有些失望，转身便离开了，根本没有去找什么铸剑图。</p><p>这件事情，他记得很清楚。他就和百里天阙的人说，你们弄错了，不是她。</p><p>他们不信，非要他拿出证据来。再说，当时矛头直指苏云裳，她与真正的持图人肯定也脱不了干系。</p><p>小裁缝不知怎么样才能帮她，苏云裳突然又来了裁缝铺，自说自话得就要带他离开。小裁缝便顺其自然地跟着苏云裳走，然后和百里天阙的人约定，帮他们从苏云裳身上，套出真相。</p><p>而这只是一个幌子罢了，他觉得只有这样，他们才不会再对苏云裳动手，不会再让她受伤。</p><p>可苏云裳不知道这些，她心心念念的都是姑苏的桃花，是拥翠山庄里风神俊秀的少年。知道这些的时候，小裁缝只是觉得有些难受，可那又怎么样呢，他一直都只是在帮别人做嫁衣罢了。</p><p>但他怎么也没想到，他随着苏云裳千里迢迢、翻山越岭而来，最后赴的居然是一个死局。</p><p>比起他，洛非才是一个真正的骗子啊。</p><p>【拾】</p><p>CHAPTER 10</p><p>苏云裳回到拥翠山庄的时候，只见着一袭青衣的洛非和百里天阙的人在狭促的林间交手，见到桃花随着剑尖肆意飞舞，落了满地的残红。</p><p>她觉得天光忽然变得惨白起来，眼前又似乎有血色，在本就红艳的花瓣上染上一层一层墨色。</p><p>她只要再往前一步，就会踩到尸体。</p><p>苏云裳总以为红色是血色，不吉利，不愿意穿。原来血流得多了，是会堆积成发紫的黑色的，如一笔浓墨，抹在她心上，怎么也洗不干净。</p><p>过了很久很久，这场打斗才停了下来，洛非的剑架在了最后一个白衣人的脖颈上。那个人像是受了很重的伤，一手扶着花枝，勉强站立，如同几月前被追杀的苏云裳一般狼狈。</p><p>洛非就在这个时候转过头，对苏云裳炫耀似的笑了笑。</p><p>终于，尘埃落定。</p><p>再不会有人追着她要铸剑图，再不会有人千方百计地算计她。她终归是可以得到安宁了。</p><p>已是到了暮春。洛非说桃花很快就要谢了，想趁着这满园春色还在的时候，迎娶苏云裳。她低下头，笑着应了声“好”。</p><p>江湖人没有大户人家那么多规矩，来来回回跑好多趟还定不下一个好日子。他们只要互相欢喜，就一同携手，浪迹天涯。</p><p>于是婚礼很快被置办起来，拥翠山庄里的喜帕和锦缎和院子里的桃花交相辉映，美得不可方物。</p><p>至于嫁衣，苏云裳着人做了一件并蒂莲的对襟长衣和一件鸳鸯戏水的红锦袍。那喜娘听了这布置还夸道，姑娘真是好眼光，这一套穿着可配了。</p><p>而她只是笑笑没说话。</p><p>虽然他不是一个单纯的小裁缝，但或许真的是一个眼光和手艺不错的裁缝吧。</p><p>不过这和她都没有关系了。</p><p>可苏云裳怎么也没有想到，婚礼当日，叩开拥翠山庄门的人，不是洛非宴请的宾客，而是百里天阙的人。</p><p>他们没有死，一个个完好无缺地出现在苏云裳面前，命她交出铸剑图。</p><p>那么，那天洛非杀的那些，是什么人？</p><p>可她根本没有时间去思考，洛非已经迅速地和他们缠斗在了一起。很快，后院里跑出来好些持剑的人，加入了战局。</p><p>苏云裳怔怔地看着他们，却忽然在刀光剑影里看见了一个穿着红衣的小厮。那么喜庆的装扮，和当日截然不同。可苏云裳还是认出了他，是当时她差一步就要踩到的“尸体”。</p><p>而他现在拿着剑，对付着同样身着金纹白衣的人。</p><p>那是一个局，是一个假杀假死的局，那些人不是百里天阙的人，是洛非的手下，他们没有死，甚至可能连受伤也是假的。</p><p>可是为什么？</p><p>为什么演这么一出戏？</p><p>为什么所有人都要骗她呢？</p><p>事实并不如预演的那般，洛非和他的手下，并不是百里天阙的对手。很快，他们的剑架上了洛非的肩。</p><p>他们说苏云裳不拿出铸剑图，他们就杀了他。</p><p>“云裳，去拿铸剑图，给他们铸剑图！”</p><p>听到这句话，苏云裳完全不知所措。</p><p>洛非紧接着喊道：“在后院的酒窖里，你去拿啊。”</p><p>苏云裳还以为他在施什么计策，以为酒窖里藏着什么绝世高手可以来救他们，可她走了下去，竟然真的看到了一卷古旧的铸剑图。</p><p>“莫邪残卷”四个古旧的字遒劲有力地写在卷首。</p><p>真的，这世上真的有铸剑图。传闻中一直在她手上的铸剑图，今天，她终于见到了。</p><p>却是，在她一直信任的洛非手上。</p><p>他明明拿着铸剑图，却眼睁睁地看着她成为众矢之的，狼狈地被人追杀，只能躲在山庄里不敢出去见人。</p><p>他就这么看着，为了保护他的图，他什么都不说。</p><p>苏云裳神色恍惚地取了图，一步一步踉跄地走了出去。</p><p>都是假的。</p><p>她信任的，在乎的人，都在骗她。</p><p>都在看她的笑话。</p><p>百里天阙的人拿到图，也不做停留，迅速地离开了。其余众人，有的去料理伤势，有的去收拾残败的山庄。</p><p>偌大的庭院里，很快只剩下了苏云裳和洛非。</p><p>“你为什么会有铸剑图？”苏云裳根本没有办法接受这个事实，她不敢看洛非，垂着头问，“你从哪里拿到铸剑图的？”</p><p>“青城山。”他说。</p><p>【拾壹】</p><p>CHAPTER 11</p><p>青城山。</p><p>她还记得那时候在青城山，洛非和她谈起江湖上的人，他说“江湖上多的是欺瞒利用，你明明是个江湖人，你师傅却要把你养在青城山上，可你不明白这些江湖事，又怎么能成一个江湖人。”</p><p>所以他要亲自教会她这件事吗？</p><p>“云浮寺里真的有古槐树吗？”苏云裳问。</p><p>“回答我。”</p><p>可洛非只是哀求般地的看着她，说不出话。</p><p>果然没有吧。</p><p>不仅仅是隐瞒着他拥有铸剑图这个事实，而是从一开始，最最开始的时候，他就骗了她。他早就有着铸剑图，却让所有人把矛头指向她，然后远远地、居高临下地旁观着她一路的狼狈。</p><p>她那么喜欢、那么喜欢的人，在生死关头第一个想到投奔的人，是他教她离开青城山，去看看外面的世界。可外面的世界完全不是他说的那般美好，反而充满着他制造的阴谋与骗局。</p><p>洛非在青城山得到了铸剑图，为了避免被各大门派追寻，得个清闲偷偷铸剑，就放出消息说铸剑图在云浮寺。而在这之前，他早已布好了局，告诉苏云裳云浮寺那个地方虽然偏僻，却有棵百年古槐值得一看。</p><p>因为在他认识的人里面，能够躲过百里天阙的追杀，不至于死得太快暴露了真相，又不是剑术卓绝，日后会找他算账，而且还会不由分说地相信他的人，也就只有她苏云裳了。</p><p>对他情根深种的青城派弟子。</p><p>“所以一开始，在青城山遇见我的时候，你对我就是怀着这个心思？”</p><p>“不是的，云裳，我只是想让你帮我挡几天人，让我能把剑炼出来。我是真的想和你成亲的。”像是觉得这话没有说服力，洛非做了个很让人不悦的假设，“不然我完全可以把你赶下山去，让你被百里天阙的人寻到，到时候他们在你身上找不到铸剑图，这事就断了线索，成一桩无头公案。”</p><p>苏云裳听了只是冷笑了一声。“那是因为后来小裁缝在明，我在暗。你觉得只要杀了小裁缝，这事也能断了线索，成一桩无头公案。”</p><p>如果那天那群白衣人是假的话，那么去找小裁缝的人也是假的吧，不然他们早就找上门来了，不会故意等到今日。</p><p>既然洛非已经做到了这份上，那么小裁缝也就……</p><p>“我没有杀他……我没有。”洛非无力的辩解着，“我只是想演一出戏，让你忘了那个人。你可知道你到了姑苏之后，就三句话不离他，开始是说你们一路过来的辛酸，而后就是为他担心这个担心那个。我嫉妒他，你明白吗？云裳，我是真的、真的想和你在一起的啊。”</p><p>他说的情真意切，可苏云裳只是摇摇头。</p><p>“我不会再相信你。”</p><p>她的剑忽然出鞘，指向了洛非。</p><p>那么好看的洛非，那么好看到让她为之着迷的洛非。而她今日的一切都是拜他所赐。</p><p>“你要杀我？你不爱我了吗？”洛非悲戚地反问。</p><p>“我就是瞎了眼才会喜欢你！”苏云裳说着凌厉地刺了过去。</p><p>“是吗？”片刻前还哀求着她原谅的洛非灵巧地躲过了她的剑，“我就知道，你已经喜欢上那个小裁缝了对吧，从你到了拥翠山庄你就每一刻停下来担心他过！既然你心里都是他，虚情假意地和我在一起又算什么？”</p><p>“你！”苏云裳没想到他能说出这样的话，气得一口气顺不下去，就咳了起来。</p><p>趁这会，洛非很快逃了开去，“你无情就别怪我不义，苏云裳，我们都是一样的人。”他说着便翻过墙，逃了出去。</p><p>苏云裳颓然地跪坐下来。</p><p>在小裁缝心里，她是不是就是一个无情无义的人。他借她衣服，陪着她一路到了姑苏，替她换装，为她杀人，可到了最后，她却不相信他。</p><p>苏云裳迅速地转过身，离开了拥翠山庄，跑下山去。这是她期盼了那么久的地方，等待了那么久的地方，可她此时离开，却决绝得没有半分留恋。</p><p>姑苏的桃花再美，终究不是她的。</p><p>洛非爱剑，正如苏云裳爱他。</p><p>为了炼出莫邪残卷，他不惜大费周章让苏云裳爱上他，再一把把她推向深渊。</p><p>在洛非的眼中，恰恰好成为幌子的人，是苏云裳。可在苏云裳的生命里，她一见倾心的人，也恰恰好是洛非。正如她一顺手，就拿走了小裁缝最珍视的衣裳，也拿走了他的一颗心。</p><p>他们都以为自己的计谋可以把他人都玩弄于手掌，可最后，还是，没逃过命运的翻手为云覆手为雨。</p><p>【终】</p><p>CHAPTER 12</p><p>苏云裳一路跑到林萃街，却没见到小裁缝。</p><p>被她错怪的小裁缝。</p><p>裁缝铺里冷冷清清的，和长安城里那一家截然不同。苏云裳抬起头，当时挂着羽纱衫子的地方，如今挂着一件并蒂莲的对襟长衣和一件鸳鸯戏水的红锦袍。</p><p>针脚细密，栩栩如生。</p><p>桌子上收拾得干干净净，没有剪子，也没有布料。</p><p>只有一百页眷写得整整齐齐的佛经。蝇头小楷就如他的模样一般胆怯又害羞。</p><p>“等我安定下来，就为你抄百遍佛经，祈祷你一辈子平安喜乐就是了。这功德，总比得上一次绾发吧？”</p><p>苏云裳的身上还穿着鲜红的嫁衣，及腰的青丝还没来得及被绾起。姑苏城里起了风，街角的桃花树被风吹的簌簌作响，盛开着的桃花纷纷扬扬被卷入半空，很快便落了一地的残红。</p>]]></content>
    
    
      
      
    <summary type="html">&lt;p&gt;文/李明尔&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;【壹】&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;CHAPTER 01&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;苏云裳扶着门框喘了口气，若不是拿剑撑着地，她早已站不住了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她腰上受了伤，身后还有数个执剑的追杀者。听着脚步声愈来愈近，苏云裳敲了敲门。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;未想那门只是虚掩，随着她</summary>
      
    
    
    
    
    <category term="耽美甜文" scheme="http://example.com/tags/%E8%80%BD%E7%BE%8E%E7%94%9C%E6%96%87/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>你的小鹿乱撞（一）</title>
    <link href="http://example.com/2021/05/21/%E9%9D%92%E6%98%A5%E6%80%9D%E8%80%83/%E8%80%BD%E7%BE%8E%E7%94%9C%E6%96%87/%E4%BD%A0%E7%9A%84%E5%B0%8F%E9%B9%BF%E4%B9%B1%E6%92%9E%EF%BC%88%E4%B8%80%EF%BC%89/"/>
    <id>http://example.com/2021/05/21/%E9%9D%92%E6%98%A5%E6%80%9D%E8%80%83/%E8%80%BD%E7%BE%8E%E7%94%9C%E6%96%87/%E4%BD%A0%E7%9A%84%E5%B0%8F%E9%B9%BF%E4%B9%B1%E6%92%9E%EF%BC%88%E4%B8%80%EF%BC%89/</id>
    <published>2021-05-21T05:38:52.000Z</published>
    <updated>2021-05-21T05:53:49.716Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>文/六盲星</p><p>入秋，窗台外的树已变了色，一阵风吹来，黄透了的树叶就摇摇晃晃地往下掉，显得浪漫又雅致。此时正在窗台前画画的人却没有心情欣赏。一片黄叶掉在了她的手绘板上，立刻被她粗暴地挥开了。手机屏幕上催图稿的信息，此起彼伏，绵延不绝，她的心情烦躁极了。</p><p>紧接着，房门被人敲响，有人推门而入：“桑桑啊。”</p><p>坐在书桌前的人头都没回，接话道：“我没说可以进来。”</p><p>“啧，你这丫头……”保养得宜的中年妇女穿着高定的礼服裙，小心翼翼地在她后面的床上坐下来，“哎哟，这腰绷得真紧。”</p><p>鹿桑桑叹了一口气，回头道：“干吗啊，妈？你没事就出去，我这儿还画着呢。”</p><p>“画画画，画什么画啊？画画能当饭吃吗？”</p><p>“巧了，我这儿还真能当饭吃。”</p><p>“得了吧，画一个星期还不够你买件衣服的。”钟清芬的嫌弃溢于言表，“你先放下，妈跟你说说话，听到没有？放下——”</p><p>鹿桑桑自知拗不过她家这位“皇太后”，于是压着脾气放下了手绘板，问道：“什么事？”</p><p>钟清芬睨了她一眼，开口道：“昨儿，我听说敬怀他奶奶身体抱恙去了医院。我和你爸这不是有事儿吗？所以啊，你下午去看望看望。”</p><p>“奶奶生病了？”</p><p>“你看看你，这事儿都要我跟你说你才知道，你还是不是人家的孙媳妇？”</p><p>鹿桑桑吸了吸鼻子，说道：“老实说，你不说我都要忘了。”</p><p>钟清芬翻了个白眼，说：“你别在这儿跟我耍嘴皮子，晚一点儿敬怀就到了，你到时候跟他一块儿去。”</p><p>“嗯？段敬怀回来了？”鹿桑桑这下是真的惊讶了。</p><p>钟清芬瞪了她一眼，感觉自己腰边的衣料要被眼前的不孝女气绷了，怒道：“你看看你！鹿桑桑！那是你老公还是我老公啊？你能不能上点儿心？！”</p><p>鹿桑桑支着脑袋，不耐烦道：“妈，你别喊了，等会儿让外面人听到，还以为我们夫妻关系有多糟糕。”</p><p>“难道不是吗？”</p><p>鹿桑桑冷哼了一声，随即又敷衍地摆摆手道：“你别管……”</p><p>“桑桑，这次敬怀回来你们可要好好相处。你看，你们结婚都半年了吧？你肚子里什么动静都没有，这可……”</p><p>“是结婚半年了，但一结婚他就跟什么团队去了外地，我也半年没见他了好不好？”鹿桑桑嘴边噙着一抹笑回道。</p><p>“我的意思是，他现在调回来工作了，你们得抓紧点儿。”</p><p>鹿桑桑状似诚恳地点头，应道：“我会的，您先出去吧，记得把门给我带上啊。”</p><p>“我话还没说完呢——”</p><p>鹿桑桑不肯听，干脆利落地戴上了耳机。又是生孩子的事，她才二十四岁，“英年早婚”就算了，还隔三岔五被催生，烦。钟清芬见她这样，也不好继续说什么，加上外面丈夫正在催促，她唠叨几句后就出了鹿桑桑的房间。</p><p>鹿桑桑在房间里又画了一个多小时，终于把插画赶完发给了工作室。</p><p>说起来，她在娘家已经住了好一段时间了，本来也无所谓住多久，但现在段敬怀回来了，她如果还赖在家里，她妈非把她念叨死不可。于是她干脆利落地收拾好行李，开走了车库里的一辆车。</p><p>鹿桑桑和段敬怀的婚房在市中心寸土寸金的地段，当初买在这儿的原因只有一个——离段敬怀准备去上班的医院近。可谁能想到刚结完婚，段敬怀就因为调岗进修去了外地，这一走就是大半年。</p><p>不过鹿桑桑对此没有半分怨言，甚至非常高兴。反正他不喜欢她，她对他的感情也淡薄，两人能结合，纯粹是因为从前的那次意外和后来的利益纠缠。他们这种家庭出来的小孩，对于婚姻看得很开，爱谁谁吧。</p><p>鹿桑桑将车子停在车库后，一只手拎着画画工具，一只手拖着行李箱上了楼。屋里安安静静的，但客厅中央放了个行李箱，上面的托运条还没撕掉。想必段敬怀已经回来过了，只是没来得及收拾。</p><p>鹿桑桑把自己的行李箱拉进衣帽间收拾好，出来后坐在沙发上，给大半年没联系的老公发了条消息：“段医生，听说你回来了啊？”</p><p>几分钟后，那边回复了她一个“嗯”字。</p><p>鹿桑桑哼了一声，觉得这人冷淡得很。不过，几秒钟后微信里又跳出一条消息：“抱歉，没及时通知你。”冷漠却有礼貌，这就是段敬怀。</p><p>鹿桑桑的手指在屏幕上快速按动着：“听说奶奶生病了，我们去医院看看她吧。你在哪儿？”</p><p>段敬怀：“我已经在医院了。”</p><p>鹿桑桑翻了个白眼，也不叫上她一起，故意给她扣上不孝的罪名呢？</p><p>虽然心里不高兴，但她还是客气又虚伪地发了条消息过去：“哪家医院啊？我担心奶奶呀，我也去看望看望。”</p><p>段敬怀：“好，第二医院贵宾病房区。”</p><p>两人一来一往，一点儿都不硌硬，似乎完全忽略了“半年未联系”这个问题。</p><p>鹿桑桑慢条斯理地起身，去浴室整理了一下仪容仪表，便拿上车钥匙出门了。</p><p>去医院的路上，鹿桑桑无聊地想起了当初那场婚礼。婚礼简单低调，邀请的人并不多。她还记得段敬怀站在司仪面前给她戴戒指的模样，客气又疏离，精致的脸上没有什么笑意。</p><p>她比他好点儿，那时的她应该是扬着浅笑的，毕竟眼前的男人家里有钱有权，男人长得还帅。</p><p>十多分钟后，车子停在医院的停车场。</p><p>鹿桑桑把在路上买的水果和营养品拿了出来，径直去了住院楼。</p><p>“您好，请出示一下门卡。”贵宾病房区有严格的门禁，护士又道，“或者您说一下是来看望谁，我先联系一下病人家属。”</p><p>鹿桑桑反应过来，说道：“你等会儿，我打个电话。”</p><p>她翻了翻通讯录，找到段敬怀的号码拨了出去，电话很快就通了。</p><p>“我到了，你出来接我一下吧。”</p><p>“嗯。”段敬怀说完就挂了。</p><p>这是两人半年后的第一次电话交流。</p><p>一分钟后，鹿桑桑看到一个男人从走廊尽头走了过来。</p><p>男人身形修长，衬衣黑裤，外面套一件长款的黑色风衣，人跟衣架子似的，十分好看。鹿桑桑立刻想起了半年前他穿着新郎西装时的俊俏模样，她的几个伴娘那时都看得面红耳赤。</p><p>人虽然好看，却是一张扑克脸。一板一眼，深沉无言。好像几年前有人跟她说过，在北城的公子哥儿里，段敬怀就是朵白莲，出淤泥而不染。</p><p>“段医生，”鹿桑桑变脸很快，下一秒就抬起手，很热情地跟他打招呼，“我在这儿呢。”</p><p>段敬怀早就看到她了，他看了一眼她灿烂的笑容，跟边上的护士交代了一句：“之后可以让她直接进。”</p><p>护士下意识地瞄了一眼边上打扮精致的女人，点头道：“好的……”</p><p>段敬怀又看向鹿桑桑，说道：“给我吧。”</p><p>鹿桑桑提了两大袋东西，此刻毫不客气地交到他手上，说：“可重了。”</p><p>段敬怀“嗯”了一声，转身往里走。</p><p>鹿桑桑颠颠儿地跟上，问他：“哎，你要回来好像没告诉过我吧？”</p><p>“临时通知。”</p><p>“哦，”鹿桑桑迟疑了下，“那还走吗？”</p><p>段敬怀脚步一顿，偏头看了她一眼。</p><p>鹿桑桑讪笑道：“我的意思是，你走或者不走都告诉我一声。要不然长辈那边问起来，我都不知道怎么回答。”</p><p>段敬怀收回目光回答：“不走了，那边已经结束了。”</p><p>“啊，这样……”</p><p>她半是感叹半是遗憾，“单身生活”从此结束。</p><p>两人停在一间病房前，段敬怀提着东西示意鹿桑桑去开门，她刚伸出手，门就被人从里面拉开了。出来的人跟段敬怀差不多高，眉眼跟段敬怀还有两三分相似，不过鹿桑桑知道，这个人的性格跟段敬怀是截然不同的。</p><p>“哥。”这人是段敬怀的弟弟段经珩。</p><p>段经珩也看到了站在段敬怀边上的鹿桑桑，他笑了一下，叫了声“嫂子”。</p><p>这人可比她还大三岁，而且，他好像是第一次叫她嫂子。鹿桑桑摸了摸鼻子答道：“嗯。”</p><p>“进来。”段敬怀说。</p><p>鹿桑桑应了一声，没再说什么，抬脚跟了上去。</p><p>和段经珩错身而过的瞬间，鹿桑桑表面上镇定自若，其实尴尬得要命。虽然这么些年她都没怎么见过段经珩了，但此刻见到他，她还是会想起以前的荒唐事。</p><p>想当年，她可是追过人家的，还“小哥哥、小哥哥”地叫得欢快。谁知道后来，小哥哥没追到，先把小哥哥的哥哥拿下了。</p><p>“哎呀，桑桑来了啊。”</p><p>进门后，鹿桑桑首先看到了一旁沙发上坐着的红衣女人——祝文君，她的婆婆。</p><p>“妈。”鹿桑桑打了个招呼。</p><p>“奶奶刚才还在念叨你呢，没想到你来得这么快。”</p><p>“没有，我来迟了。”鹿桑桑走到奶奶魏若华旁边，“奶奶，您现在感觉怎么样啊？”</p><p>魏若华看到孙媳妇来了很高兴，连忙拉着鹿桑桑的手让她在床边坐下，道：“我好得很，不用担心。”</p><p>鹿桑桑和段敬怀一坐一站，两人都在老人的床边。魏若华睨了眼自家孙子，不满地说道：“桑桑，这段日子委屈你了。你看敬怀，忙得都不着家。”</p><p>“没事，奶奶，我们常联系的，而且我也会去那边找他。”鹿桑桑撒起谎来面不改色，“距离不是问题，是吧？”</p><p>最后的问句是丢给他的，段敬怀眉心皱了下，但还是点了点头。</p><p>魏若华曾经也对两人的结合颇有微词，不过后来发现孙媳妇很讨人喜欢，心里的疙瘩也就没有了。</p><p>“那就行，你们俩相亲相爱，最好早点儿让我抱到我的曾孙子。”</p><p>“说得是。”祝文君也搭话，“敬怀，你现在回来了，有些事你们小两口也要商量起来了。”</p><p>段敬怀道：“再说。”</p><p>“别天天打太极，你最好真的给我行动起来。”祝文君看向鹿桑桑，语气放柔，“桑桑啊，这生孩子的事宜早不宜迟。你放心，你要是懒得带就扔给我，保证不影响你们小年轻的生活。”</p><p>鹿桑桑笑着应和道：“知道啦，妈。”</p><p>两人从医院出来已经是晚上七点了，夜幕降临，路灯的光笼在身上，一半暗一半明。两人没有交流，像陌生人一样。</p><p>鹿桑桑对段敬怀其实是知根知底的，两人是不亲近没错，但她十六七岁的时候就认识他了。</p><p>那时候，很多名门望族住在西林那片别墅区，鹿家和段家离得不远，她当时经常从父母亲口中听到“段家的谁谁谁多优秀”这种言论，段敬怀就是最典型的别人家的孩子。</p><p>“你开车来的吗？”鹿桑桑终于开了口。</p><p>“没有。”</p><p>“那坐我的车吧。”</p><p>段敬怀点头道：“麻烦了。”</p><p>鹿桑桑顿了一下，笑道：“不麻烦，我们回的是同一个家。”</p><p>天色已暗，外面车水马龙，霓虹闪烁。</p><p>车子行驶在马路上，外头凉风萧瑟，里头气氛微微有些沉闷。</p><p>鹿桑桑偶尔假装不经意地往副驾驶座看上两眼，段敬怀就在那里，正襟危坐，规矩又冷酷。其实她平时是个挺能说的人，不过面对段敬怀，她总是不知道该说些什么，而段敬怀又不太爱说话。</p><p>鹿桑桑觉得他学医是对的，他这样的人真的不适合在那种浮夸又奢靡的圈里混，加之段家原就是医学世家，是到了段敬怀他爸那辈才从商的。</p><p>段家的经济实力雄厚，各个产业均有涉及，尤其是房地产这块做得很大。再到下一辈时，众人原以为长子段敬怀会接手段家的家业，却没想到他对这块没兴趣，只潜心于医学，反而是弟弟段经珩乖乖地从了商。不过这也不重要，段敬怀作为长子，不管是从医还是从商，在段家的地位是分毫不会变的。</p><p>不久，小区便到了。两人在小区楼下随意吃了点儿东西，回到家后，鹿桑桑去洗澡，段敬怀则在收拾自己的衣物。</p><p>鹿桑桑的洗漱流程特别烦琐，等她全部弄完出来，段敬怀早就洗完澡坐在客厅了，他膝盖上放着文件夹，身体微微前倾，正在看茶几上的笔记本屏幕。</p><p>屏幕的蓝光笼罩在他的脸上，让他的脸难得多了几分柔和。</p><p>一副好皮囊，可惜配错了性子。</p><p>鹿桑桑笑了一下，拿起茶几上倒好的橙汁问：“段医生，这么晚了还工作呀？”</p><p>段敬怀闻声抬眸道：“有个病人的资料需要看。”</p><p>“哦，”鹿桑桑放下玻璃杯，“那你辛苦了，我有点儿困了，先睡了啊。”</p><p>“等等。”段敬怀突然叫住了她。</p><p>鹿桑桑有些意外，问：“怎么了？”</p><p>段敬怀皱着眉头道：“今天奶奶说的那些，你不用在意。”</p><p>鹿桑桑瞬间就懂了，反问：“你是说生孩子？”</p><p>他点头。</p><p>“我要是永远不生呢？能永远忽略她们的话吗？”</p><p>段敬怀放在键盘上的手指明显顿了一下，两三秒后，他才淡淡地道：“随你。”</p><p>鹿桑桑挑了挑眉，问：“这么尊重我？那我要是现在就想生，你是不是立马就能配合我啊？”</p><p>鹿桑桑就是没事找事，她知道段敬怀不是真的尊重她的意见，而是不愿意。</p><p>听完这一句，段敬怀的脸色微微变了，他似乎想说些什么，但又没有说。</p><p>一瞬间，鹿桑桑也有点儿后悔。</p><p>她小时候是有点儿怕他的，她觉得这个人总是一副扑克脸，情绪波动不大，完全看不出他在想什么。她唯一一次在他脸上看到较大的情绪起伏，还是在她成年那天早上，他们两人在同一张床上醒来，手脚交缠，不着寸缕。</p><p>那天，他的脸色可比现在要好看多了——一张俊脸通红，不知道是羞的还是气的。那时鹿桑桑也很慌张，可慌张之际，她莫名地生出一个不合时宜的念头：段敬怀脸红还真带劲儿。</p><p>“哎呀，我开玩笑的。”鹿桑桑及时收住，她笑道，“我们都还年轻呢，而且以我们这种关系来说，孩子生得早也麻烦。”</p><p>段敬怀看着她，问道：“我们哪种关系？”</p><p>“嗯？这个嘛……互惠互利的关系？”鹿桑桑拢了拢长发，“咱们也都是身不由己，现在能做的就是做好该做的事，你说是吧？”</p><p>结婚确实不是两人当初所愿，可生在他们这种家庭，又有多少婚姻是真心实意的？在夫妻框架里给予对方最大的自由，维持平和稳定的关系，这已经是难能可贵了。</p><p>“段医生，假如你以后有了喜欢的人，你记得告诉我一声。”</p><p>段敬怀一顿。</p><p>鹿桑桑心里通透，说：“如果不是很喜欢很喜欢的就算了。你知道的，我们要是离婚的话，家里那边会很麻烦……所以一般喜欢的就低调一点儿，在一起也可以，总之我不会离婚的。”</p><p>段敬怀脸色顿寒，说道：“把这话说给你自己听吧。”</p><p>鹿桑桑回主卧休息去了，段敬怀还有工作要做，一直在客厅坐着。</p><p>鹿桑桑闲着无聊，拿手机打开了自己的微博。她的微博名是“黎鹿”，同时，这也是她在漫画圈的名字。</p><p>她有一个漫画师的身份，微博坐拥五百万粉丝，在圈子里名气挺大。平日里，除了定时给几家杂志社发画稿，她也会在微博上发自己的漫画连载，很受大众欢迎。</p><p>虽然家里没有人支持和关注她做的这件事，不过这不重要，这本来就是她的爱好，她的主业还是在鹿家那片版图上割出属于自己的地盘。抢财产这种事，在她这种家庭屡见不鲜。</p><p>正刷着微博，一条微信消息跳了出来，是她的闺密阮沛洁发来的：“小鹿同学，姐从美利坚回来了，明晚酒吧相见，不见不散。”</p><p>鹿桑桑翻了个身回复：“这么快就出差回来了？”</p><p>阮沛洁：“走个过场而已，我爸就是让我去见见世面，哪里是真的让我做什么事？”</p><p>鹿桑桑：“羡慕，独生女真好。”</p><p>阮沛洁发了几个“大笑”的表情包过来：“怎么，你家那几位又作妖了？”</p><p>鹿桑桑：“仗着年纪比我大就牛呗。”</p><p>阮沛洁：“没事，你还有你妈扛着呢，你那几个哥哥姐姐可没妈帮。”</p><p>鹿桑桑：“我爸帮啊。我爸对他亡妻留下的儿女可偏心得很，我真怀疑我是不是他亲生的。”</p><p>阮沛洁：“安心安心，明晚出来，姐姐好好开导你。”</p><p>鹿桑桑：“行吧，老地方，不见不散。”</p>]]></content>
    
    
      
      
    <summary type="html">&lt;p&gt;文/六盲星&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;入秋，窗台外的树已变了色，一阵风吹来，黄透了的树叶就摇摇晃晃地往下掉，显得浪漫又雅致。此时正在窗台前画画的人却没有心情欣赏。一片黄叶掉在了她的手绘板上，立刻被她粗暴地挥开了。手机屏幕上催图稿的信息，此起彼伏，绵延不绝，她的心情烦躁极了。&lt;/p&gt;
&lt;</summary>
      
    
    
    
    
    <category term="耽美甜文" scheme="http://example.com/tags/%E8%80%BD%E7%BE%8E%E7%94%9C%E6%96%87/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>当时轻别意中人</title>
    <link href="http://example.com/2021/05/21/%E9%9D%92%E6%98%A5%E6%80%9D%E8%80%83/%E8%80%BD%E7%BE%8E%E7%94%9C%E6%96%87/%E5%BD%93%E6%97%B6%E8%BD%BB%E5%88%AB%E6%84%8F%E4%B8%AD%E4%BA%BA/"/>
    <id>http://example.com/2021/05/21/%E9%9D%92%E6%98%A5%E6%80%9D%E8%80%83/%E8%80%BD%E7%BE%8E%E7%94%9C%E6%96%87/%E5%BD%93%E6%97%B6%E8%BD%BB%E5%88%AB%E6%84%8F%E4%B8%AD%E4%BA%BA/</id>
    <published>2021-05-21T05:38:18.000Z</published>
    <updated>2021-05-21T05:53:33.431Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>文|大黄米</p><p>01</p><p>余述呆坐在蓝莹莹的电脑前，屏幕因为长久不操作进入了待机画面，一只懒洋洋的大白熊翻着白肚皮看着他。</p><p>头上“咚咚”的声音仍在响着，余述咬着牙，从一数到九，又从九数到一，如此来回数遍，觉得很符合“忍无可忍，无需再忍”的人生格言，怒气冲冲地上了天台。</p><p>余述有很多条人生格言，最常用的一条是“知足常乐”，从读书时还算凑合的成绩，到如今做网络漫画家不上不下的收入，都让他越发相信这是一句真理。</p><p>工作用的组装电脑虽然经常卡顿，但好在没扯过后腿，黑屏的瞬间也会机智地保存文档。</p><p>合作的编辑虽然啰唆又暴躁，但好在人性尚存，逢年过节也会给熬夜画稿的他送上节日的口头祝福。</p><p>租住的十八楼顶层房租贵地方小，每三个月来收一次房租的大婶还很神秘，裹得像阿拉伯国际友人，还戴着一幅遮住半张脸的墨镜，扭着颇为壮硕的身子静悄悄地来，再静悄悄地走，让余述颇感别扭。</p><p>但好在顶层空气好，又安静，他也就住下了。以往余述都觉得日子平淡又自在，很是岁月静好。</p><p>可这岁月静好的日子在一个晴朗的早上，突然被头顶一阵连续不断的“咚咚”声打断了。</p><p>关紧房门，用耳塞堵住耳朵，放音乐等措施均无效以后，一向奉行“人不犯我，我不犯人，人若犯我，我就生气”的余述很愤怒，扔下鼠标，穿着棉拖就冲上了天台。</p><p>这天台基本处于闲置状态，余述偶尔在上面晒太阳，有次还晾晒了小时候爱吃的地瓜干和胡萝卜干，无奈天台上风沙实在太大，一天下来，果脯上的土比果脯本身还厚，只好放弃。</p><p>所以当余述看见一座明晃晃、四方方的玻璃房子出现在天台上时，第一反应就是：“啊，这个好，风沙再也不能摧毁我的果脯了。”</p><p>第二眼才看见旁边跳舞毯上卖力跳着的人，高马尾，细腰，大长腿，正随着《最炫民族风》的音乐跳得投入，竟差点被自己绊倒。余述无端担忧她起的老年生活，就这两下子，估计连个广场舞都跳不好。</p><p>对方却突然一转身，恰好逮住了余述嘴角一抹幸灾乐祸的笑容，瞪起眼睛问道：“你是谁？看什么看？”</p><p>余述的思维这么一溜达，已经把上天台的初衷忘得一干二净，愣了半晌才开口，全无预想的气势：“我是楼下的，听见声音就上来看看。”他提高了声调：“你动静太大了，好吵。”</p><p>对方理直气壮地说：“我要减肥！”</p><p>余述看看对方的细胳膊细腿，觉得她委实没有减肥的必要，用这种笨方法消耗的卡路里，估计还抵不上一个法式热吻。</p><p>意识到思维又要跑远，余述赶紧回了神，说道：“这天台是房东家的啊，你这个玻璃房属不属于违建啊？”</p><p>对方言简意赅地回答他：“房东是我妈。”</p><p>余述没话说了，但还是不甘心地说了句：“那你动静小点啊，吵得我都没法工作了。”</p><p>对方瞥他一眼，转身欲走，余述突然上前一步，皱着眉头道：“哎？我看你有点面熟啊，我们是不是在哪里见过？”</p><p>02</p><p>“我们是不是在哪里见过？”余述说完这句话，就半张着嘴巴陷入了沉思。</p><p>齐愿心里“咯噔”一下，不自觉地偏了头。只见对方皱眉半天，恍然大悟道：“哦，是你！”</p><p>齐愿闭了一下眼睛，垂死挣扎：“你认错人了，我不是……”</p><p>“是你！昨天抢走了烧烤摊上最后一串大腰子。”余述上蹿下跳地指认，“你不好意思承认，但我是不会认错的！我是个画家，对人脸识别可是很在行的。”</p><p>齐愿说不清自己心里是庆幸还是失望，半晌才翻了个白眼，淡淡地说道：“你肯定认错了，我对大腰子过敏。”</p><p>什么对人脸识别很在行，见鬼去吧！身为余述高中同学兼同桌的齐愿恨恨地想。</p><p>但平心而论，余述没有认出来她，应该算是一件不太糟糕的事——最起码说明，她减肥很成功，可以说是取得了整容般的成果。</p><p>是了，学生时代的齐愿，是个胖子。因为胖所以自卑、沉默，基本不会主动惹人注意，又因为太胖，让人难以忽视，总之，是个尴尬的存在。</p><p>尴尬的齐愿试过很多种减肥方法，均已失败告终，最终都发展到了违背唯物论的地步，每天睡前都要祷告：上天啊，赐我一个专吃脂肪的宠物吧。</p><p>可惜上天没把宠物派来，倒是派来了余述。</p><p>余述是艺术生，从小学美术，走到哪都背着画夹，灵感来了，可以立马挥笔作上一幅画。那时候动漫风靡，余述作为一个长相清秀、气质儒雅又会画画的美少年，拥有了一切成为男神的特质。</p><p>彼时和他刚成为同桌的胖女孩齐愿，因为男神坐在旁边，心跳加速，呼吸急促，紧张得差点晕倒。</p><p>之所以没有晕倒，是因为她突然看见男神偷偷摸摸地把手伸进桌洞，掏了半晌，摸出来一个硕大的、香气浓郁的奶油面包。</p><p>那天刚好是齐愿减肥的第十三天，正处于停滞不前，几欲放弃，又垂死挣扎的关键时期，眼神都能在奶油面包上戳个洞。</p><p>余述咬了一大口，才后知后觉地看见眼冒凶光的齐愿，嘴里含着东西嘟囔道：“你要吃吗？”</p><p>齐愿狠狠咽了咽口水，幽怨道：“你觉得我还能吃吗？”</p><p>这句话的本意是，一个正在减肥的胖子是没有资格吃奶油面包的。谁知余述想了想，了然道：“哦，你嫌我咬过了？”</p><p>哎？这是什么逻辑？还没等齐愿反应过来，余述已将面包掉了个，掰下一大块递给了她。</p><p>目瞪口呆的齐愿盯着眼前的面包，白色的奶油、黄色的果酱、紫色的蓝莓，各种颜色都在叫喧着挑战她的忍耐力。</p><p>齐愿英勇就义一般咽下最后一口面包时，悲戚地想，第三十八次减肥，宣告失败。</p><p>03</p><p>同所有羞涩内向又带着些许自卑的青春期女生一样，齐愿对运动会这类集体活动一直很排斥。当然，也没有多少人会邀请一个行动笨拙缓慢的胖子参加竞技项目。</p><p>所以大家都不太明白，为什么一向习惯隐形的齐愿会主动报名参赛，参赛项目还是考验速度的四百米赛跑而不是扔铅球。</p><p>这事要从几天前谈起。说起来，余述作为她的同桌，成绩好，话不多，对她一人占了课桌三分之二也毫不计较，虽然偶尔脑回路不太正常，思维有些跑偏，但他毕竟是搞艺术的嘛，也可以理解。对这个同桌，齐愿大体上觉得满意。</p><p>只除了一件事，那就是他的低血糖。齐愿对低血糖没有意见，却对包里时刻装着甜食，不时大吃特吃还吃不胖的余述很有意见。</p><p>她的第三十九次减肥，因余述手里一袋浓香玉米味的薯片而宣告失败。</p><p>第四十次减肥，因他好心带给她的一只天椒牛肉堡而失败。</p><p>第四十一次减肥，余述竟然在课间端来了一碗冒着热气的酸辣螺蛳粉。</p><p>齐愿托着腮坐在一边，目光呆滞地看着前方，道：“我能不能问一下，你这玩意儿，从哪里弄来的？”</p><p>余述吸溜着粉丝，偏头看她：“学校围墙边上，有个跑腿送外卖的人，啊……”他手在口袋里摸了摸：“喏，这是他的名片，你要吗？”</p><p>“……算了，谢谢。”</p><p>齐愿拼命让自己转移注意力，自己给自己打气——加油，不减肥你永远都不知道自己有多美丽。</p><p>但是旁边的吸溜声响个不停，脑海里摇旗呐喊的小人毫无气势，她甚至还不争气地吸了吸鼻子。</p><p>齐愿无奈地叹口气，幽幽地问道：“你知不知道，你这样让我很困扰啊！”</p><p>余述惊讶地看她一眼，举起手中刚拿起的烤兔腿：“啊，你们女生是不是都热爱小动物，看不得我吃这么可爱的兔兔？”</p><p>齐愿这才看见外焦里嫩、肉香扑鼻的烤串，咬牙切齿道：“滚。”</p><p>经过一番艰难沟通，余述终于明白了齐愿的苦恼。解决这苦恼的方法其实很简单，那就是余述出去吃，或者趁齐愿不在的时候吃。</p><p>末了，余述还颇为真诚地劝齐愿：“世间人类姿态万千，谁说瘦就一定美啊，蒙娜丽莎也是很丰满的嘛。其实你胖嘟嘟的样子还是很可爱的。”</p><p>齐愿还未来得及感动，他又自言自语地嘟囔了一句：“当然，蒙娜丽莎美是因为她的微笑，倒不是因为身材。”</p><p>齐愿：“……”</p><p>总而言之，余述的善解人意还是让齐愿觉得无以为报。因而当班委让余述参加运动会项目，而消瘦文弱的余述露出了为难的表情时，齐愿在一边自告奋勇地举了手：“我替他上吧。”</p><p>本来在犹豫是报长跑还是跳高的余述闻言很惊讶，谁说胖子都不爱运动，他身边的这个就很有体育精神嘛。</p><p>04</p><p>那一天是齐愿名扬校史的大日子。她出名倒不是因为壮硕的体型差点占了两个跑道，也不是因为她比倒数第二名多用了十七分钟才跑完，更不是因为她气喘如牛、汗流浃背，差点在跑道上成大字形扑倒的窘样子。</p><p>她之所以成为全校的焦点，是因为运动会广播的一篇加油稿。</p><p>上场前，余述好心地跑过来问她：“齐愿，有没有什么是我可以帮你的啊？”</p><p>齐愿瞄了一眼他背包里若隐若现的巧克力和士力架，吞了吞口水说道：“啊，不用了，你只需要替我口头加油就好了。”</p><p>余述疑惑道：“就这样？”</p><p>“嗯，得到你的鼓励我就很开心了。”她随口敷衍。</p><p>齐愿是在跑到一半的时候听到加油稿的，彼时其他选手已经跑完，整个跑道上只剩她一个人步履维艰地向前移动。</p><p>广播里传来甜美悦耳的声音：“下面这篇稿子写给高二一班的齐愿同学：齐愿，你说若是能得到我的鼓励，你就会充满力量；你说若是我能替你加油，你就会一直勇往直前。若是可以，我愿意变成你的力量，你的动力，在你的身边一直陪你跑下去。加油，齐愿！高二一班，余述同学来稿。”</p><p>透过汗水和软塌塌贴在眼前的刘海，齐愿看见场边的同学们皆露出了惊讶、兴奋和八卦的表情。正在跑道上移动着的胖女生齐愿，和背着画夹满校园转的“漫画王子”余述，貌似要合作一部集悬疑、惊悚、凄美、浪漫、痴心妄想、胖蛤蟆想吃王子肉于一体的情感大戏。</p><p>“女主角”齐愿被上百双眼睛盯着，恨不得立马晕厥。</p><p>偏偏这时，耳旁突然出现了熟悉的声音：“怎么样，这篇稿子还可以吧？”</p><p>齐愿转过头去，看着跑道旁的草丛内正慢悠悠随着她步伐走着的人，对方一脸的得意：“是不是很感动？”</p><p>齐愿用看外星人的眼光看着他——他竟然觉得这种情况下，她会感动？一个平凡、自卑的胖女孩，面红耳赤地站在跑道上，承受来自男生的调侃和众人的嘲笑，她的心情，会是感动？</p><p>余述终于觉出她表情不对，挠挠头道：“哎？这么感动？其实也不用啦，我是让我一个哥们代写的。你知道的，我不太擅长作文。”</p><p>齐愿决定逃离这场荒谬的闹剧，在眼泪夺眶而出前，她拼上所有的力气冲过了终点，一直冲出人群，冲出了操场。</p><p>身后余述在喊着什么，她已经完全听不见了。她想，就当这是一场梦吧，梦醒了，她还是那个有一身肥肉护体，刀枪不入的少女。</p><p>05</p><p>过了好几天之后，齐愿听到余述问她：“我是不是以前在哪里见过你？”</p><p>齐愿手里的笔“啪”一声掉落，在练习册上戳出一个黑点，丑陋又刺眼。</p><p>余述带着稍许疑惑：“怎么就想不起来了呢？我人脸识别的能力很好的啊。”</p><p>齐愿盯着面前的练习册，没说话，也没动。</p><p>这个自称人脸识别能力很不错的人，终于在作为同桌，朝夕相处一年多后，想起了她。</p><p>是的，他们早就见过面，早在她开始第十四次减肥的时候，早在她还不知道他的名字的时候。</p><p>那一阵齐愿的体重达到了最高峰，放学后就偷摸到学校北边的小花园角落里跳绳。书上说，跳绳十分钟等于慢跑半个小时，不仅可以减肥，还能美容养颜。可齐愿接连跳了一星期，不仅一斤没减下来，脸上还冒出了两粒青春痘。</p><p>齐愿垂头丧气地对着跳绳碎碎念：“你呀，这么长的绳，一点用也没有。早知道就把你缠在身上，好歹也能勒去二两肉啊。”</p><p>旁边有人“扑哧”笑出声，齐愿吓了一跳，回头便看见了支着画夹，隐在一片灌木丛后面的男生。从她的角度望过去，刚好能看见男生笑出一排洁白的牙齿。</p><p>“你，你什么时候在那里的？”齐愿又羞又怒。</p><p>“半个多小时了吧。”他认真地想了想，“哦，对，从你脱下鞋子开始跳的时候。”</p><p>书上说，双脚直接踩在地面上运动，会消耗更多的卡路里。齐愿此刻觉得自己一定是脑子打结了，才会相信这样的鬼话。</p><p>她面红耳赤，羞得转身想走，又被男生从后面叫住：“哎，同学，这幅画送给你。”</p><p>那是一幅素描，画上的少女手挽跳绳，高高跃起的一瞬间被定格，马尾在空中划出轻快的弧度，校服的一角被风鼓起，像只展翅的白鸽。嘴角轻轻抿起，眼神却是格外明亮。</p><p>齐愿看了很久，画上的人像她，又不太像她。她有着和画中人相同的长相、相同的身材，却没有画中人那般灵动自信，那样神采飞扬。</p><p>他画出了齐愿都没见过的自己，那是她一直想成为的样子。</p><p>她把那幅画慎重地挂在房间里，心情不好时看几眼，心底那个沉睡的自己仿佛就会渐渐苏醒，提醒她一点点抛弃自卑，变得没那么怯懦。</p><p>她其实很想感谢那个送她画的少年，想当面说声谢谢。找到他其实并不难。同她恰好相反，在这偌大的校园里，他是优秀、耀眼、存在感很强的那一类人。她很快知道了他的名字，余述。</p><p>余述，不是小数点后那个可四舍五入、忽略不计的余数，而是齐愿心里千辛万苦算出的方程式最后唯一的解值。</p><p>有一次，她终于鼓起勇气走到他面前，话还没出口，就听到他身旁的同伴在说话：“余述，今晚的漫展你去不去？全都是你喜欢的高个细腰大长腿哦。”</p><p>齐愿低了头，悄无声息地走掉了。</p><p>直到高二分班，她坐在教室的角落一抬头，竟恰好看见他走进来。他背着画夹，搬着书，环视了一圈后，走到齐愿旁边的座位旁，问道：“同学，我可以坐在这里吗？”</p><p>齐愿轻轻点了头，听到他说：“你好，我叫余述。”</p><p>“你好，我是齐愿。”</p><p>他没认出她，这很正常，齐愿没觉得失望。她只是有点遗憾，没能当面说出那句谢谢。</p><p>如今余述重新提起，齐愿也不打算和他上演久别重逢的戏码。有些自己一直放在心里，看得很重的事，想要说起才发现如此轻飘。既然如此，那还不如不说，就当那只是自己一人的故事，喜怒哀乐，只关乎自己。</p><p>齐愿推开凑近打量她的余述，淡淡地说道：“你忘了？开学的第一天，你向我打听男厕所在哪里。”</p><p>余述半信半疑：“是么？可是男厕所不就在女厕所旁边吗？”</p><p>齐愿把头埋进英语课本里，声音闷闷的：“不是啊，最初男厕所在学校的另一侧，你当时急得脸都红了。”</p><p>“啊。”余述好像想起来了，感慨道，“学校的设计真是变态啊。”</p><p>齐愿没再说话，窗外晴空万里，树上有只不知名的鸟，兀自叫得欢快。</p><p>06</p><p>六月过得很快，齐愿感觉只是多打了几个瞌睡，高考就已经过去了。班委们在成绩出来后的一个星期，组织了一次同学聚会。</p><p>齐愿向来不怎么热衷集体活动，大家在包厢里又唱又跳，她待了一会便去走廊里透气，却在拐角处看见了熟悉的背影。</p><p>余述背对着她，脑后有一缕头发微微翘起，像它的主人一样显得有些傻气和无措。</p><p>齐愿只能看见他微红的侧脸，却不难想象他此刻张大嘴巴，紧张尴尬的样子。她看见他向对面垂头站立的女生连连摆手，说道：“对，对不起啊，我，我不是很喜欢你这种类型的女生。”</p><p>对面告白的女生是哪种类型呢？是和她一样，平凡、呆板、内向、毫无存在感的女生，穿着宽大的T恤衫和运动裤，是那样地灰暗和臃肿。</p><p>她的卑微和齐愿一样，她对余述的爱慕也和齐愿一样。齐愿看着她低头站在余述面前的样子，就像看到了自己。</p><p>她没有对余述开口，却听到了他的回答。</p><p>她其实有很多想说的话，却再也不用说出口。</p><p>齐愿在拐角处站了很久，久到余述和那个哭泣的女生都离开了，久到同学们全都散场，久到她终于轻轻一笑，告别了从前的时光。</p><p>她后来去了北方读大学，课业不太重，稍稍学会了打扮，比起以前算是亮眼了些。减肥一直在持续，可因为是家族有肥胖基因的缘故，个子又高，仍是比其他人显得宽一个尺码。</p><p>大学四年，她读了很多书，见过很多人，心胸慢慢变得开阔，不再那么在意身材，渐渐地，也逐渐养成了乐观的心态，人也变得开朗。</p><p>一个友善亲切又爱笑的胖子，虽做不成万人迷，但总归不会让人讨厌。</p><p>比起以前那段晦暗的岁月，她慢慢眼神明亮起来，终于有了点画中人的样子，她一直努力变成的样子。</p><p>她也有了朋友，还差点有了男朋友，偶尔会有人说她胖乎乎的样子很可爱。</p><p>她却在这句话里短暂地失了神，想起多年以前，有人曾背着光看她，托着腮说过一句：“其实你胖嘟嘟的样子挺可爱的啊。”</p><p>自己当时有没有相信呢？时隔太久，她都已经忘了。</p><p>她没想到会再见到余述。母亲那次有事，让她去收十八楼的租金。她不愿意去，嘟囔着：“现在谁还这么老土啊，直接转账不行吗？”</p><p>母亲往外撵她：“下班时间就知道窝在家里，这么大的人了连个男朋友都没有，我看那余述就不错，你去接触接触。”</p><p>她打了个激灵，问：“谁？”</p><p>“余述啊，十八楼的房客。小伙长得眉清目秀，还是个漫画家，也不知道一年能挣多少钱……”</p><p>她在母亲的念叨中恍恍惚惚地走出家门，走到十八楼门口才发现心跳得厉害，站了好久才鼓足勇气摁下门铃，却在听到里面一声“来了”后落荒而逃。</p><p>她不是不想见他，只是不想仍以这样的面目见他。</p><p>她找来围巾和墨镜，把自己裹得严严实实，才终于见到了阔别已久的那人。他没怎么变，一笑就露出洁白的牙齿，头顶有一缕调皮的头发微微翘起，和以前一模一样。</p><p>她按捺下想把那缕头发抚平的冲动，收完房租后礼貌地转身告辞，心里想的却是，她多年前因为自卑失去了当面感谢他的机会，如今再也不要失去对他说“好久不见”的机会。</p><p>08</p><p>齐愿过了长长的一段苦日子，苦到自己都不敢再回忆。想要剥离悉心养育二十多年的肥肉，痛苦难以形容。可每当想要放弃的时候，齐愿总会想起，余述喜欢的，是高个细腰大长腿。她只占了高个，距离剩下两个还有一段距离。</p><p>体重终于变成两位数的那个晚上，她站在房间的那幅画前，静静地看了很久。画纸已经泛黄，画中的少女却依旧眼神明亮，神采飞扬。透过那双眼睛，她仿佛看见当初坐在灌木丛背后的那个少年。正是他冲她的那粲然一笑，点亮了她整个青春期。</p><p>她轻轻做了个深呼吸，心中默念道：“你好，余述，我是齐愿。”</p><p>她找人偷偷在天台搭了一座玻璃房，把自己的家当搬过来，布置成了一间小屋。一切收拾妥当后，拿出跳舞毯，在他的正上方开始蹦跶。</p><p>终于在三天后的一个早晨，她用余光瞄到了穿着棉拖冲上来的余述。因为紧张，左脚踩右脚差点把自己绊倒。</p><p>当他问道“我们是不是在哪里见过”时，她屏住了呼吸。可当他再一次没认出自己时，齐愿却没像预想的那样，说出“我是齐愿”这几个字。</p><p>她突然想到，或许他一次次认不出她，只是因为她在他眼里无关紧要罢了。她减肥成功又怎么样，世界上高个细腰大长腿的女孩何其多，他难道就非得喜欢她齐愿？</p><p>她说不出是悲伤还是意料之内的坦然，茫然转身向玻璃房走去，却听到背后余述惊喜的声音：“齐愿？你是齐愿吧？”</p><p>齐愿愣愣地转身看他，余述指着玻璃房中挂着的画，眉飞色舞：“我是余述啊，那幅画，是我给你画的啊。”</p><p>见她不动，又凑上前来，皱眉道：“你变了好多啊，面黄肌瘦的，没有以前好看了。”</p><p>齐愿这才从大起大落中反应过来，呐呐道：“哦，那幅画啊，其实，其实我也没有特意要留着，我是搬家的时候不小心找出来的，本来是想扔掉的……”</p><p>“你扔了吧。”余述兴致勃勃地打断她。</p><p>“啊？哦。”齐愿低了头答应一声，控制情绪的弦像是绷断了，连失落都没有了起伏。</p><p>“反正我那里还有很多呢。”</p><p>齐愿应声抬头，刚好撞进余述亮闪闪的眼睛里。她没听懂，问了一句：“什么？”</p><p>“我说，我那里还有很多张，画的都是你。”余述挠挠头，笑道，“你不知道吧，我那个时候，对你比较有好感。”</p><p>他看了看张大嘴巴的齐愿，不好意思道：“不过那时候你不怎么理我，我也就没敢说。”</p><p>齐愿结结巴巴：“那，那现在呢？”</p><p>余述想了想：“现在？啊，你知道的，我喜欢肉嘟嘟、可爱的女生。”</p><p>哎？怎么会这样？如今高个细腰大长腿的齐愿哭笑不得，小声嘟囔：“这还不简单。”</p><p>“什么？”余述没听清。</p><p>“我说，”齐愿提高声音，“你是只猪。”</p><p>他们俩都是，错过心意的两头猪。好在她初心未改，恢复成原来的模样也很容易。</p><p>好在微风正轻，阳光正盛，好在一切都还来得及。</p><p>09</p><p>余述打小就有脸盲症，不太严重，但也属于相见不相识的那种。于是父母送他去学画，几年下来，绘画技术提高不少，记住的人脸却都是些绘画用的孟德斯鸠、托尔斯泰等石膏像而已。</p><p>不过平日里除了路上偶然见到同学打招呼时，一脸茫然，有些尴尬以外，一点也不影响余述长成品学兼优的良好少年。</p><p>在余述眼里，每个人的长相都不过是高光、阴影组成的线条，只有五官是否立体之分，没有美丑的区别。学校里那么多女生，在他眼里都差不多。</p><p>能算得上印象深刻的，倒是有那么一个。那是一个黄昏，他放了学坐在学校的小花园里，画老师布置的静物画。正专注的时候，听到了异样的响动。</p><p>他循声望去，是一个胖胖的女生，正在认真地跳绳。女生的动作和表情都很奇特，明明看起来很笨拙，像是下一秒就会被绳子绊倒，却是奇迹般地跳了许多下。每一次向上跃起的动作都做得很用力，这让她显得有些傻气和可爱。</p><p>跳了一会过后，大概是有些累了，手和脚开始轻微不协调。女生于是瞪圆了眼睛，紧紧抿着嘴唇，圆鼓鼓的脸上透着绯红，像一种无害又倔强的小动物。</p><p>终于跳不动了，绳子被踩在了脚下，女生顿时泄了气，垂了眼皱着鼻头自言自语：“你呀，这么长的绳，一点用也没有。早知道就把你缠在身上，好歹也能勒去二两肉啊。”</p><p>余述“扑哧”一声笑出来。他从未见过表情如此丰富的女生，莫名觉得她有些特殊，可怎么个特殊法他形容不出，如果非要说的话，那就是他笔下的她特别灵动。</p><p>后来她成了他的同桌，刚开始的时候他没认出来，只觉得她有些眼熟。那次运动会，她抿着嘴，红着脸，认真跑在跑道上的表情太过眼熟，他才终于将记忆中那张表情灵动的脸和面前的人重合在一起。</p><p>可她不仅不承认，还对他越来越冷淡。于是他也就选择了沉默，只偷偷地看她，再偷偷地把她画进画里。</p><p>他房间里挂了很多幅画，有课间打瞌睡时流口水的她，有解不出物理题皱眉头的她，有看见他吃东西时，馋得咽口水却还装成一本正经的她……她是他大半个青春里最活泼动人的素材。</p><p>他不喜欢她为了减肥，饿得垂头耷耳的样子，于是故意在她旁边吃很多东西。</p><p>他也不喜欢她因为胖而自卑，体育课上小心翼翼站在一旁的样子，于是故意念叨篮球运动可以消耗多少卡路里。她个子高，加入到球队里，倒也打得有模有样。</p><p>他其实最不喜欢的，是她不喜欢他。可是那又怎么样，只要她能慢慢变得自信开朗，喜欢谁又有什么关系？</p><p>他想起高考后的那次聚会，有女生向他告白，他紧张得连连拒绝：“对不起啊，我不太喜欢你这种类型的女生。”</p><p>他慌忙逃走，正好被一哥们看见，打趣道：“你不是说不喜欢高个细腰大长腿，就喜欢胖乎乎、肉嘟嘟的女生吗？……像齐愿那样的。我看这个女生就挺符合啊。”</p><p>他也笑，笑完了又正色道：“不是啊。我不是喜欢齐愿那样的，我只是喜欢齐愿而已。”</p><p>好友被他的认真镇住，半晌才讪讪地说道：“反正你这品味挺独特。”</p><p>余述笑笑没说话。他想起初次见她的那天，她迎着风高高跃起的样子，从此定格在他的脑海中。</p><p>这世间千姿百态，万种风情，陌上花开无数，我听过夏风，看过秋雨，仍是最喜欢你。</p>]]></content>
    
    
      
      
    <summary type="html">&lt;p&gt;文|大黄米&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;01&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;余述呆坐在蓝莹莹的电脑前，屏幕因为长久不操作进入了待机画面，一只懒洋洋的大白熊翻着白肚皮看着他。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;头上“咚咚”的声音仍在响着，余述咬着牙，从一数到九，又从九数到一，如此来回数遍，觉得很符合“忍无可忍，无需再忍”的人</summary>
      
    
    
    
    
    <category term="耽美甜文" scheme="http://example.com/tags/%E8%80%BD%E7%BE%8E%E7%94%9C%E6%96%87/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>幽花一树明</title>
    <link href="http://example.com/2021/05/21/%E9%9D%92%E6%98%A5%E6%80%9D%E8%80%83/%E8%80%BD%E7%BE%8E%E7%94%9C%E6%96%87/%E5%B9%BD%E8%8A%B1%E4%B8%80%E6%A0%91%E6%98%8E/"/>
    <id>http://example.com/2021/05/21/%E9%9D%92%E6%98%A5%E6%80%9D%E8%80%83/%E8%80%BD%E7%BE%8E%E7%94%9C%E6%96%87/%E5%B9%BD%E8%8A%B1%E4%B8%80%E6%A0%91%E6%98%8E/</id>
    <published>2021-05-21T05:37:49.000Z</published>
    <updated>2021-05-21T05:54:32.973Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>文/百媚生</p><p>1</p><p>才下过一场小雨，树叶上的水落到石子路上，发出轻微声响，有些像棋子落在棋盘上时那种微弱的声音。</p><p>窗户开着透气，外面的天光温柔地流泻在黑白交错的棋盘上。女孩子坐在矮凳上，望着一局残棋发呆。</p><p>他站在那里望着她，良久才轻声说：“佳禾。”</p><p>他说话的语气小心翼翼，像是不敢惹她生气。佳禾在半决赛输掉了她最不想输的一场比赛，一步之遥，就此错过与顾风川的退役战。</p><p>佳禾偏过头去看他，眼眶红红的，却扯出一个堪称温和的笑容：“陪我复盘吧。”</p><p>棋子被悉数拨开，两个人分执黑白子，佳禾一边复盘一边皱着眉，念叨着自己犯下的错误。</p><p>她喃喃自语，萧壑始终默不作声。佳禾终于摆到最后一步，她的昏招，就是这一步的错误令她不得不中盘投子认输。她太着急，以沉静著名的年轻棋手，终究输在了一念之差。</p><p>他不知道该怎么安慰她，他太知道顾风川在她心中的地位。</p><p>萧壑从十五岁起暗恋佳禾，但她注视的从来只有顾风川，而输给那人，他甚至没有不服气的资格。</p><p>二十四岁的顾风川，可以说当今围棋界的第一人。</p><p>与杀伐决断的棋风不同，他为人沉默到近乎冷淡，但尽管如此，还是有无数粉丝拥护，有些是痴迷他的棋，但更多的，则是爱慕他的容貌。</p><p>萧壑第一次见到顾风川，是在初次加入顾啸九段的指导室。他在门外有些不安地等待着。过了不久，门被推开，迎接他的人就是佳禾，她微笑着同他打招呼：“听说是你拿下了去年的青少年世界锦标赛冠军？恭喜你。”</p><p>就在这个时候，有脚步声从另一端由远而近。年轻的男人皮肤很白，容颜清俊，身材修长，比电视上好看得不是一星半点。</p><p>佳禾有些惊喜：“顾师兄，我听说你明天才会回来。”</p><p>“赛程有变动，提前回来了。”顾风川望向她的时候，面容一缓，随即眸光落在萧壑身上，“他是谁？”</p><p>“老师新收的学生，萧壑。”</p><p>“萧壑，这是你我的师兄，顾风川。”</p><p>十六岁的萧壑站在二十岁的顾风川面前，几乎没有任何优势可言。</p><p>顾风川淡淡点头：“你好。”</p><p>萧壑说：“久仰大名。”</p><p>他没法说更多了。他怎么会不认识顾风川呢？赢下天元战的最年轻头衔保持者，顾啸九段的亲孙，以及……同佳禾那些大大小小的绯闻。</p><p>2</p><p>佳禾初次见到萧壑的棋的时候，她想到了顾风川。</p><p>只是萧壑还稚嫩，顾风川已经老辣，纵使下出那样老辣棋局的时候，他当时也不过十四岁。</p><p>佳禾更小，又是唯一的女孩子，除了顾老师会毫不留情地打她手背之外，其他师兄都疼她疼得要命，天天给她买零食吃。道场中大家关系不错，打打闹闹，连练棋都显得不是那么枯燥了。</p><p>除了顾风川。</p><p>他平日几乎不说话，只在不得不说的时候，才会冒出几个简短的词汇。顾风川与别人不同，他在十一岁的时候就已经定段，同年获得二段，是真真正正的天才，连比他段位更高的人都不敢小视他。师兄他们对他小心翼翼，也不太愿意和他下棋，在前辈都去比赛的时候，他就孤零零坐在一旁自己打谱。</p><p>只有佳禾不怕他，她刚下完一盘棋，剥开一根棒棒糖，坐在了顾风川身边，含糊不清地同他叽叽喳喳说着话。半晌，顾风川终于皱了眉：“吵。”</p><p>她也不生气，笑眯眯地说：“你叫风川，我是芜平人，好巧啊。”</p><p>顾风川说：“我不是。”</p><p>佳禾说：“你不知道吗？芜平的别名，就叫作风川。”</p><p>芜平是她的故乡，一座小而清美的山城。她看到顾风川，就总能想到故乡那些秀气得不得了的风景。顾风川就是这样的人，关于他的那些传说配上他那张脸，简直不似凡间中人。</p><p>随后她又不以为然地想，顾风川个头跟她差不多高呢，能厉害到哪去？</p><p>事实上，顾风川确实厉害。</p><p>让三子的指导棋，佳禾输给他足足十几目。顾风川的计算力、棋风、对大局的把控，都远远超出他的年龄。她终于明白为什么其他人不愿意跟他下棋了——与他的棋局，仿佛站在山底仰望高崖，那般遥不可及，跟这种天才对抗，简直是自取其辱。</p><p>顾风川一言不发收拾好棋局，抬头却发现佳禾哭了。</p><p>不是撕心裂肺的痛哭，她咬着嘴唇，眼泪像断线珠子似的不停淌下来，一副委屈巴巴的样子。他从来没见过这种场面，一下子有点慌，左顾右盼，发现其他人都在对局，只好对她说：“你别、你别哭了。”</p><p>佳禾揉着眼睛，抽泣道：“我才没有哭呢，不就是让三子还输给你了吗，不就是输给你还输了很多吗……”</p><p>顾风川犹豫了一瞬，然后站起身走到她旁边，伸出手去轻轻拍着她的背：“是我，不好……”</p><p>这句话一出，她哭得更厉害了，泄恨似的愤愤道：“就是你不好！你怎么这么厉害啊！谁让你这么厉害了！”</p><p>顾风川哭笑不得。</p><p>3</p><p>从那以后，他们的关系倒是亲近不少。</p><p>顾风川还是不太爱说话，但他的语言表达已经随着他段位的提高而显著增多，他甚至偶尔会主动指点别人的棋局，令不少人都受宠若惊。</p><p>一晃四年就过去了，她在十五岁的时候定段，不高不低的年纪，作为女棋手来说已经难得。只有顾风川皱着眉，不太满意的样子。佳禾说：“可以了，总不能谁都像你那么厉害吧？”</p><p>顾风川说：“你还可以更厉害。”</p><p>话虽如此，在女棋手中佳禾确算得上优秀，就连顾老都说，女棋手做到她这个程度已经是不容易。佳禾并不把顾风川的话放在心上，比起磨炼棋力，她更热衷于参加各种活动。她长得好看，自然各种报道如雪片般飞来，收入也很可观。佳禾扬扬得意地对顾风川炫耀，丝毫不顾及他难看的脸色。</p><p>有师兄劝：“佳禾是女孩子，你别对她太苛刻。”</p><p>顾风川一字一句地说：“跟这个没有关系，是她自暴自弃。”随后拂袖而去，很长一段时间没有再来道场。</p><p>她再一次看到顾风川，是他应邀作为中国队大将前往亚洲围棋甲级联赛的时候，当时也是同队最年轻的选手。镜头前的顾风川气度清贵，主持人正滔滔不绝介绍他的背景。</p><p>这场赛事是大事，在重要的比赛上，他们都会在道场一起观看讨论。</p><p>顾风川的主将战连胜十盘，每一盘都称得上精彩绝伦。她听着师兄们时而神采飞扬时而感慨万千的话语，恍然惊觉那个人已经在不知不觉中走到了那样的高度。他们如今的实力差距，已是……太大了。</p><p>之前，顾风川总是不耐其烦地指点她，以他的水平，本没有太多时间做这种事情。他一直在等她追上来，而她却沉迷于眼前的繁华，忘记了本心，浪费了太多时间。</p><p>无怪他那般生气。</p><p>顾风川自台北飞回来的当天便按照爷爷的指令回到道场待命。因为飞机延误，他一路赶回来，脸上少见地露出几分疲惫。</p><p>他推开门。清晨的房间洒扫干净，窗台的兰花刚喷过水，屋内有一点潮湿的气息。窗纱被风吹起，微光伴随清风穿堂而来，少女跪坐在榻榻米制的房间中，被熹微光线映衬得轮廓柔和，漂亮得不可思议。</p><p>顾风川忍不住轻轻屏住了呼吸。</p><p>佳禾听到声音，偏头望过来，神色与以往截然不同，仿佛是一夜之间拔节的兰花。顾风川听到自己好像是叫了她一声，但又似乎没有。</p><p>佳禾平静地叫了一声：“顾师兄。”</p><p>睡意和困乏都烟消云散，他站在她身前，忽然前所未有地紧张了起来。</p><p>佳禾继续说：“我有这几天对战的棋谱，如果你有时间，可否麻烦你帮我批注一下？”</p><p>4</p><p>萧壑入门后，顾老宣布不再招收新学员，他成了关门弟子。萧壑定段的年纪不小了，但是短短四年就能走到如此地步，论谁也要道一句天才。</p><p>别人对他的称谓，是小顾风川，因他们有相似的风格。但他鲜少遇到顾风川本尊，反而经常遇到佳禾。他的棋路刚好与她相克，每次都颇令她苦恼。她冥思苦想时，手指指节总是不自觉地抵住下颌，秀气的眉毛绞起来，他就装作不经意偷偷看她。明明是在正经的赛场上，可比起专心致志地下棋，他更想伸出手去抚平她的眉心。</p><p>对局结束后，佳禾无奈地说：“败给你了。”</p><p>“我听说你面对顾风川时也不是总是输啊，佳禾，难道‘小顾风川’比顾风川还厉害？”</p><p>佳禾一愣，随即说：“你不要太在意他们说的那些。他们看不透才会觉得你跟顾风川像，其实你比他棋风要邪一些。他毕竟还是世家出身，若说是‘小顾风川’嘛……”</p><p>她抿起唇笑了笑，有些怀念似的说道：“其实在很久以前，他这样称呼过我。”</p><p>萧壑静静地看着她，心中的那股喜悦早就平息。他终于意识到，隔在他与他们之间的是他怎么努力都无法追赶的时光。那是太遥远的另一个世界，遥远到他与他的恋情，都不能够抵达。</p><p>顾风川是突然病倒的。</p><p>在和别人下指导棋的过程中，他忽然神情痛苦地捂住胸口，旁人察觉不对时，他已经栽了下去，棋子“哗啦”撒了一地。</p><p>病情来势汹汹，令所有人都措手不及。他在医院抢救的时候，佳禾脸上呈现一种近乎恍惚的茫然，然后才后知后觉地淌起眼泪。</p><p>萧壑终于得偿所愿地握住了她的手，可他一点都笑不出来，只是万分担忧地唤她的名字：“佳禾……”</p><p>佳禾低低道：“我没事。”</p><p>她的语气很冷静，眼泪却始终没有停止，好半天，才又低低重复了一句：“我没事……”</p><p>也不知道是说给谁听的。</p><p>5</p><p>一时间，消息传遍了围棋界。惋惜、怜悯、同情，无数花篮和慰问传达过来，在周围终于寂静下来之后，佳禾终于能坐在顾风川的床前，陪着他。</p><p>她没有说话，只是仔细地削着一只苹果，薄薄的果皮从纤细的手指缝旋出来。顾风川看着她，神情柔和。</p><p>不柔和的是佳禾。她削完皮，近乎粗暴地将苹果塞进顾风川的手里，冷冷道：“吃。”</p><p>顾风川开口：“佳禾……”</p><p>“你准备骗我们多久？”佳禾打断他，“如果不是发病，你还打算骗所有人多久？你得了这个病却参加高竞争性的围棋赛，换句话说，你还准备……活多久？”</p><p>从那次以后，佳禾一直显得冷静而沉着，对他也只是客气地叫着顾师兄。他有些失落时，也会庆幸她终于长大了。但此刻她这般不留情的话语，令他依稀想起被她压抑的本性，同时意识到……他的小姑娘，真的气疯了。</p><p>于是便有些心慌，结结巴巴地说：“佳、佳禾。”</p><p>她眼眶微微泛红：“顾风川，我恨死你了。”</p><p>慧极必伤，情深不寿。他一早就知道这个道理。</p><p>小时候诊断出这个疾病的时候，家里大闹了一顿，最后还是爷爷力排众议，问他：“你愿不愿意学围棋？”</p><p>顾家是围棋界的世家，他从小接触的只有围棋，也不知道除了这个，他还能做什么。顾风川的人生就像是一片白纸，他那时候还小，觉得很是无所谓，怎么过不是一辈子呢？</p><p>于是他点了头。</p><p>注意作息，注意劳累程度，注意情绪……在这三条绝对的规则之下，还能取得这样的成就，顾风川确实是绝无仅有的天才。而他的天分有多高，知道他病情的人就有多惋惜。尤其是他的爷爷，对他的训练近乎严苛，希望他能在有限的年岁中取得尽量高的成就。他四岁学棋，从此几乎没有接触过旁的东西。</p><p>他的世界，只有围棋，他也安然接受这样的结果，并非因为喜爱，只是觉得无趣。学棋对他来说不过是打发时间。对他来说，也许这一生都不会找到真正热爱的事情。</p><p>他说话越来越少，无论输赢，情绪都不会有大的波动，待家人发现他的口吃，已经是很久以后了。为此，家里一时鸡飞狗跳。看着神情激动的他的父母，一脸愧疚的祖父，和七嘴八舌的亲戚，顾风川只觉得疲惫。</p><p>“只要不说话就好了吧？”他想。</p><p>只要没人发现，就算不得缺陷。</p><p>6</p><p>道场中来了个小女孩。</p><p>穿一身绿色裙子，中间夹杂白色装饰，生得又精致漂亮，远远望去，像一朵小小茉莉。这里全是男人，好不容易来了个小女孩，师兄们稀罕得不得了，天天哄娃娃似的抱着。</p><p>顾风川瞧着，只是很疑惑地想，女孩子为什么要学棋呢？</p><p>连家里的女孩子们都不曾被强迫学棋，姑姑当年也是半途而废。这条路不好走，枯燥的练习、高竞争的比拼，会淘汰掉一批又一批意志不坚定的人。</p><p>他以为她很快便会放弃，可是一年又一年，她居然坚持了五年。顾风川心里产生了一种微妙的感情，如一颗种子冲破了深埋已久的地皮，呼吸到第一口新鲜空气。在无人所知的情况下，他默默观察着她。</p><p>她总是咯咯地笑，但并不讨人厌；她输了的时候会哭，有些吵。</p><p>在棋局上被算计了之后，会拽着对方的手发脾气。但她生得那样好，发起脾气来看起来反而像在撒娇。师兄们连连认错，随后给她讲解棋局。顾风川发现她这时候会有一点得意，大概是以为自己生气时可怕的表情起了作用，吓到了这些比她大上十多岁的男人们。</p><p>他有点想笑。</p><p>没想到她会朝他走过来，一边走还一边剥棒棒糖。平时顾风川总是独自一人，也不和别人说话，在外人看来恐怕是孤僻又冷漠。但佳禾并没有怕他，这太让他意外了。</p><p>他们之间的第一次谈话，她告诉他，她故乡的别名，叫做风川。</p><p>他是寡淡无趣的风川，芜平又是什么样的地方呢？</p><p>顾风川下意识地在手机上搜索，随后又觉得这样的举动实在有些傻气。</p><p>只不过是一个恰巧和自己重名的城市，只不过恰巧又是她长大的城市。</p><p>有什么好在意的呢？</p><p>7</p><p>自从顾风川病倒以后，佳禾一下子忙碌起来。</p><p>她比平常更加用功地备战天元赛。</p><p>作为上届头衔的拥有者，顾风川直接进入了决赛，而这场比赛也会成为他的退役战。人人都知道这场比赛对佳禾的意义，即使在旁人问及她和顾风川的关系时，两人从来都是否认。</p><p>平心而论，他们也从来不是那种关系。</p><p>师兄们都默契地帮她备战比赛，萧壑更是尽心竭力。作为目前风头最盛的年轻棋手，佳禾有他的帮忙自然是如虎添翼。一个月的加训过后，佳禾在面临最棘手的侵略性强的选手时，也比以前从容了很多。</p><p>在佳禾进入半决赛之后，所有人都松了一口气。萧壑已经熬了几晚通宵，在半决赛直播过后，便歪在沙发一侧睡了过去。</p><p>过了一会儿，一个冰凉的东西抵在脸颊，冻得他一个激灵醒过来。他迷迷糊糊地睁开眼睛，佳禾手里握着一瓶冰镇矿泉水，正笑吟吟地看着他。</p><p>已经是傍晚，少女的头发被夕阳染成柔和的淡金色，他突然发现她的唇边有一个小小梨涡。萧壑咽了下口水，轻声说：“你回来了？”</p><p>佳禾笑眯眯道：“嗯，辛苦你啦。等过段时间你的公开赛预选结束了，我也会帮你的！”</p><p>他怔了怔，才点头说好。</p><p>远处有人遥遥喊了一声：“佳禾！你今天去不去医院？我捎你。”</p><p>“哎，就来！”她远远应了一声，像快活的小鸟一般连蹦带跳地跑了过去。他远远望着少女的背影，眼底露出几分惆怅。一位师兄走过来，拍了拍他的肩：“这次的选手推荐表上，你的名字被划掉了。”萧壑“嗯”了一声。</p><p>“你不说，佳禾怎么会知道你自愿为她放弃了这次的公开赛？”</p><p>萧壑起身：“她不需要知道，不然那丫头会愧疚得要命。”</p><p>师兄顿了一下，然后重重拍了拍他的肩：“感情是需要争取的，你懂不懂？”</p><p>萧壑说：“她现在要做的是拿下半决赛，然后站在顾风川身前，达成她的愿望。其他的，我都可以等。”</p><p>8</p><p>可她输了。</p><p>顾风川的退役战打得很艰难。这一场比赛气氛很凝重，人人都知道顾风川背负了什么。</p><p>医生就在一旁休息室随时准备着。镜头前的顾风川脸色很差，但是精神还不错。”</p><p>今天指导室中的人都到齐了，连顾老也婉拒了邀请，守在了学生们的身边。佳禾一眨不眨地看着两人落座，对手执黑，顾风川执白，计时开始。</p><p>两位解说员有条不紊地摆着棋局：“顾风川执白的胜率要比执黑的略低，再加上他今天状态不好，常子易也是经验丰富的前辈了，这局的最后走向还真的不好说。”</p><p>“这个开局不是顾风川一贯的作风，看来这盘是要维稳。”</p><p>但显然顾风川的新战法并未给他带来优势，开局形势胶着，甚至有些不利。在右下角被对方夹断后，连萧壑都摇头说：“这局他太谨慎了。”佳禾却未发一言。</p><p>走到第六十七手，棋局的形势突然改变了。</p><p>顾风川下出征子，先前的失利居然刚好促成了这手征子，成功作活。</p><p>一百七十一手，两人竟下出了罕见的黑白大龙对杀棋局。在战况越发胶着的时候，顾风川忽然棋路一转，又在众人已经忽略的地方下出了一招冲。</p><p>全场哗然。</p><p>这时候对手的挡已经显得无力了。</p><p>看起来全然无关的几步棋，现在却如附骨之疽。如果再计算下去，便像是白色的蛇凶狠地咬住了黑色大龙。下到这里，已是大局已定。这一局顾风川改变了棋风，无论是解说和嘉宾，都猜测他是因为病重，心理无法承受从前那种激烈的拼杀，改向重视大局观和全盘计算的能力，从而打了对方一个措手不及。</p><p>不是这样的。</p><p>顾老忽然看向佳禾，眼眸深深，嘴唇微动，然而终究还是什么也没说。一旁的萧壑像是明白了什么，不敢置信地死死盯着顾风川的脸。</p><p>佳禾望着大屏幕，眼底泪光盈盈。</p><p>不是这样的，这是一盘指导棋。</p><p>这是她的棋风，他在向她演绎，她可以将这棋风发挥到极致的程度。</p><p>很久之前，佳禾对顾风川说过，想成为世界冠军。她曾对他振振有词地说：“凭什么女性棋手就非要矮人一头？我非要拿到一个公共性的世界冠军。”</p><p>只是在漫长的时光里，她渐渐不知道自己的路该怎么走了。</p><p>而此刻，在这场对决中，她仿佛看见他握着她的手，摆下一个个棋子，织出她从来未有幸得见的惊艳场景，然后轻声在她耳边说：“佳禾，这就是你的愿望。”</p><p>面对五冠的老将常子易，顾风川却几乎以碾压的方式向他们展示了这场对决，眼前的路豁然开朗，佳禾犹如窥知到一个崭新的世界。</p><p>他用他的退场，来铺垫她的未来。</p><p>赛局结束后，主持人恭喜顾风川连续卫冕天元，并询问他之后的打算。</p><p>顾风川想了想：“打算去看电影。”</p><p>主持人：“……嗯？”</p><p>9</p><p>俊秀的男人站在电影院门前，格外引人注目。有人认出他的身份，上来索要签名，顾风川只是笑了笑，耐心地签下名字。过了一会儿，他等着的姑娘终于姗姗来迟。</p><p>佳禾穿薄荷绿色的裙子，化了个淡妆，有些紧张地说：“顾师兄。”</p><p>她没有劝他在医院休养，他也没有谈及任何有关感情的事情，他们甚至都没有讨论他刚刚结束的棋局。</p><p>选的片子是时下的热门，有搞笑，有催泪，他包下了这个小场子，里面安安静静的，只有他们两个人。小姑娘抱着一桶爆米花，认真地看着屏幕，灯光打在她脸上，她大大的眼睛圆而乌亮，像只小松鼠。</p><p>恍惚间，他想起从前的事情。</p><p>十四岁的佳禾同世间所有的小姑娘一般，娇气得要命。虽然她从不缺席任何一次练习，可以忍受早上六点就起床打谱，直到晚上才能回家休息的生活，但是每次输给他，还是会偷偷躲到道场楼顶的天台哭鼻子。</p><p>十七岁的顾风川不明白，输给他就那么让人难以忍受？</p><p>一次他终于抵抗不住其他人谴责的目光，硬着头皮上天台找她。小姑娘蹲在角落，手指在满是灰尘的地面划出几道线，一边哭一边自我检讨。他犹豫很久，最终还是走过去，手搭在她的肩膀上：“别、别哭了。”</p><p>他搜肠刮肚地说着安慰人的句子，起到的效果却截然相反。佳禾转过头来恨恨瞪着他，眼眶红红的，吓得他将还没说出的话都咽了下去。</p><p>忽然，她的哭泣声缓慢减弱，变成有一搭无一搭的抽噎：“顾风川，你是不是没有弱点的？”</p><p>顾风川犹豫很久，放弃了劝说，叹了口气坐在她身边，想了想：“告诉你，一个秘密。”</p><p>“我……我……”他露出一个近乎无奈的微笑，“我是个结巴。”</p><p>佳禾睁大了眼睛，尽管不合时宜，他却突然想到受到惊吓的小松鼠，眼睛也是这样瞪得大大的。从她清澈的眼睛中，顾风川看到了有点狼狈的自己。</p><p>她不会知道他是鼓起了多大的勇气才说出这个秘密。他素来好强，不愿意暴露自己，特别是在她面前。</p><p>顾风川回过神，后悔自己方才脑热的举动，急急站起身来往楼梯口走去。却忽然听见她在身后大声叫他的名字：“顾风川！我们做个交易好不好，我教你说话，你教我下棋。”</p><p>他回眸望着她，她眼眶红红，眉眼却弯弯：“我耐心很好的，你很聪明，肯定不是问题。但我很笨，你要好好教我。”</p><p>顾风川怔了怔，忽然，一点笑意从他的瞳孔散发出来，他的唇角微微一弯，点了点头：“嗯。”</p><p>她站起身来拍了怕身上的土，噔噔跑过来与他并肩：“你要帮我拿世界冠军！”</p><p>他的声音就有点勉强了：“嗯……”</p><p>电影已经进入煽情的篇章，佳禾看得怔怔落下泪来。顾风川靠在柔软的椅背上，忽然想：他其实是不喜欢下棋的。</p><p>但是他喜欢她。</p><p>喜欢到想要让她成为最好的棋手，喜欢到忍不住把最好的一切都给她。</p><p>电影里，英俊的男主角一字一句地说：“你不是我，你不会明白你对我的意义。”</p><p>电影外，顾风川凝视着她的侧脸，心里忽然生出一片柔软。他默默地在心中低声重复了一遍：你不会明白，你对于我的意义。</p><p>也幸好你不会明白。</p><p>10</p><p>萧壑拿下第一个大满贯的时候，是三十岁。作为一个堪称“大器晚成”的棋手，萧壑的棋路生涯堪称传奇。同样令人注目的，是他至今未婚的感情生活。</p><p>此时距离顾风川去世已有九年。</p><p>在大满贯之后，萧壑接受了访谈。毫无疑问的，记者问到了他至今不婚的原因。萧壑笑了笑，第一次坦诚道：“和外界猜测的传闻差不多。但是事到如今，已经和感情无关了。”</p><p>他无奈地笑了笑：“其实现在比起这些，我更想在棋路上走得更远……看看自己能走到什么程度。而她亦然。”</p><p>同届许多“美女棋手”已经嫁人或者退隐，但是三十三岁的佳禾依旧走在职业棋手的道路上。只是她现在更侧重指导棋和新人的培养。人人都以为在顾风川去世后，她会消沉很久，但是仅仅第二年，她便复出拿下了围棋大师赛的冠军。同年，击败同门师弟萧壑进入天元战决赛，但惜败于傅玄九段。尽管如此，仍是这几年女子围棋绝无仅有的好成绩。</p><p>也有好奇的师妹缠着佳禾问她过去的往事，关于萧壑，关于顾风川。毕竟，被两个相貌俊朗的传奇棋手爱慕，浪漫得像是发生在小说上的情节。</p><p>佳禾拗不过她，歪着头想了想，笑了：“其实事情没有你们想的那么复杂。”</p><p>“人们说我和顾风川是男女朋友，其实不是的。我同那个人之间，既没有过约定，也没有承诺。他没有说过，我也没问过，但是我们都明白的。”</p><p>“他当初在天元战公开赛上，在棋局上落下的每一个子，都是无声的告白。”</p><p>师妹好奇道：“那师姐你呢？”</p><p>光线里尘埃翻飞，像蝴蝶振翅落下的金粉。</p><p>她在这一片美好中，轻声说：“紧接着，我就拿下了大师赛的冠军呀。”</p><p>送走了来学棋的弟子，佳禾坐在打扫干净的棋室，给自己倒了杯茶，重新摆了盘棋。门被轻轻推开，萧壑站在门口。他已变得高大成熟，却扬起眉，像少年时一般故意地叫了一声：“佳禾。”</p><p>佳禾笑着：“你等了多久？”</p><p>以萧壑的人气，如果他随便露面，在棋院非被围堵不可。</p><p>“不久。”他神情自然地拉开椅子坐下，“来下一盘吧。”</p><p>“却之不恭。”</p><p>再也没有别的交谈，只有棋子落下的嗒嗒声响，静谧而平和。外面风声渐厉，萧壑起身去关窗户，被佳禾制止：“不必，开着吧。”</p><p>他有些疑惑地回头看她。</p><p>佳禾平静地微笑，目光却落在很远的地方，仿佛在追忆往昔，又仿佛在期望着即将到来的未来。</p><p>“你看，起风了。”她轻声说。</p>]]></content>
    
    
      
      
    <summary type="html">&lt;p&gt;文/百媚生&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;1&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;才下过一场小雨，树叶上的水落到石子路上，发出轻微声响，有些像棋子落在棋盘上时那种微弱的声音。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;窗户开着透气，外面的天光温柔地流泻在黑白交错的棋盘上。女孩子坐在矮凳上，望着一局残棋发呆。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他站在那里望着她</summary>
      
    
    
    
    
    <category term="耽美甜文" scheme="http://example.com/tags/%E8%80%BD%E7%BE%8E%E7%94%9C%E6%96%87/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>声声倾慕赠与你</title>
    <link href="http://example.com/2021/05/21/%E9%9D%92%E6%98%A5%E6%80%9D%E8%80%83/%E8%80%BD%E7%BE%8E%E7%94%9C%E6%96%87/%E5%A3%B0%E5%A3%B0%E5%80%BE%E6%85%95%E8%B5%A0%E4%B8%8E%E4%BD%A0/"/>
    <id>http://example.com/2021/05/21/%E9%9D%92%E6%98%A5%E6%80%9D%E8%80%83/%E8%80%BD%E7%BE%8E%E7%94%9C%E6%96%87/%E5%A3%B0%E5%A3%B0%E5%80%BE%E6%85%95%E8%B5%A0%E4%B8%8E%E4%BD%A0/</id>
    <published>2021-05-21T05:37:15.000Z</published>
    <updated>2021-05-21T05:54:02.181Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>文/禧年</p><p>1</p><p>阮声声最近真是倒霉透了。</p><p>社团要被取缔不说，新买的裙子还穿不进去。她痛苦地拉着昭昭去快递站退货，刚要进门的时候，眼前忽地一亮。</p><p>离她五米处有个男生，穿了件灰色的过时夹克，黄色的裤子也肥得过分，但胜在身姿挺拔，因而显得气质不错。她眯了眯眼，想将男生的长相再看清楚些，却只能看到几个抢眼的黑色大痣。她不禁怨恨起自己三百度的近视来。</p><p>她在昭昭耳边压低声音说：“看，我们的目标来了！”</p><p>昭昭看了男生一眼，了然地一笑。昭昭是被特训出来的口才大咖，做事她最放心。是以，阮声声拎着裙子，对她摆了摆手，钻进了快递站。</p><p>进去之后，她才发现自己没带身份证。处理完快递已经是十五分钟之后的事了，她火急火燎地跑了回去。</p><p>不要嘲笑她没出息的慌张样儿，因为此事关系到蜕变社的生死存亡，马虎不得。</p><p>蜕变社，顾名思义为蜕变。可两年来，阮声声她们都没干出什么实事，所以学校领导决定将之取缔。她被逼上梁山，这几天时刻都在物色蜕变的人选。</p><p>可那些人的想法好像和她不一样，她们觉得参加了活动相当于间接承认了自己老气横秋。任阮声声如何辛辛苦苦搭帐篷，发传单，都无人问津。</p><p>她觉得刚刚的男生是可塑之才，如果他肯参加她们精心策划的蜕变之旅，一定能捕获一群迷妹。</p><p>透过奶茶店明亮的玻璃，她看到昭昭还在埋着头跟男生说着什么，以为还没办利索，刚想推门进去助攻时，就见昭昭朝她扬了扬手中的合同。</p><p>“声声，你觉得我们这次可以吗？”回去的路上，昭昭仍有些犹豫。</p><p>“你不相信我的能力吗？”她思考起一系列伟大的计划就不禁热血沸腾。</p><p>昭昭很认真地看着她：“其实刚刚的男生就是不会打扮，他的五官其实很精致。”</p><p>阮声声阴险一笑：“要的不就是这种吗？你想啊，我们又没那么多经费，只需要给他换个发型，换身衣服，去个痣，这么几步就能赚得口碑，何乐而不为呢！”</p><p>她越想越觉得此次活动肯定能达到万人空巷的效果。昭昭从背包里掏出合同：“也别说，你的眼光还真不错。字如其人，他的字真好看。”</p><p>昭昭还在喋喋不休，她随意将合同接过去，瞄到落款的“陆行舟”时，心脏猛地抽痛了一下，疼得她不禁倒吸了一口气。这泛着暑气的九月，竟让她产生了如坠冰窟的错觉。</p><p>“你说什么？”</p><p>“就是——”昭昭端详着她的脸，有些疑惑，“他问我你是不是负责人，我说你就是社长呀，然后他果断签名了。”</p><p>阮声声咆哮道：“昭昭！你为什么不问问我！”</p><p>昭昭眨着一双无辜的眼睛：“有什么问题吗？”</p><p>故人相见，要么两眼泪汪汪，要么恨不得遁地逃走。很不巧，阮声声就属于第二种情况。</p><p>2</p><p>十二岁的阮声声被班主任安排了一个奇葩的职位——器材课代表。</p><p>她快哭出来了，老师却视若无睹。为了奖励前十名的学生，老师给每个人都安排了职位，可人家至少是卫生委员什么的，怎么到她就这么……搞笑呢？</p><p>器材课代表的任务是，在自习课之余，清点并看管好体育教室的器材。</p><p>班主任让新官们发表一段感言，阮声声不情不愿地站上去，下面就笑倒了一片。她观察着台下的每一张面孔，看到最后，发现只有一个人冷着一张脸，在认真地写作业，与世隔绝一般。</p><p>真是一点儿不意外，果然是陆行舟这朵奇葩。</p><p>阮声声家隔壁的房子一直空着，前不久陆行舟跟着父母搬了过来。男孩瘦高挺拔，皮肤白净，只是气质淡漠。</p><p>起初她还以为会多出一个玩伴，然而他妈妈让他们一起上下学，他一脸不情愿地应下，却一路上都不理她。</p><p>老师的初心就是给阮声声挂个闲职，她却拿出了百分百的干劲。陆行舟每次经过她的座位总会给她一记眼刀，杀人于无形的那种。</p><p>老师苦口婆心地说：“其实你不用每天都去的，影响了学习就不好了。”</p><p>她眨眨眼，举起手中的书和作业本。这时，陆行舟转过头来，轻飘飘地看了她一眼。他是什么意思？她的心跳无端地停滞了一瞬。</p><p>为防止那些男孩子贪玩，阮声声严格实行体育用品登记制度。一天下午，陆行舟破天荒地来找她，还提了一兜女孩子流行的零食。</p><p>“我妈让我给你的。”他的声音温润如山间的泉水。</p><p>她的注意力完全被零食吸引了，就没注意到陆行舟鬼鬼祟祟的身影。当他准备溜之大吉时，阮声声思绪回笼，咳嗽了一声：“站住！”</p><p>陆行舟估计这辈子没干过什么亏心事，第一次体验被人抓包，所以显得格外愧疚。</p><p>原来他也是贪玩的男孩子之一，想翘掉自习课去操场打球，因为班主任管得严，他只能偷偷来器材室拿球，而眼下又有了阮声声这颗眼中钉。</p><p>“你早说呀，我们是那么好的邻居，这点小事我会不帮你吗？”她打着哈哈说。</p><p>他冷哼一声，嘴角抽搐：“我不信你这么好说话。”</p><p>“不要把人想得那么坏嘛，”她用手指敲着桌子，“有什么是零食解决不了的呢？”</p><p>阮声声向来贪吃，因此已经坏掉了四颗牙齿。她眯起眼睛笑，陆行舟也笑，他的五官也跟着柔和起来，像冬天暖融融的小太阳。她捂着扑腾跳动的小心脏，暗暗地想，这个平时不讨喜的家伙，笑起来怎么那么好看呢？</p><p>3</p><p>陆行舟当年还是根正苗红的气质美少年，如今却成了毫无衣品的大学生，中间发生了什么，阮声声不得而知。如今狭路相逢，她能避则避，本想打电话通知他取消蜕变，昭昭却死活不同意。</p><p>无奈之下，阮声声做了个效果模拟图，昭昭觉得很不错，悄悄发给了系主任，没料到他破天荒地批了一笔活动资金。她打算暂且放下私人恩怨，秋后算账。</p><p>蜕变第一步，祛痣。她帮他联系好了医院，给他打电话，却被他毫不留情地挂断了。</p><p>阮声声叹了口气，就去听学校的讲座了。当一个沉重的阴影笼上她的时候，她懵了一瞬，才认出是陆行舟。他身上散发着淡淡的香气，和他上个世纪的打扮很不搭。</p><p>他理直气壮地在她身边坐下，双腿交叠，姿态安然又慵懒。阮声声没资格赶他走，就想离他远一点，然而刚站起来就踩到了散开的鞋带，这么一跌就跌进了他的怀抱里。</p><p>他声音里带着笑意：“你这是在投怀送抱吗？”</p><p>她白了他一眼，口不择言道：“投谁？送谁？你吗？”</p><p>说完这话她也觉得自己过分了点。想当年，不论他出现在哪里都会出现一群迷妹，虽然他对此毫不在意，但好歹也是荣耀加身。而如今，估计没有一个女孩倾慕于他吧……</p><p>幸好他脸上没出现受伤的表情，要不然她可担不起这责任。</p><p>陆行舟拉住了她，她自我保护般地推搡了他一把，却触摸到了他的脸。</p><p>如此熟悉的手感，她握了握手心，感觉粘了什么东西，再一看，原来是他脸上的“痣”。阮声声的瞳孔骤然紧缩。他慌了神，想解释什么，她已经拿出湿巾，恶狠狠地将他脸上黑乎乎的痣擦拭掉。</p><p>她看到了什么？——年轻男孩毫无瑕疵的脸。</p><p>他语气里似有悲戚：“声声，你听我解释……”</p><p>阮声声的耐心还没好到愿意再度倾听骗子的谎言，新账加旧账，把她气得够呛。她跌跌撞撞地跑下楼梯，揉揉眼眶，试图不让眼泪落下来。一群女生四处张望着，像是在找着什么人：“同学，你看到陆行舟了吗？”</p><p>“估计被女生围攻了吧！”有女生笑着回答。</p><p>“不会的，过几天就是校庆啦，他扮演的是四十岁大叔，打扮得特别土气。”</p><p>阮声声的步子顿了顿，她理性回归，略一思索，总算搞清楚了事情的来龙去脉。说到底，这件事她也有错，是她没问清楚，才弄出成这么大的乌龙。</p><p>这天晚上她失眠了，第二天肿着一双眼睛去开社团会议时，陆行舟也在。</p><p>她想下逐客令把他赶走，可看着社员们像是围住珍宝一样地围住他，不禁脑补了一番，只怕到最后她偷鸡不成反蚀把米。</p><p>他恢复了平时的俊朗模样，碎发是浅浅的棕色，柔软地贴在前额处，眼睛像温柔的海。阮声声微微一愣，原本准备的演说词就这么忘得一干二净，只能让昭昭替她。</p><p>天太热，大家闷了一身汗，昭昭主动去买了冰淇淋，阮声声上了趟厕所回来后，就只剩下燕麦口味的了。有人递过来一支，她对燕麦过敏，正欲开口拒绝时，一只骨节分明的手递了一支草莓冰淇淋：“吃这个吧。”</p><p>视线向上，对上那双如湖水般澄澈的眸子，她不禁怒从中来——这个人的心怎么可以这么大！</p><p>“我就吃燕麦的！”这是阮声声最后的倔强。</p><p>“好啊，给你……”他兀自拆开了草莓冰淇淋，就这么静静地，好整以暇地等着她。</p><p>阮声声咽了几次口水，想起自己皮肤过敏全身起满红斑的样子，怎么也下不了嘴。还好陆行舟不是存心为难她，嘴角轻轻牵起，迈开大长腿，悠悠地离开了。</p><p>她安下心来，可还是气得跺了下脚。</p><p>昭昭拍了拍她：“声声，别怪我多嘴，有台阶下就不错了。”</p><p>是该夸他吗？她承认，她曾经所有的快乐都源于他的馈赠，可最后给了她致命一击的人也是他。</p><p>4</p><p>阮声声成了器材课代表反倒给了陆行舟更多便利。</p><p>他不再敌视她，还主动提出和她一起上放学。阮声声有一个秘密，只有他知道。</p><p>器材室有一台电视机，居然能收到五十多个台。她不知疲倦地往器材室跑，就是为了看电视。这明显违背了学校的校规，还好陆行舟答应为她保密。</p><p>那时候她沉迷一部剧，男主角为了保护女主，屡次甘愿费尽武功白了头发，她感动得痛哭流涕。有一次陆行舟破天荒地没去打篮球，陪她一起看剧，他指指电视：“太假了，你们女生都喜欢这么虚无缥缈的东西吗？”</p><p>阮声声理所应当要为自己喜欢的剧平反：“那你觉得什么不虚无缥缈？”</p><p>他垂下头认真地思考，眼睛里像有光闪动：“如果是我啊，我一定把月光送给我喜欢的女孩。”</p><p>阮声声撇了撇嘴——明明他更矫情。</p><p>电视剧播完，他拉着她去看他比赛。可第二天老师要收笔记，她习惯写在书上，还要再补一份。“我帮你想办法。”他包揽到自己身上。</p><p>阮声声明明想着作业更重要，此刻却像是鬼上身一般，任由他拉着到了操场。她看不懂球场规则，只知道逢人进球就拍手叫好。</p><p>和陆行舟交好的男生揶揄地笑：“你这是什么朋友？不知道的还以为是敌人呢！”</p><p>他摸摸她的脑袋：“我们声声才不是敌人。”</p><p>第二天收笔记的时候，阮声声才意识到大事不妙。正焦急时，陆行舟一把抓过了她的课本，连同自己的一起交了上去。</p><p>她忐忑不安地等到了班会，千算万算没算到班主任居然表扬了她一通，说这样记笔记更好，方便记忆，而且不容易遗失。老师总是这样，以好学生为标杆，黑的也能说成白的。</p><p>阮声声知道自己是因为偷懒才这样做，脸红一阵白一阵。她扭头看向陆行舟，他朝她比了个手势，眼神温柔得不像话。</p><p>所以，她怎么也不敢相信，在背后捅她刀子的会是陆行舟。</p><p>那天她比平时来得早了些，听到一向冷淡的陆行舟在和同学聊天。有人问他是不是喜欢阮声声，他发出漫不经心的嗤笑声，用轻描淡写的语气回答：“怎么可能？她就是一个玩忽职守的器材课代表！”</p><p>许是“器材课代表”戳中了大家的笑点，刺耳的笑声就像开了闸的洪水朝她涌过来，她面红耳赤地跑到天台，大哭了一场。</p><p>即便是亲眼所见，亲耳所听，阮声声也始终觉得他会有苦衷。她下了决心去问陆行舟。这天傍晚，她几番鼓起勇气才说出来：“我听到了你说的话，还是想亲口问问你……”</p><p>他紧张起来，喉结滚了几下：“我……”</p><p>他什么解释都给不了她。她失望地笑了笑，转而离开，背影孤单而决绝。</p><p>之后不管他怎么找她，她都再也没理过他。再后来，她搬了家，祈祷自己再也不要遇到这个大骗子。</p><p>5</p><p>阮声声的奶奶要过七十大寿，她趁机请了假，正好让自己冷静冷静。</p><p>推开包厢的门，她见到了许多好久不见的亲戚，视线环顾了一圈后，看到了一双熟悉的眼睛，不是陆行舟又是谁？</p><p>这场聚会来的都是至亲，陆行舟与她非亲非故，来这里干什么？她向来心直口快：“你怎么来了？”</p><p>他的嘴唇动了动，却什么都没有说出来。奶奶笑眯眯地替他回答：“声声呀，你不是常说这世界是千变万化的吗？现在小舟和我们不是一家人，不代表以后不是呀。”</p><p>长辈们的眼神在他们二人身上扫来扫去，阮声声知道他们打的什么主意，不禁面红耳赤，再看看陆行舟平静如水的模样，倒显得自己心里有鬼了。</p><p>但让她万万没想到的是，奶奶居然在聚会结束后邀请他来家里做客。阮声声特地在外面晃荡了好几圈，等到九点多才回去，奶奶正好摆完一桌子菜：“回来得正好，小舟，你也饿了吧？”</p><p>陆行舟的眼睛弯弯，乖巧地说：“我不饿，奶奶的手艺那么棒，等多久都值得。”</p><p>奶奶笑得嘴都快咧到耳根了。阮声声嘴角一抽，心想他再这么谄媚下去，她一定要揭露他的真面目。</p><p>奶奶的拿手菜要属那道孜然羊肉，她不停地往陆行舟的碗里夹。阮声声不紧不慢地扒着米饭，饶有兴致地等着看他的笑话。</p><p>她记得，以前中学在食堂吃午饭，他看到羊肉就会挑掉。她总觉得浪费粮食不好，然而他挑挑眉：“要不你帮我吃？”</p><p>那时候年龄太小，男女同学关系过密是很忌讳的事情，她红着脸逃走了。</p><p>而此刻，他像是很享受似的将奶奶夹给他的羊肉尽数吃掉。然而在他低头的瞬间，阮声声看到他轻微地干呕了一下。呵，可真是演技派！她索性拿过盘子，将大半羊肉都倒进了他的碗里：“来来来！你那么瘦，多补充点营养！”</p><p>见他们这样好，奶奶忍不住笑了。阮声声微笑着，偷偷踢了一下陆行舟的脚，压低声音说：“不想继续这样的话，以后就不要出现在我面前。”</p><p>他的额头上蒙上了一层薄汗，抿着唇费力地吞咽，一边做出口形：“不、可、能。”然后他放下了碗筷，大力地揉了揉她的长发：“你对我真好啊，声声。”</p><p>声音温柔得都能拧出水来，奶奶脸上笑意更甚。</p><p>阮声声气得不知道如何是好，手机突然收到了一封邮件：您好，我们是星球网络工作室，对您的蜕变社很有兴趣，想约一期专访，请问方便吗？</p><p>简直是喜从天降，专访在网络上一经发布，蜕变社必火无疑。</p><p>其实这段时间，尽管她不想见陆行舟，但不得不承认，他为社里带来了流量。虽然目前还没有参加蜕变的人选，但是社员数量已经大大增加了。</p><p>陆行舟见她一副做白日梦的模样，问她怎么了，她瞥他一眼：“我为什么要告诉你？”</p><p>他皱皱眉，幸好刚刚瞄到了部分内容，能猜到个大概。</p><p>6</p><p>阮声声和星球网络工作室约好了第二天见面。</p><p>可是一大早，她收到了陆行舟的短信：我在宿舍楼下等你。</p><p>下了楼，陆行舟果然拎着早餐在等她，意图不言而喻。阮声声觉得带他去会坏了好事，灵动的眼珠转了几圈：“陆行舟，你应该很想跟我和好吧？”</p><p>果然，他点了点头。</p><p>阮声声又说：“可是我现在不想吃早餐，只要你去给我买支冰淇淋，过往恩怨就一笔勾销。”</p><p>“大早上的吃冰淇淋，对胃不好。”陆行舟皱了皱眉，“要不，中午再吃？”</p><p>阮声声佯装撒娇地摇摇头，眼睛里像含了一汪春水，陆行舟根本无法拒绝。</p><p>然而，等她甩开他一个人溜到约定的地点时，却见到陆行舟环抱着双臂在门口等她——这点小伎俩终究骗不了他。阮声声猜，他跟着她来这里没别的目的，只是担心她的安危。阮声声只好退而求其次，用商量的口吻让他在门口等着。</p><p>对方编辑见到她只身前来，愣住了：“陆行舟怎么没来？”</p><p>“他为什么要来？”她诧异。</p><p>编辑摆了摆手：“我等的就是他啊！就你们这种小社团，根本没必要花费笔墨去写专访。既然重要人物没来，那就算了吧。”人家说罢便离开了。</p><p>阮声声这才明白过来，原来人家醉翁之意不在酒。她趴在桌上，看着眼前的空位，心脏像是被人狠狠地捶了一下。身后传来脚步声，她揉了揉眼睛，不想让他看到自己难堪的模样：“你走。”</p><p>陆行舟装作没有听见，递过来一支软趴趴的冰淇淋。，阮声声扭头道：“你又不是不知道，我是骗你的。”</p><p>“吃一支冰淇淋就好了。”他说得一本正经。</p><p>她想了想，还是接过来咬了一大口，奶油沾了一嘴，像个小丑。陆行舟勾起唇角笑起来，她慌忙地错开视线。</p><p>她这才知道，原来那个编辑是想以采访为借口见陆行舟。他们想做一期有关校园男神的专访，其中就有陆行舟，而他前不久拒绝了专访。</p><p>阮声声抬起头来：“如果让你为了社团接受采访，你愿意吗？”</p><p>他不假思索地回答：“愿意。”</p><p>“你是在装好人吗？”她想起那件事就觉得委屈，“如果不是，那你当初为什么那样对我？”</p><p>“对不起。”他一字一顿地说，“我一直欠你一句道歉。”</p><p>原来当初陆行舟是故意那么说的，因为他和阮声声交往过密，他们在器材室一起追剧，在篮球场上互动，引起了不少的同学嫉妒，屡次三番挑衅说要举报他们早恋。</p><p>本就是无中生有的事，陆行舟自己倒是不怕，可当时阮声声正在参加道德风尚奖的评选，如果真被举报了，肯定会受影响。</p><p>她成绩不算最优秀，想考上一中还需要获奖证书加分。他太想和她一起读高中了，便打算忍一时风平浪静，暂时和她撇清关系，等她顺利拿到获奖证书再说。</p><p>“那当初你怎么不直说呢？”阮声声听完了解释，仍有疑惑。</p><p>“他们说我们早恋，”陆行舟抿了抿唇，“我不知道该怎么跟你说。”</p><p>“为什么？”</p><p>阳光穿过铅灰色的薄云，空气里透着似有似无的暧昧。</p><p>“因为当时我确实喜欢你啊。”一抹红晕爬上了他的脸颊。</p><p>她惊讶得捂住了嘴巴，心脏猛烈地跳动起来。</p><p>7</p><p>阮声声突然变得神神道道的，有时候突然蒙住被子傻笑，喝口水都会喷出来。社团又开了几次会，仍然是昭昭主持。阮声声已经不再驱逐陆行舟了。</p><p>社团会议上，一向沉默的陆行舟发了言：“大家想一下，蜕变难道必须是外貌上的蜕变吗？”</p><p>.他打开了一种新思路,全场发出一阵抽气声。陆行舟的眸子里浮现出淡淡的笑意，不徐不疾地开口：“即便我们在外貌上成功蜕变了，领导一样有理由取缔社团，比如说我们过于追求外在形象。”</p><p>“所以，从长远来看，我们要将蜕变重新定义为心灵的嬗变。”</p><p>他们很快就制定出活动计划，通过讲课、亲子教育等形式，帮助一个偏僻的村落中几个顽劣的儿童完成蜕变。</p><p>开完会后，阮声声和陆行舟心照不宣地留了下来。等其他人都走光了，陆行舟站了起来：“我们也走吧。”</p><p>阮声声没由来地一阵紧张，起身动作太猛，把凳子都弄倒了，她真是太没出息了。陆行舟无奈地叹口气，帮她登子扶起来。她突然有些别扭：“谁说要跟你一起走了。”</p><p>陆行舟装模作样地点点头：“那我自己走了。”</p><p>阮声声又不开心了，嘴唇颤了颤：“叫你走你还真走啊！”</p><p>陆行舟穿了件白衬衫，越发显得挺拔俊秀，那双璀璨如星的眸子满含着笑意，在月光的映衬下，好看得有些过分。</p><p>计划实行起来并不容易，一部分原因是家长不放心把孩子交给涉世未深的大学生，更生要的原因是，那些调皮的孩子不配合。</p><p>不过，因为有了陆行舟这块活招牌，蜕变社的社员越来越多，队伍很快就壮大了。</p><p>他们招募到了一群心理系的学生，有了心理专业方面的援助，家长们慢慢被说服，并且非常愿意进行配合。</p><p>其他诸多困难也都被克服了——不想学习？体育生陪你玩，包你强身健体。不乖？教育系同学与你同在。生病了没精力？医学生帮你很快恢复元气。想唱歌画画不想蜕变？音体美专业生分分钟把你驯服。</p><p>她还发现，这些孩子本身都不坏，他们表现出的顽劣行为，大都只是想吸引别人的注意力，而父母没有给予恰当的引导。为了治本，她又组织了父母讲座。</p><p>“可惜我们的能力还是不够，只能帮助到周边地区的儿童。”她有些惆怅。</p><p>虽然活动只延续了短短的两周时间，但社员们和孩子们已经培养了深厚的感情。</p><p>活动结束的那天，孩子们哭着说不舍，阮声声将视频剪辑好，发给了主任。</p><p>为了保住社团，她尽力了，也算是无愧于心。</p><p>最终，凭借这次活动的成功开展，社团非但没被取缔，还被升为一级社团，得到了学校的重点扶持。</p><p>听到这个消息的时候，阮声声激动得差点儿跳起来。她第一反应就是给陆行舟报喜，毕竟社团成转危为安，并取得这样圆满的成果，主要得益于他的帮助。然而陆行舟的电话一直没有接通。</p><p>社团举办了庆功宴，她给他留了言，请他一定要去，可预定的宴会开始时间过了半小时，为陆行舟预留的座位依然空空如也。</p><p>阮声声大大咧咧地和众人举杯庆祝，心里却空落落的。在回去的路上，她无意间看到咖啡馆坐着陆行舟和一道娉婷的背影。如果没记错的话，那个女生是美术系的系花程樊。</p><p>就像一只被针扎到的气球，她倏地泄了气，那些杂乱的记忆飞入她的脑海。她本以为她跟陆行舟心意相通，无需挑明。毕竟他说过——当时我确实喜欢你啊。</p><p>是她粗心了，这句话还有另一种解释——当时喜欢你，不代表现在还喜欢你。</p><p>8</p><p>好在阮声声的生活再度忙碌起来，没有闲工夫想那些乱七八糟的事。</p><p>社团的活动视频被发布到了网络上，被大V转发，一时风靡微博，她收到私信无数。A大学生更是近水楼台先得月，蜕变社的门槛都快被踏破了，阮声声忙得不亦乐乎。</p><p>再次遇见陆行舟是在《中国古典女子礼仪》的选修课上。她刚一落座，就见到了旁边安稳坐着的他：“你……”</p><p>“学无止境，”他气定神闲地翻着书，“有什么问题吗？”</p><p>不怪她诧异，毕竟选修这门课的男生才是真的鬼畜。他外貌出众，四周的女生都在议论他。她窸窸窣窣翻开书，教授夹着课本进来了。</p><p>被提问到的时候，她的神思还飘在九霄云外，懵了一下。这一犹豫，陆行舟已经站了起来，有条不紊地答起来。教授表扬了他，最后说：“你很棒，但是也要让女朋友学会自立。”</p><p>陆行舟点了点头，很淡定地说：“谢谢老师，我一定会教她的。”</p><p>教室里发出了唏嘘声，有的女生甚至捶着桌子大呼失恋。当事人阮声声呆若木鸡——他刚刚是间接承认了她的身份？哦不，是直接。</p><p>好不容易等到下课，陆行舟扯过她的书包，拉起她的手冲出校园。阮声声跑累了，甩开他：“你刚刚是什么意思？”</p><p>“就是字面上的意思。”他深邃的眸子饱含深情。</p><p>“既然这样，你为什么不来参加庆功宴，我还看到你和一个女生……”到底是不够自信，连质问的勇气都没有。</p><p>他缓缓地开口：“声声，你知道吗？你的梦想就是我的梦想，你为社团付出了多少心血，我都看在眼里。我想让你轻松一点，快乐一点。程樊在做网络推广，她爸爸又是科技公司的老总，所以我们在谈合作。”</p><p>“如果因此忽略了你的感受，那我跟你道歉。”他语气诚恳。</p><p>阮声声想起自己接到的专访邀约，还有社团收到的那些数额不菲的捐助，甚至有老总和她商量把蜕变计划做大。原来，那些她以为命运馈赠的好运气，都是他在背后的默默付出。</p><p>“当然，我也是有私心的。”他低低地笑出声，“我想如果我能帮助你，你就会多喜欢我一点点。”</p><p>其实根本不需要喜欢他多一点点，因为她喜欢他已经够多了。哪怕他害她难过，她逃避过，对他的情愫也没有变过分毫。</p><p>没人知道，她办蜕变社的初心，是因为他。</p><p>记得某年某月某日，他们还是稚嫩的模样，他翻看隔壁哥哥的大学攻略，无意间问她：“你知道大学的社团吗？”她摇摇头说不知道。少年的眼中溢满光彩：“到时候我要办一个帮人改变的社团。”</p><p>“为什么？”</p><p>许是心情好，他难得自恋地回答：“因为想让全世界的人都像我一样好看啊！”</p><p>她心中掀起惊涛骇浪，眼眶渐渐湿润。他将她的思绪拉回，温声道：“声声，你看——”</p><p>他牵着她的手向前几步，那是一条广阔无垠的大河。河里面浸着一轮又大又圆的月亮，粼粼的水光像一层毛玻璃，映出的月影，柔软而模糊。</p><p>——如果是我啊，我一定把月光送给我喜欢的女孩。</p><p>我已见过银河，却只爱你这轮月亮。</p><p>只爱你这轮月亮。</p>]]></content>
    
    
      
      
    <summary type="html">&lt;p&gt;文/禧年&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;1&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;阮声声最近真是倒霉透了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;社团要被取缔不说，新买的裙子还穿不进去。她痛苦地拉着昭昭去快递站退货，刚要进门的时候，眼前忽地一亮。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;离她五米处有个男生，穿了件灰色的过时夹克，黄色的裤子也肥得过分，但胜在身姿挺</summary>
      
    
    
    
    
    <category term="耽美甜文" scheme="http://example.com/tags/%E8%80%BD%E7%BE%8E%E7%94%9C%E6%96%87/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>枝枝复年年</title>
    <link href="http://example.com/2021/05/21/%E9%9D%92%E6%98%A5%E6%80%9D%E8%80%83/%E8%80%BD%E7%BE%8E%E7%94%9C%E6%96%87/%E6%9E%9D%E6%9E%9D%E5%A4%8D%E5%B9%B4%E5%B9%B4/"/>
    <id>http://example.com/2021/05/21/%E9%9D%92%E6%98%A5%E6%80%9D%E8%80%83/%E8%80%BD%E7%BE%8E%E7%94%9C%E6%96%87/%E6%9E%9D%E6%9E%9D%E5%A4%8D%E5%B9%B4%E5%B9%B4/</id>
    <published>2021-05-21T05:36:48.000Z</published>
    <updated>2021-05-21T05:54:35.800Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>文/鱼弋</p><p>01</p><p>“今天是第37个航海日，我们现在正位于北大西洋东海域，天气晴朗，一切如常，预计一周后到达陆地补给站。”一阵海风吹来，唐枝枝关上DV，斜靠在窗沿边上。</p><p>唐年从甲板上进来，递给她一罐啤酒，拉环已经拉开，还在往外滋啦滋啦地冒着冷气。</p><p>她看向窗外，天蓝海碧，一线相接，清晨的阳光落下来，水面上波光粼粼。“你是不是也不相信我能找到他？”唐枝枝低下头，声音很小。</p><p>“继续执迷不悟于你认为对的事情吧，我会陪着你。”唐年说完便转身出去了。唐枝枝望着他的背影，双手抱着胳膊搓了搓，嘴角却轻轻上扬：“咦！肉麻！”</p><p>唐枝枝整理好桌上散落的书本后就上床休息了。再醒来时，唐年正坐在床边的地上打游戏。她伸手看了眼时间，正午刚过，太阳依旧明晃晃地挂在天上。</p><p>“到了。”唐年依旧看着手机屏幕，头也没抬。唐枝枝脑海中突然恍惚了一下，她兀自念了念手表上显示的经纬度，心口忽然紧了紧。</p><p>唐年用手轻轻拍打她的背部：“姐……注意安全。”</p><p>下潜作业从下午三点开始进行，正是海面温度达到顶峰的时候。船员们仔细检查了一遍她的深潜装备，几经确认后，她才被允许下水。</p><p>海平面下是一片寂静的世界，光线随着下潜深度一点点消失，唐枝枝摸索着打开电筒，所见之处是一片海底森林，生长的都是些高大的木本植物。</p><p>很快，她视野就被正前方一只遇难船只的残骸填充。</p><p>“江净年。”她暗自喃喃，全身仿佛失去了力气般软下来。氧气罐开始响起“低氧量提醒”，她不管不顾地摆动脚蹼，一点点地向残骸靠近，每近一寸，呼吸就困难一分，最后只觉得身体越来越沉重，不受控制地下坠。</p><p>一幕幕过往的回忆在她脑海中如胶片般倍速放映，最后在某个盛夏的午后慢慢变得清晰起来。永安路拐角处新来了个喝茶的老头，听说是退役的海员。他很奇怪，喜欢一个人在树下下象棋，唐枝枝和唐年将书包垫在屁股下，小脑袋撑在棋盘上，看向老人的目光里满是崇拜。</p><p>“你们见过大海吗？”老人摸着胡须，一边拿着自己的炮吃了自己的车。</p><p>他们的脑袋以同样的频率摇得像个拨浪鼓。</p><p>“传说在大海深处，有处蓝生门，留妄念，渡亡魂……”</p><p>老人的话还没说完，唐年和唐枝枝便被江净年从背后拎着领子提了起来，“多大了还在这听格林童话呢？”</p><p>唐年嬉笑着两步跨上江净年自行车后座，朝他招手：“我们走，别管我姐！”</p><p>两人的背影渐行渐远，唐枝枝一摸裤兜才发现自己自行车锁的钥匙被唐年偷偷拿走，恨恨地站在原地咆哮。</p><p>下棋的老人被她逗笑，饶有兴趣地朝她挥挥手，唐枝枝才又想起老人刚刚讲的故事。“怎样才能找到蓝生门？”她蹲在老人面前，托腮问道。</p><p>老人将手里的棋子摩挲许久，伸手刮了刮她的鼻尖：“生者愿来，亡者愿等。”</p><p>也不知道早已被遗忘的记忆为何会突然在脑海中呈现，唐枝枝只记得闭上眼的瞬间，黑暗的海底亮起了一束蓝色的矩形光阵，泛泛如影，恍恍若辰星。</p><p>02</p><p>唐枝枝再次睁开眼睛时，正躺在一个低矮的小木屋里。陌生的少年盘腿坐在她身边，向窗外不停地扔石子。</p><p>唐枝枝猛地坐起来，脑袋里充斥着炸裂般的痛感，仿佛有寸寸烈火烧灼着她的神经。</p><p>“你醒了？”少年从地上跳起来，走到床边，一只手搭在她的额头上。</p><p>“唐年呢？”她努力回忆，脑海里却只剩下一些支离破碎的画面。</p><p>少年瞪着无辜的大眼睛，不明所以地看着她：“我从沙滩上把你捡回来，没看见别人。”眼看着唐枝枝努力眨巴着眼睛，就要掉出眼泪来，少年有些不知所措：“那你说说你朋友的样貌，我帮你去找。”</p><p>唐枝枝抱着发涨的脑袋，怎么也想不起唐年的样子，记忆中的所有画面都变得支离破碎：“我脑子好像坏掉了！”她一时有些慌，从床上跌落下来，才发现自己还穿着深潜服。</p><p>“你先将就穿吧。”少年递给她一套T恤。</p><p>“你叫什么名字？”</p><p>“叶殊。”</p><p>“我叫唐枝枝，谢谢你救了我。”</p><p>少年笑笑，出了门。</p><p>等她换好衣服出门才发现，小木屋临海而建，是座不折不扣的海景小墅，叶殊正在清点归港的船只，并未注意到她。</p><p>唐枝枝饶有兴趣地在附近逛了逛，耸着肩跳上叶殊身边停的一艘小艇：“它能出海吗？”叶殊摇了摇头，把她从船上拽下来。</p><p>唐枝枝甩开他的手，有些着急：“我得出海找我的伙伴。”或许是意识到了自己的失态，唐枝枝垂下了头。</p><p>“等你身体好些了再去找他们吧！”他的语气温柔，却不容抗拒。寄人篱下，不得不遵人嘱咐，唐枝枝咬咬牙，小跑着跟在叶殊身后。</p><p>岛上的白昼长达十六个小时，一直到晚上十点多天色才暗了下来。唐枝枝百无聊赖地在周边逛了逛，她回去时叶殊已经睡了，他躺在吊床上，把睡房留给了唐枝枝。</p><p>她蜷缩在床角，许是被海底的暗流席卷着带到这里时，脑袋因为极度缺氧出现了问题，她记忆里的所有人都变成了一团模糊的影子，每当她想用力记起他们的样子时，脑袋都会如撕裂般疼痛。</p><p>如今自己的遭遇都可以写成奇幻小说了，如果江净年还在身边，她一定会迫不及待地讲给他听吧！</p><p>……江净年。</p><p>03</p><p>江净年是在唐枝枝升初中那年搬来她家隔壁的，就在暑假开学的前一天。那时候她和唐年躲在拉家具的车子后面观望，一位中年女人突然出现并塞给了他们很多玩具。</p><p>“姐，都是限量版！”唐年悄悄在唐枝枝耳边惊叹。</p><p>晚上，江净年的妈妈带着他来唐家拜访，唐枝枝和唐年被打发着带江净年去周围逛逛。应江净年要求，他们首先去附近的网吧和电玩城踩点，然后江净年请他们去附近的肯德基吃冰淇淋。</p><p>唐年很明显已经被限量版玩具和冰淇淋收买得服服帖帖，不然怎么会初次见面就“净年哥，净年哥”喊个不停？唐枝枝看着不停对他献殷勤的唐年，不屑地唏嘘一声。</p><p>江净年递给她冰淇淋，眯着眼看她：“我第一次见你就觉得你和别的女生不一样。”唐枝枝接冰淇淋的手顿了顿，脸颊上迅速浮出一丝绯红。</p><p>“我从来没见过你这么黑的女生。”江净年接着说。</p><p>唐年被江净年的话逗得大笑。那时候唐枝枝还是个稚气的少女，她在他面前狠狠地抹了一把眼泪，转身跑回了家。</p><p>“我说错话了吗？”江净年拽拽唐年的袖子，一脸懵。</p><p>“嗯！我发誓唐枝枝会弄死你的。”</p><p>第二天一早，唐枝枝在公交车站等车，江净年远远地踩着他的单车晃晃悠悠地过来了。路过公交车站时，他刻意停下来，将腿搭在前杠上佯装系鞋带。</p><p>“一起去……”没等他把话说完，公交车便进了站，唐枝枝拖着书包走上车，看也没看他一眼。</p><p>江净年走进教室门的时候，唐枝枝正坐在教室里吃早餐。看见他脸的那刻，一个猛吸气，面包就卡在了喉咙里。江净年麻利地从背包里抽出一罐牛奶递给她，然后猛拍她的后背。</p><p>“我救了你一命！”江净年蹲在她面前，看着还在喘气的她。</p><p>唐枝枝抹了抹嘴角，指着班牌：“这是特优班哎，你没走错吗？”</p><p>江净年从地上站起来，抽出她身边的凳子坐下来：“你这个姑娘怎么回事，听不得真话，还瞧不起人！”唐枝枝刚抬起巴掌就被江净年钳住手腕，他将牛奶举到她嘴边，“女孩子还是要多喝牛奶！”</p><p>或许是为表达歉意，或者是因为原本就不喜欢，从那天起，江净年早餐中的牛奶成了唐枝枝的专属。也许正是因为江净年的牛奶，唐枝枝的皮肤愈加白嫩，初三那年已经出落得亭亭玉立，有时也会收到一些情窦初开的男孩子递来的情书。</p><p>上课的时候，江净年百无聊赖地从她摞起的课本里随便抽出了一封。</p><p>“还给我！”唐枝枝刻意压低了声音，正在写板书的化学老师还是向这边看了看。</p><p>“看一下嘛！”江净年展开信纸，压在化学书下。</p><p>“枝枝，这人连你名字都写错，芝芝怎么能有枝枝好听呢！”他拿出签字笔，划掉“芝芝”，在旁边工工整整地写上“枝枝”。</p><p>读音没差嘛！唐枝枝忍不住对他翻了个大大的白眼，恍神间瞥见窗边的一抹黑影。她回过头去，和班主任来了个深情对视。彼时江净年依旧沉迷于修改信件：“这是我送你的可乐，咦，怎么送可乐？唐枝枝喜欢喝牛奶！”</p><p>唐枝枝戳了戳江净年的胳膊，他并未理会。</p><p>“想周末请你去音乐会……切，她才不会听这么高雅的东西，街头的唱片店她更喜欢，对吧？”江净年抬头问她，彼时班主任已经站在了他们身边。</p><p>午时的太阳正当头，他们并肩站在办公室外，唐枝枝的额头已经渗出细密的汗珠，她忍不住用手遮了遮。</p><p>江净年挪了挪位置，站在她对面，为她遮去了大半的阳光。</p><p>她抬头看他，江净年皱着眉，表情颇有些不自然：“……你要是晒黑了，不是白瞎了我这三年的牛奶吗？”</p><p>唐枝枝微微一笑，歪斜着脑袋，一缕阳光从他侧脸边洒下来，正好落在她眼睛上，她稍稍闭了闭眼，再睁开时眼前的人开始变得模糊起来。</p><p>“唐枝枝，醒醒！”感觉到有人在轻轻拍打她的脸颊，唐枝枝缓缓睁开眼睛，入目是晦暗的小木屋和叶殊近在咫尺的脸。</p><p>“你做噩梦了？”</p><p>她在黑暗中努力眨了眨眼睛，然后摇摇头：“是好梦。”</p><p>04</p><p>叶殊拽了拽她的胳膊，把她拉到窗边，沿着海岸线逶迤绵延的青山被成千上万盏彩油灯点亮，对比下连穹顶的星光都黯淡了许多。</p><p>“那是什么？”</p><p>“当地传统，每年雨季前的最后一个满月日，海边的儿女们会把彩油灯高高挂起，祈求来年幸福平安。传说山神会许诺挂在最高处的彩油灯主人一个愿望。”</p><p>唐枝枝单手托腮，趴在窗棂上忍不住笑了出来：“山神？骗小孩呢？”</p><p>“山上的木屋里住着一位老人，大家都很尊敬他，称他山神。”他叹了口气，接道，“每个人的心中都藏着难以企及的心愿，寻个寄托罢了。”</p><p>唐枝枝敲着窗棂的手顿了顿，眼神飘向远处闪着点点微光的山间，脸上露出无奈的轻笑：“喂，我们也去看看吧！”</p><p>唐枝枝在山下路边的小摊铺为自己挑选了一盏淡蓝色的彩油灯，她双手托着灯举到叶殊面前晃了晃。“春到人间人似玉，灯烧月下月如银。不展芳尊开口笑，如何消得此良辰。”少女从灯后轻轻探出头来，扑闪着亮亮的眼睛看他。</p><p>叶殊被她的样子逗笑，从口袋里掏出钱递给摊贩老板。</p><p>两人静静地在蜿蜒的山路上走着，海风裹挟着热浪吹进山野，唐枝枝额间的汗水沿着耳畔滑到了脖颈。</p><p>“不然就挂在这里吧！”叶殊见她体力渐渐不支，停下脚步指了指旁边的树。</p><p>唐枝枝兀自地向山上走着，她用手抹掉脸颊上的汗，转身向他挥了挥手：“走吧！我有大愿未了，要把灯挂在山顶最高的那棵树上才行。”</p><p>叶殊愣了愣，小跑了几步跟在她身后。</p><p>山顶的人很少，海风吹在身上也不再燥热，有些微微的清凉。唐枝枝仰头站在一棵参天水杉下，身体的疲惫一扫而空。</p><p>“可以了吗？”叶殊站在一根树枝上，晃着彩油灯向唐枝枝示意。</p><p>“再高一点！”叶殊踩着树枝继续向上爬了一会，唐枝枝才招呼他可以了。</p><p>树下前来围观的人越来越多，聚在一起议论纷纷。彼时叶殊刚刚从树上跳下来，见她有些慌乱，就把她拉到了身后。一位老者从人群里走了出来，围观的人毕恭毕敬地为他让出一条路。</p><p>“那是你的灯？”</p><p>唐枝枝从叶殊身后探出头来，轻轻点了点头。</p><p>“你有什么愿望？”</p><p>她看向叶殊，见他点了点头，唐枝枝才缓缓从他身后走了出来。她低着头，迈着沉重的步子向老人一点点靠近：“我……我想要一个好好道别的机会。”她的声音越来越小，甚至不确定这些话老人是否听进了耳里：“他……叫江净年。”</p><p>唐枝枝抬眼偷瞄了老人一眼，他面色如常，只是饶有兴趣地看了叶殊一眼，随后将唐枝枝带到一处沿海的峭壁前，指了指平静的海面：“对着那里说你想说的吧！他能听见。”</p><p>唐枝枝惊讶地看向老人，老人拍了拍她的肩，竖起食指放在嘴边。</p><p>夜色里唐枝枝的气息越来越紧促，清冷的海风一层又一层地包裹着她的思绪。“再见，江净年……再见……”她一遍遍地道别，对着苍茫的夜色，对着如霜的碧波，对着从未好好道别的离人。</p><p>“我喜欢你！”唐枝枝早已泪如泉涌，那句曾经来不及传达的告白，被压在心里度过了年年岁岁，如今却被她轻声说与这夜色听。叶殊抬头看了她一眼，但很快又收回了目光。</p><p>下山的路很长，困顿席卷了唐枝枝全身，她不小心绊到脚下的杂草，顿时失重一样瘫倒在旁边的草丛里。叶殊回头在她面前蹲下来，将她从地上扶坐起来。</p><p>“我背你回去吧！”</p><p>唐枝枝看着他，摇了摇头，双手缩回到背后。</p><p>叶殊愣了愣，起身到高高的杂草中翻找良久，最后举着一根墨青色的小木棍回来，将一头递给她，把她从地上拉了起来。</p><p>两人走在下山的路上，月影沉沉，杂草中的蓝萤被刚刚翻找木棍的叶殊吵醒，在两人身边飞舞。唐枝枝盯着叶殊近在咫尺的背影，映在眼里，隔着一段漫长的年月，与另一人的身影重合。</p><p>她抬手抓住了一只在她眼前乱晃的蓝萤，摊开手时淡淡的蓝光附着在掌心，像是覆了一层寒霜，阵阵凉意直闯心房。</p><p>05</p><p>唐枝枝上高中的时候，父母经常吵架，甚至大打出手。那时候她正处于敏感的青春期，为表示反抗，就想方设法地叛逆起来。其实无非就是闹闹离家出走，然后在街上瞎晃悠，最后被唐年或江净年找到带回去。</p><p>这次唐年和江净年找遍了市里的大街小巷，也没寻到她的踪影。江净年骑着单车沿江堤一路南下，不知不觉就到了城郊。那里有一片被搁置荒楼，时间久了就有人在道路边搭上了棚户，渐渐形成了一个小夜市，常有建筑工或流浪汉们三三两两聚在一起。</p><p>江净年骑着单车歪歪扭扭地在夜市里晃荡了一圈，眼神快速地在来来往往的人群中扫过，最终定格在街尾一家热闹的烧烤摊内。</p><p>人声鼎沸的小棚子里，唐枝枝正坐在一堆男生中间。他们穿着满是泥渍的衣服，看起来像是辍学来此讨生计的混混，一起有说有笑地挤在最角落里。</p><p>江净年坐在单车上看着唐枝枝举起酒杯开怀大笑，他的嘴唇动了动，最终却没有喊出她的名字。他叹了口气，将单车调了个头。</p><p>“江净年！”转眼间她的声音从身后响起，江净年转过身，正看见唐枝枝蹲在地上，死死地拽着自己单车的后轱辘。她的脸颊微微涨红，喝醉的样子像极了路边乖顺的流浪猫。</p><p>“你来找我吗？”她说完微微打了个嗝，捂住嘴冲着他笑。</p><p>江净年皱了皱眉头，从单车上下来把她从地上拎起来：“回家吧！”</p><p>她推开他的手，后退了几步，边退边摇头，她的步子有些踉跄，险些摔倒，被刚从棚下出来的一个男生接住。唐枝枝拉着男生的袖子把他带到江净年面前：“他叫良夜，是我最好的朋友，我想和他们呆在一起。”</p><p>“那随便你。”江净年声音低沉，转身跨上单车，要走时才察觉到异样。</p><p>“你留下来和我们一起吧！”她低着头，声音很小，手里握着的气芯不自觉地紧了紧。</p><p>江净年从单车上跳下来，看也没看她一眼就将车子扛上肩头，头也不回地离开。良夜微微搂了搂唐枝枝的肩，她扯着袖子抹了一把眼泪，哭兮兮地跟在江净年身后。</p><p>他们沿着江边一直走，不论唐枝枝说什么江净年都没有理她。</p><p>晚风吹过，有些酥酥凉凉的感觉，唐枝枝感觉身体内的无数细胞在渐渐膨胀。“江净年，我头晕。”她只觉得全身发软，倒地的瞬间栽入到了某人温暖的怀抱中。</p><p>再醒来时，自己正裹着江净年的外套躺在江边的草甸上，她坐起来，不远处的少年只穿着一件单薄的T恤，蹲在粼粼水波前喂一只小野猫。</p><p>“在你心里，我还没那只小野猫重要吗？”唐枝枝说笑。</p><p>江净年的手顿了顿，向她那边看去：“那在你心里，我和良夜谁比较重要一点？”他起身走到她面前坐下，大概是看出了唐枝枝的为难，他又说道：“……我们一起长大，但你说他才是你最好的朋友。”</p><p>唐枝枝一时不知道如何回答他。恰巧从市里打车来接他们的唐年到了，两人没有再继续这个话题。回去时，他们一路沉默，靠着车窗揣摩着各自的心事。</p><p>唐枝枝记得刚升入高中时，她和江净年被分在邻班。他生得好看，数理化成绩总是名列前茅，她每次路过他们班窗外时，总能看见一堆女生拿着试卷围在他周围找他讲题。</p><p>后来她一连几天都没再和江净年讲话，莫名的怒气让江净年也摸不着头脑。</p><p>某天放学回家，她路过他们班窗户时，看见留下值日的江净年正和一个女生说说笑笑，那时候她有种被独自遗弃在荒无人烟的沙漠般失落。</p><p>“原来我一直讨厌他话很多，是因为他总是和别人在说笑啊，原来我喜欢他啊！”她心想。</p><p>但这些心思晦暗又隐秘，加之心高气傲，幻象迭生，她没有说出口。</p><p>06</p><p>唐枝枝高三那年，父母的婚姻宣布破裂。曾经誓要白头的诺言，最终也敌不过婚姻中的种种考验，母亲带着唐年远走他乡，唐枝枝留在了父亲身边。</p><p>父亲的性情越来越暴躁，常常抱着酒瓶度日，终于有一天按捺不住开始打砸家中的物件。</p><p>那时候唐枝枝就把自己锁在房间里，害怕地蜷缩在角落不敢出声。窗外桂树上的麻雀叽叽喳喳地叫了几声后也焦灼地飞散，江净年沿着树干小心向前挪动了几步，扒着窗棂利落地跳进了屋子。</p><p>“别怕！”他在她身边坐下来，一只手搂住她的肩。唐枝枝压抑的情绪终于在那一刻爆发出来，靠在他的怀中崩溃大哭。</p><p>不知过了多久，屋外的动静渐渐小了下来，唐枝枝靠在江净年的肩头睡了过去。他将她小心翼翼地抱上床，掖好被角，转身离去时被她拉住了手腕：“江净年，我会回来找你的。”</p><p>江净年不明所以，只当是一句无关紧要的梦话，直到第二天回来怎么也寻不到她的踪影时，他才意识到，那是她的告别。</p><p>他是在码头要出海的一艘小型客轮上找到她的。那时唐枝枝还是个满怀勇气的小姑娘，彼时良夜正要远走做一名海员，唐枝枝在他的鼓励下，决心离开醉鬼父亲随他去江湖闯荡。</p><p>她被赶来的江净年扛在肩头上下了船，两人站在码头无声地对峙，海水拍打着岸边的礁石，打出沉重的节拍。</p><p>她终没有再回到那艘船上，因为那天他说：“我不想你去吃苦。”</p><p>海风带来咸湿的凉意，江净年把外套脱下来套在了唐枝枝身上，理了理她额前被风吹乱的刘海，带着她回到了家。</p><p>那天以后，江净年每天都会踩着桂树枝从窗户里跳进房间陪着她，他守在她床边等她安心地进入梦乡后，才会蹑手蹑脚地从窗户离开。</p><p>偶尔失眠的夜晚，两人也会靠在床边看一会星星。那时候时间过得很慢，慢到在往后的时光里每当回忆起当时的场景时，唐枝枝都会误以为那就是他们的一生。</p><p>两人高考均发挥稳定，一起去了沿海的一所一流大学学习海洋工程。江净年依旧是学校备受瞩目的存在，担当着青年志愿者协会会长的职位，总是很忙。</p><p>某次江净年忙完带她去后街的小餐馆里喝冰粥，那时候他们已经几天没见了。唐枝枝静默着灌了自己一碗又一碗冰粥，江净年帮她把快要耷拉到碗里的刘海拨到脑后，好笑地看着生气的她。</p><p>“我不当会长了好不好？”</p><p>唐枝枝将手里的碗拍在桌上，用力地摇了摇脑袋。</p><p>“可是我很忙没时间陪你，你会生气啊！”</p><p>“我才没有！”唐枝枝瘪着嘴，声音里带着哭腔。江净年笑着拍了拍她的额头：“好了，过几天带你出去玩。”</p><p>“呦！会长逃了我们的聚餐是来撩妹来了啊！”眼前的女生声音又尖又细，毫不客气地搭上江净年的肩挨着他坐了下来，“这你可不厚道，得请我喝冰粥啊！”</p><p>唐枝枝知道她，她是青协副会长格雅，来自草原，出了名的泼辣洒脱，不拘小节。这样的人最招人喜欢，可唐枝枝偏偏就对她没有好感。</p><p>回去的路上，她假装无意地提起格雅，江净年滔滔不绝地给她讲起了她的故事。</p><p>“这么了解她啊！”唐枝枝打断他的话。江净年愣了愣，转眼间她已经冲进了宿舍楼。</p><p>没过几天，听说江净年因为格雅拒绝了院里一个教授的研究课题，这件事在论坛上闹得沸沸扬扬。那位教授拿着课题找上唐枝枝时，她没有多看，拿着提案在手里摩挲了一阵便答应了教授。</p><p>后来江净年来找她，脸上挂着连日的疲倦与愤怒：“退出那个项目好不好？”</p><p>“凭什么？那个格雅说的话就那么重要吗？那我呢？”她拉着江净年的袖子，“如果我让你乖乖听教授的话呢？”</p><p>江净年不可置信地看着她，眼里写满了失望。他甩开她的手，头也不回地离开。</p><p>教授的提案是在极地建立极地堤坝工程，将可能危及到的动物转进实验室由专人研究保护，但江净年和格雅认为万物皆自由，人类没有权利帮它们做决定。</p><p>那之后两人之间便产生了一道难以化解的隔阂。有几次晚上，唐枝枝看见江净年就站在她的宿舍楼下，但她打电话给他时，他又决绝地按上了挂断键。</p><p>再后来，江净年主动递交了退学申请，不久后格雅也随他退学，听说不久后他们会以志愿者的身份远赴南极，从事为期一年的物种保护工作。</p><p>临行的那天，唐枝枝偷偷去了码头。她躲在高高垒起的集装箱后偷偷凝望着他的背影，江净年把队员和行李送上船，朝着她这边看过来。</p><p>“出来吧！”</p><p>唐枝枝从集装箱后走出来，江净年无悲无喜地看着她，眼里一丝光也没有。她向他走过去，畏畏缩缩的样子，仿佛每一步都用尽了力气。</p><p>“站住！”江净年开口道。唐枝枝停下脚步看着他，两人陷入无声的静默中。唐枝枝低下头，眼睛躲在刘海后面晕满了雾气。</p><p>很久以后她对叶殊说：“那时候啊，我一遍遍地在心中祈祷，若他说句喜欢我……若他说句喜欢我，那么，丢下一切陪他去天涯海角，我也是心甘情愿的。”</p><p>“照顾好自己。”江净年说完转身踏上了远行的轮船。那天的晚霞格外绚烂，火烧云高调地铺满半个天际。水手吹起远行的号角，谁也未料到，最后消失在海平线的那抹影子，永无归程。</p><p>07</p><p>唐枝枝和叶殊一路从山上走下来时，天色已经微微亮起来了，两人就索性坐在海岸边漂泊的小船里讲故事。</p><p>“那你呢？你是怎么来这里的。”唐枝枝伸手拨了拨冰凉的海水，指尖顿时传来刺骨的凉意。</p><p>叶殊划桨的手顿了顿，笑了笑没说话。唐枝枝撇了撇嘴，背过身看日出去了。</p><p>“唐枝枝，再见！”叶殊突然开口。唐枝枝转过去看他，他又说：“你早晚要回去嘛！我们要好好道别。”</p><p>唐枝枝皱眉，沉思片晌，答道：“好啊！再见。”尽管总觉得不合时宜，她还是附和了他。之后叶殊颤抖着伸出手将坐在船边的她推下了海，唐枝枝没来得及反应，只觉得寒意入骨，让她窒息。她的身体不受控制地下坠，正当绝望之时，有人抓住了她的手。</p><p>唐年将唐枝枝从水中拽出来，她在甲板上咳嗽了几声才缓缓睁开眼睛。唐年的脸渐渐由模糊变得清晰，唐枝枝打量了一眼四周：“现在是什么时候。”</p><p>“三点十五，你刚刚下潜了十分钟。”</p><p>唐枝枝从甲板上站起来，脑子还是一片混乱。她挣扎着跑进房间，从自己日记本里抽出一张照片，从海面忽然吹来了一阵穿堂风，指尖的照片飞出窗外，孤零零地飘落在海面上。</p><p>海上的少年怔怔地坐在船梢，双脚在水波里轻轻交叉滑动，他的眼角落下了一滴泪，又很快被海风吹干。</p><p>“他以为他能回到她身旁，远行的船啊，他爱的姑娘啊……”清晨的海面上传来阵阵歌声，空灵悲伤。</p><p>山间木屋前独自下棋的老头向着歌声的方向深深地看了一眼，唱歌的孩子去年将彩油灯挂在最高处时向他许愿想再见一次他爱的姑娘，他让他去海边的木屋里等，说她总会来。</p>]]></content>
    
    
      
      
    <summary type="html">&lt;p&gt;文/鱼弋&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;01&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“今天是第37个航海日，我们现在正位于北大西洋东海域，天气晴朗，一切如常，预计一周后到达陆地补给站。”一阵海风吹来，唐枝枝关上DV，斜靠在窗沿边上。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;唐年从甲板上进来，递给她一罐啤酒，拉环已经拉开，还在往外滋啦滋啦地</summary>
      
    
    
    
    
    <category term="耽美甜文" scheme="http://example.com/tags/%E8%80%BD%E7%BE%8E%E7%94%9C%E6%96%87/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>醉梦仙霖</title>
    <link href="http://example.com/2021/05/21/%E9%9D%92%E6%98%A5%E6%80%9D%E8%80%83/%E8%80%BD%E7%BE%8E%E7%94%9C%E6%96%87/%E9%86%89%E6%A2%A6%E4%BB%99%E9%9C%96/"/>
    <id>http://example.com/2021/05/21/%E9%9D%92%E6%98%A5%E6%80%9D%E8%80%83/%E8%80%BD%E7%BE%8E%E7%94%9C%E6%96%87/%E9%86%89%E6%A2%A6%E4%BB%99%E9%9C%96/</id>
    <published>2021-05-21T05:36:22.000Z</published>
    <updated>2021-05-21T05:54:42.175Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>文/李明尔</p><p>今朝以你骨血酿酒，百年后醉的有血有肉。</p><p>【壹】</p><p>CHAPTER 01</p><p>齐云山上草木苍翠，郁郁葱葱，隐约还能见到道观的飞檐从林间隐现，却至多也只是让人觉得曲径幽深罢了。或许是因为山势不高，并未深入云霄，这号称道家圣地的地方丝毫看不出有什么仙气缭绕的样子。</p><p>这样的地方真的能有什么仙草吗？</p><p>顾折言叹了口气，继续往上走。</p><p>过了好几个时辰，顾折言终于爬到了齐云山的顶峰，再没有路了，可他连仙草的影子都没看到。</p><p>他在山顶上坐了下来，看着山腰上的道观里，香火袅袅。那烟雾明明远的很，却熏的他眼睛有点发涩。</p><p>顾折言揉了揉眼睛，忽然发现身侧的山崖上似乎有什么东西一晃一晃的。</p><p>他扶着树，侧过身子看了看。</p><p>仙草。</p><p>是仙草！</p><p>顾折言的眼睛亮起了光，他赶紧扶着树，一点一点地往山崖上凑了过去，然后俯下身来，趴在地上，伸手去够长在悬崖上的仙草。</p><p>却始终差一点。</p><p>没办法，顾折言只能起身换了个姿势。他踩着悬崖上层出的石块，小心翼翼地爬了下去，这样果然方便多了。</p><p>顾折言一伸手，拔起了仙草，往头顶的地上一扔，双手一用劲，打算爬上去。</p><p>可是他抓住了上面的石块，想要在脚下借一把力时，脚底下那块石头不知怎么着就松了。</p><p>顾折言的手抓着石块，整个人悬在空中，只听到脚下传来石块碎裂时啪嗒啪嗒的声响。</p><p>他倒吸了一口凉气，刚想要换一个落脚点时，手上那块石头，也一样着了魔似的，哗啦就碎了。</p><p>在他还没有意识到发生了什么的时候，顾折言随着那些碎裂的石块一起坠入了万丈深渊。</p><p>他瞪大了眼睛，不可思议地看着齐云山上方万里无云的晴空。</p><p>临死之前，他唯一的念头就是——怎么会都碎了呢？</p><p>说起来，顾折言可是酒楼千香的主人，在钱塘城里怎么说也是个迷倒万千少女的少爷，如今落得这个地步，只怪四个字——家道中落。</p><p>顾家世代酿酒，原只是开酒坊，后来顾家有位先祖机缘巧合得到了酒仙指点，拿到了天庭的琼浆玉露。他多加研习，终是酿出了一味绝色，使顾家酒坊声名鹊起，而后便开起了酒楼。</p><p>可三百多年过去，当日的酿酒技艺在一代一代地传承中逐渐失去了原有的光彩，使千香楼的酒变得与别的酒楼无甚区别。再加上过度依赖所谓的“祖传秘方”，在其他酒楼不断推陈出新时，顾家的酒已经泯然众人了。</p><p>原先的世家大族，也凋零得所剩无多。族中老人看不下去，不知去哪请了个大师来算了一卦，说要酿出别具风味的酒，就得在其中加一味仙草，而那仙草就在齐云山上。</p><p>于是，这寻仙草的责任，就落到了家主顾折言的身上。</p><p>不过现在看来，除了“家道中落”，顾折言本人也比较时运不济。</p><p>【贰】</p><p>CHAPTER 02</p><p>顾折言在一阵袭人的香气中醒了过来。</p><p>那是一个雾气缭绕的山谷，他眯着眼睛就看到一身素白纱衣，而后是拿白玉簪子随意绾起来的发髻，顾折言呆呆地看着，那雾气缭绕在她身边，如云烟般朦胧。</p><p>女子背对着他坐着，举起手里的白瓷小酒盅，一饮而尽。</p><p>原来是酒香。</p><p>“醒了？”她回过头来，天光落进她的眉眼，将她的脸映衬得如同冬日里的薄雪，微凉又不刺骨。</p><p>顾折言怔怔地看着她，“你是仙女姐姐吗？”</p><p>她笑了一下，没回答，“你来这里做什么？”</p><p>顾折言这才把采仙草的事细细说了一遍，又一口一个仙女姐姐地问她是怎么救的她，为何住在这深山里云云。最后叹了口气道：“我的仙草还在山上呢。”</p><p>“那种话你也信。”她掩嘴笑了。</p><p>“可没有仙草……”顾折言说着看向她，“那仙女姐姐可以帮我吗？仙女姐姐肯定比仙草厉害很多吧。”</p><p>她的笑意愈发深了，“我有名字的，我叫宋轻绾。”</p><p>对于此次上齐云山，顾折言试想过许多的可能性。豺狼虎豹或是妖魅山鬼，或真是一命呜呼了也是他的命数。</p><p>可他没想到，他竟然见着了一位仙女，他竟然一眼便为她着了迷。</p><p>爱上宋轻绾这件事，或许才是他真正的命数。</p><p>宋轻绾随顾折言回了钱塘城，见着了门庭冷落的千香楼。</p><p>顾折言取来那本残缺不全的顾氏秘方，宋轻绾翻了翻，便提笔为他续了起来。</p><p>“轻绾姐姐也见过这本秘方吗？”</p><p>宋轻绾手上的动作没停，淡淡地道：“哦，这原就是我写的。”</p><p>顾折言的运气很好，随便遇上一个仙女，便正是酒仙宋轻绾。只可惜宋轻绾虽能替他补全秘方，可工人们酿出来的酒依旧是淡然无味。这些工人的手艺，已比不上顾家鼎盛之时了。</p><p>至于宋轻绾，她酿出来的酒虽香，却是古法酿制，过程精细无比，极为费时费力，无法大规模生产，也就很难盈利了。</p><p>他们看着送到千香楼里、新做出来的白酒，愁眉不展。</p><p>宋轻绾好歹是个酒仙，若是搞不定一间酒楼，她也没脸再顶着这个称号了。左右一想，她决定亲自去酒坊，研习酿酒的技艺。</p><p>顾折言要陪她，她却嫌他碍事，赶他出去。于是顾折言就每天都带着钱塘城里最好吃最好玩的东西去看宋轻绾，倚翠斋的桂花糕、致远楼的东坡肉、成一馆的片儿川，东市馄饨摊边上卖的面具，还有西式徐师傅捏的泥人。</p><p>他那么喜欢宋轻绾，恨不得把这人世间最好的东西都搬到她的面前。可宋轻绾是酒仙，她见惯了天上那些精巧奢华的玩意，顾折言的心意，真的能入了她的眼吗？</p><p>那天顾折言躲在门后边，拿着一只白衣翩翩的泥人喊“仙女姐姐”，等宋轻绾回过头来，他才拿出另一只青衣泥人，探出头来说：“一只是轻绾姐姐，一只是折言，好看不？”</p><p>宋轻绾见了，就随口问：“那为什么折言一直要躲在后面呀？”</p><p>“因为，”顾折言低下头去，小声地道，“因为折言喜欢轻绾姐姐，又不敢给她知道，只能偷偷躲起来看轻绾姐姐了。”</p><p>宋轻绾听了，愣了一下，没说话。</p><p>【叁】</p><p>CHAPTER 03</p><p>一个月很快便过去了，顾家酒坊的酒越酿越好，千香楼的生意也有了起色。</p><p>那天的事，两人都像没发生一样，顾折言依旧每日给宋轻绾送东西，陪着她一起酿酒。</p><p>只是，顾折言没有为宋轻绾沏一壶西湖龙井，而是天天端着杯敬亭绿雪来。</p><p>他说这是他去齐云山的时候，从宣州敬亭山带过来的。所谓绿雪，说的便是它色泽嫩绿而白毫显露。冲泡后，杯中绿意朵朵，翩然下沉，而那披附于绿茶的白毫也随之徐徐飘落，如同雪花纷飞一般，就像落雪时候的齐云山一般。</p><p>而且，他说敬亭绿雪更为甘醇，不似龙井微苦，或许可以给你一些灵感。</p><p>宋轻绾笑意盈盈地看着他认真解说的模样，“端茶送水这种事情让下人做就好了，这么大的日头，何必一趟趟地跑过来呢。”</p><p>“轻绾姐姐那么辛苦地帮我们千香楼，我做这些事又算什么呢。”</p><p>可宋轻绾却摇了摇头，眉头爬上一丝苦涩，略显冷淡地道：“别花那么多时间做这些有的没的了，好好想想你的生意怎么做吧。”</p><p>她说的对，比起对她百般殷勤，倒不如替她分析人们的口味，想想究竟什么样的酒才能使千香楼恢复往日的风采。</p><p>道理顾折言都知道，可他还是被宋轻绾说的有些委屈，“轻绾姐姐，就那么不喜欢我吗？”</p><p>他的喜欢对她而言，到底是太过肤浅无力了。宋轻绾有数千年的性命，遇上顾折言的这一小段，或许都没有在她脑子里留下些什么。</p><p>那天之后，顾折言去酒坊的次数明显少了。只是城里有庙会、书会或者酒楼里来了个很有意思的说书先生时，他还是会跑来找宋轻绾，拉她一起去看。而宋轻绾一直待在齐云山里，没见过这些新鲜的玩意，好奇的很，自然就不会拒绝。</p><p>顾折言就借着这尘世繁华的光，维系着他和宋轻绾不可说破的关系。</p><p>他似是觉得，哪怕只是这样静静地陪在她的身边，一切便都好了。只要能够看到她，他就能够没由来地开心起来。叔伯们要是知道了这事，一定又会戳着他的脑袋数落他没有出息。</p><p>可那又怎么样呢，他要出息有什么用，要那么多荣华富贵有什么用，它们全然比不上宋轻绾的一个笑意，来得让他欢喜。</p><p>新的酿酒技法已经投入使用，那天下午，宋轻绾一直在酒窖里看成品。等暮色西沉，她离开酒窖时，才发现外头下起了很大的雨。</p><p>六月的天，正是江南的梅雨时节，每天都淅淅沥沥地，没个头。屋檐下的青石板都因为连日的冲刷，多了一条灰白的印记。遇上大雨滂沱的时候，雨水就沿着这条小小的下凹，如同溪流似的，一路蜿蜒而去。</p><p>宋轻绾扶着梯子走了上去，却见小丫鬟合欢候在外头。</p><p>她一见着宋轻绾，就递过来一把伞，“少爷说这些日子多雨，怕宋姑娘没带伞过来，让我赶紧给您送一把来。”</p><p>宋轻绾接过去，“辛苦你了。拿过来放在一边便是了……”</p><p>“我也是刚来，”合欢解释道，“雨是刚起的。”</p><p>宋轻绾点点头，撑起伞和她一起往宅子里走了。</p><p>【肆】</p><p>CHAPTER 04</p><p>也没多久的路，只是太阳一落山，天色一下子便沉了起来。顾宅的屋子里一间间亮起了烛灯，明明晃晃的。可是她们路过顾折言的房间时，却见灯还暗着，屋里没人。</p><p>“你们少爷呢？”宋轻绾转过头问合欢。</p><p>“啊？”合欢迟疑了一下，才略显羞涩地道，“少爷去纪家铺子给姑娘裁缎子去了。”</p><p>“什么缎子？”</p><p>“少爷说，昨儿去集市的时候，姑娘夸了一个小姐的衣服漂亮。那缎子就是纪家铺子里的云锦，是从姑苏进来的，一般地儿买不着。”</p><p>“真是瞎胡闹，我不过是随口说了一句罢了。”</p><p>合欢听着掩嘴一笑，“少爷可是吩咐了，姑娘要是说喜欢些什么，中意些什么，我们都要长十二分心记好了。”</p><p>宋轻绾不好意思地低下头去，正想在辩驳些什么，就听见啪嗒啪嗒地踩水声。她和合欢一同转过头去，见着顾折言没打伞，淋着雨一路从外头跑了进来。</p><p>“下这么大的雨还跑出去做什么，赶紧进屋。”宋轻绾赶紧撑着伞迎了上去，那眼里的关切叫顾折言心里头一阵欢喜。</p><p>“我给你买倚翠斋的椰子盏去了。”顾折言说着从怀里取出了被他抱了一路的糕点。</p><p>“是吗？”宋轻绾接过椰子盏，忍着笑意故作责难地问，“还干什么去了？”</p><p>“还……还去纪家铺子定了缎子。”顾折言低头回道。</p><p>“别那么破费了，”宋轻绾叹了口气，“再说，这瞧见雨起了，赶紧回来就是了，还跑去倚翠斋做什么。”</p><p>顾折言听了这话愣了一下，赶紧笑嘻嘻地接道：“我这不想着你爱吃嘛。”</p><p>可没想宋轻绾听了，没被他逗开心，反而一脸严肃地侧过脸来。“顾折言。你不要对我这么好。”</p><p>他笑嘻嘻地回道：“没关系的，轻绾姐姐。”他说着有些害羞地低了低头，“反正我喜欢姐姐嘛。”</p><p>没听到宋轻绾的回应，顾折言微微抬了抬头，见她有些失神。</p><p>好一会儿，她才叹了口气：“你不明白。你不能喜欢我的，我是仙，而你是人。”</p><p>“我明白的。”顾折言打断她的话，“我明白，是轻绾姐姐心里，还有别的人吧。”</p><p>他知道的。</p><p>那时候宋轻绾熬夜为他写秘方，趴在桌子上睡着了。他进去看她，见她的桌子上凌乱地铺着些纸张，上面写满了一个人的名字，云深。</p><p>这是一个令她心心念念、刻骨铭心，稍不留神就落于笔尖的名字。</p><p>也是多年来如同魔咒般缠绕在顾折言心头的那个名字。</p><p>他曾经无数次被叔伯戳着脑袋教训，“你若是有他那一半的用心，顾家也不会落到如今的下场。”</p><p>是那个人开创了千香楼，是那个人让顾家成了天下第一的酿酒世家，他在顾家人心中如同神明。</p><p>可顾折言怎么也想不到，原来，在神明的心中，居然也心心念念着这个人。</p><p>顾云深。</p><p>“是。”宋轻绾毫不介意地承认了。</p><p>顾折言的眉角往下弯曲出一个不安的弧度。“那他也是仙吗？”</p><p>“不，他是人。”宋轻绾没给顾折言再问的时间，“我当时就是还不懂这些，即使想到他会老会死，我还是觉得自己非常地喜欢他，觉得什么没有关系。可就是因为这点喜欢，我为了他，逆天改命，犯了天条，被天帝囚于齐云山。只是因为当时动了一下心，就换来三百年齐云山谷中凄苦地等待。在山里的每一分每一秒，我都告诉自己，我绝对不会再对任何人动心了，知道吗？”</p><p>顾折言凝着眉点了点头，半晌，又笑了起来，“没关系，姐姐可以不喜欢我，姐姐只要让我偷偷地喜欢你就可以了。”</p><p>宋轻绾气急败坏起来。“顾折言，你别在我身上浪费力气了。没有用的。”</p><p>“我喜欢姐姐，我不觉得是浪费。”顾折言脸上扬着他一贯的笑意，那种让人看了就会心软、会着迷的笑意。或许他会骗得这钱塘城中许许多多少女的心，却骗不到宋轻绾的那一颗。</p><p>宋轻绾摇了摇头，没有再说话。</p><p>或许，她只是不忍心拒绝吧。</p><p>宋轻绾依旧在酒坊里酿酒。只是她之前在齐云山里闲散惯了，突然前这般起早贪黑的忙，怎么都觉得累。即便是仙人，身体也不是可以用来挥霍的。</p><p>可是看着顾家上下那殷切的目光，宋轻绾也不好说什么，在他们的眼里，自己就是无所不能的仙人吧，他们都期盼着她能拯救顾家于水火，让他们重回当年的辉煌。</p><p>当人被赋予了太多的期望，他会不由自主地觉得自己真的有这个能力。</p><p>想到这里，宋轻绾抬手想捋一捋头发，她的手肘似乎碰到了什么东西，不过宋轻绾没在意，她的脑袋昏昏沉沉的。</p><p>紧接着，她便听到了一声破碎的声响，而后是一阵熟悉的香气。</p><p>她知道是酒香，却想不起来自己什么时候酿过这么一坛酒。</p><p>或者说，就是她酒仙，也酿不出这个味道的酒啊。</p><p>“这个坛子，是谁酿的？”宋轻绾喊了一个小厮过来。</p><p>他先是摇了摇头，愣了一下才凑近来一看，只一眼，他便很是惊恐的退了开去。“我去喊管家过来确认一下。”他说着便跑开了。</p><p>宋轻绾一头雾水，蹲下身去从地上抿了一点酒水在指尖，那芳香浓郁的味道顿时扑面而来，惊的人心醉。</p><p>等她回过神来，管家已经站在了她面前。他挥了挥手让所有的工人离开这个小院子。然后缓缓地蹲下身子来，他的手一点一点地放下去，却没有触摸那些残余的酒水。</p><p>管家用一种很哀恸地语气说：“这坛酒已经好几百年了，是云深大人还在的时候，那五坛琼浆玉露中的一坛。”</p><p>“什么？”宋轻绾没想到会是这样。</p><p>“当年我们用了四坛倒入泉水，让那处泉水成为顾家酿酒的水源。留下了这一坛，作为纪念。”</p><p>“对不起我……”</p><p>“宋姑娘，”管家打断了她的道歉，“你来顾家也有一段时间了，我们少爷是怎么对你的，你应该很明白。”</p><p>管家的话不必再说了，宋轻绾明白，今日她打碎的是一坛顾家奉若神明的酒，是顾家的回忆和寄托。而顾折言是顾家的未来，是他们的希望。</p><p>他们可以不计较她打碎了一壶酒，却不能仍由顾折言把一颗心都系到她身上。</p><p>“您是酒仙，您应该有办法的，为什么不肯帮帮我们？”管家道，他看了看宋轻绾，接着道：“您若真的不愿意帮我们，就不要给我们少爷这么多的希望。”</p><p>宋轻绾低着头没说话。</p><p>管家接着道：“宋姑娘，你走吧。”</p><p>“管家！”管家没得到宋轻绾的回复，只听到顾折言怒气冲冲的声音，“你在和姐姐乱说什么？”</p><p>“少爷，这一坛……”</p><p>顾折言这才看到那一坛碎了一地的酒酿。</p><p>“对不起，我不小心。”宋轻绾赶紧道歉。</p><p>顾折言脸上的心疼只持续了一秒，他立刻道：“不是你，是我。它本来应该在地窖里的，是我昨儿取出来，想今天那给你品品，说不定能对姐姐酿酒有帮助。”</p><p>顾折言笑了笑，“反正终归是要给姐姐的，在姐姐手上碎了也没什么。”</p><p>“少爷！”管家被气得面色发红，“这坛可是云深大人留下来的啊，我们整个顾家都指望着它救命的啊！”</p><p>“够了！”顾折言打断了他，“几百年了！你们还要靠着顾云深那点老底活着吗！如果我们真的没有能力酿出那样的酒，又为什么要去奢望还能得到那时候的荣耀？”</p><p>“少爷，你难道要眼睁睁地看着顾家……”</p><p>“出去！”</p><p>管家没想到自幼被自己带大的少爷也会对自己如此不敬，他叹了口气，离开了酒坊。</p><p>“姐姐，没事。”顾折言回过头，挤出一个迷人的笑意。</p><p>“这坛酒，我真的很抱歉，”宋轻绾低着头，“你不必这样帮我，确实是我大意了。”</p><p>“是我喊姐姐来的，这个家里，我不帮姐姐，谁帮姐姐呀。”</p><p>“折言……”</p><p>“真的没关系的。”</p><p>“折言，你真的不必对我这么好的，没有用的，我不会帮你。”</p><p>“帮我？”听了这话，顾折言显然被吓了一跳。</p><p>“不是吗？你对我这么好，真的是因为喜欢我吗？”宋轻绾问，“可是你那天明明不止是来采仙草的吧？”</p><p>【伍】</p><p>CHAPTER 05</p><p>这世上有一个很悲哀的句子，叫“天外有天，人外有人。”就是说你无论多厉害多聪明，总是有人比你更有能耐。而宋轻绾正是那个天外的仙，顾折言却只是凡尘俗世中一个普通人。他骗得了所有人，就是骗不到宋轻绾。</p><p>在祖传秘方的最后一页里，顾家先祖记载了那位帮助过他的酒仙的事情。说他们相识于齐云山谷幽咽泉边，后共同取水酿酒，结为知己。</p><p>顾折言就是去齐云山找酒仙的。</p><p>他觉得先祖能有的运气，他也会有。</p><p>只是他想象里应是个邋遢老头的酒仙，竟然是个二八年华的少女。她于山中救她，随他至钱塘帮他，他又怎么会不对她动情。只是，在这步步为营的算计下，他的真心变得绵薄无力。</p><p>他骗宋轻绾来钱塘，千方百计地讨好她，是有目的的。他以为宋轻绾会像那些喜欢他的女孩子一样，被他迷得团团转，对他言听计从。</p><p>顾折言叹了口气道：“我也是没办法。虽然家道式微，可顾家依旧是传说中拥有仙露琼浆的第一酿酒世家。前些日子，宫中宸妃薨逝，帝君哀恸之余，下旨顾家酿出‘醉生梦死’。”</p><p>宋轻绾蹙了蹙眉，“是那种让人永醉梦乡、深陷回忆的酒吗？”</p><p>“是啊，如此，帝君便可在梦中和他的宸妃长相厮守了。”</p><p>“真是胡闹。”</p><p>“原先钦天监的术士说，若是以宸妃的骨血为酿，可制出酒名“醉梦”，也是同样的功效。可是帝君不同意，下旨要顾家来酿‘醉生梦死’。”顾折言摇了摇头，“可这‘醉生梦死’只是存在于传说之中，即便是秘方里也没有记载具体的做法。他们就请了道士过来，算了半天，说唯一的办法就是让我去齐云山取仙草。我便想着，既然去一趟齐云山，干脆就看看能不能遇上传说中的酒仙大人。”</p><p>“所以你敢往悬崖上爬，就是料定了我会救你？你就不怕这只是一个前人杜撰的传说？”宋轻绾问。</p><p>“怕呀。怎么会不怕死呢。可酿不出‘醉生梦死’，也是死路一条，还不如赌一赌呢。或许，能为我顾家满门赢回一条生路。”</p><p>顾家。顾家。</p><p>这种置之死地而后生的想法，倒真是你们顾家人的做派。</p><p>“你顾家满门是命，这泱泱天下就不是命吗？”宋轻绾反问道，“你可知道让一代帝王永醉梦乡，会造成国之大乱，最后闹得生灵涂炭？”</p><p>顾折言没说话。他知道，所以他怕轻绾不会随他来，才只说了家道中落请她帮忙。想着等把她骗到千香楼，让她看见自己当年帮过的顾家已经凋零至此，要迎接的不过是满门抄斩的命运，不忍之下，一定会帮他的。</p><p>“你会有办法的。”顾折言看着她。</p><p>果然，宋轻绾思虑了良久，还是道，“我可以帮你。但是，我有一个条件。”</p><p>“好，你说。”</p><p>顾折言一脸欣喜地望着宋轻绾，却听她说：“不管你是真心还是假意，从今往后，你不要再来见我。”</p><p>顾折言的脸一寸一寸地灰下来，他忽又记起了管家曾经跟他说过，“少爷，您不可能什么都想要。”</p><p>他正是年少轻狂的年纪，出口便反驳：“为什么不能，我就是都想要，我也都能得到。”</p><p>到了此刻，他才明白，人生最难，莫过于选择。</p><p>他以为自己可以得到宋轻绾的心，如此，便能抱得美人归，又可解了顾家的燃眉之急。只是没想到，宋轻绾竟然怎么也不肯承他的情。</p><p>【陆】</p><p>CHAPTER 06</p><p>宋轻绾当初愿意帮顾折言，是因为他拔掉了那株仙草，正好解开了她三百年的封印，还了她自由。</p><p>她不过是想报答他，却机缘巧合，又走进了顾家这灰瓦高墙的大门。</p><p>宋轻绾原是天上一位不问世事的酒仙，为了提升仙阶，她要助一百个凡人完成心愿。可没想到，这一百个心愿达成，她没能成为上仙，反而遇上了这一生的劫。</p><p>那天，最后进入酒仙庙的，是一位千金小姐。她爱上了一个小酒坊的主人顾云深，在宋轻绾面前磕下长头，许下了“但求云深一回顾”的心愿。</p><p>于是，宋轻绾便去月老那取了根红线，一头给事主系上。然后钻进了齐云山下的幽咽泉中，在顾云深取水的时候，将另一条系到了他手上。</p><p>可等宋轻绾从泉水里探出头来，瞧见顾云深一心一意的模样，瞧见他那如画的眉眼时，一瞬便动了情。</p><p>天上那些白衣胜雪、淡薄无情的仙人，又哪里比得上顾云深眼中的认真来得吸引人呢。</p><p>宋轻绾放不下心中这丝欢喜，现身在顾云深面前，以自己酒仙的阅历，与他探讨诸般酿酒之法，让顾云深甚为欢喜。</p><p>可她却忘了，是她亲手为顾云深系上了姻缘线，是她亲手把他的一颗心捧给了那位千金小姐。顾云深爱上了那个小姐，她的父亲却嫌弃他不过只有一间小酒坊，不愿意把女儿嫁给他。</p><p>顾云深百般努力无果，转而来求宋轻绾。</p><p>一百个心愿已成，宋轻绾已经失去了替人完成愿望的权利。可为助顾云深酿出绝世好酒，她偷偷取了天庭的仙露琼浆给他，让他酿出更甚仙露的佳酿，一时名声大起。他开起了千香楼，如愿娶到了佳人。</p><p>可宋轻绾却因为私自改变了顾云深平凡的生活，坏了命数，最终被天帝查知，换得锁链穿骨，齐云山三百年的囚禁。</p><p>顾云深去齐云山寻她的时候，只能眼睁睁地看着她被打入山谷，直到那么一刻，顾云深才明白她为自己付出的一切。他用自己的意念斩断了姻缘线，看明白了自己的心意，可是一切都来不及了。</p><p>宋轻绾在齐云山上通过尘世镜看着顾云深为她的离去而消沉，看着他凄苦终日，看着他少年而亡，却终是无能为力。没有留下的子嗣的顾云深，将千香楼留给了他的弟弟，一代一代，一直传承到了顾折言手上，千香楼，已不再是当日的千香楼了。</p><p>纵是再深的爱恨情仇，三百年过去，他已成了一堆枯骨，而她却依旧流离在这人世，去日苦多，来日方长。</p><p>而偏巧就是机缘巧合，让顾折言摘去了齐云山巅的封印仙草，让宋轻绾得以再见天日。</p><p>很多时候，她看着顾折言，都会想起顾云深，可又觉得，他们实在太不像了。顾云深温文尔雅，少年之姿，而顾折言坠入谷底时那般茫然无措的模样，全然是个不谙世事的小少爷。</p><p>他们是全然不一样的。</p><p>只是她不明白，为何自己记挂起顾折言的心，和忆起顾云深时的情绪，会是一样的呢？</p><p>【柒】</p><p>CHAPTER 07</p><p>顾折言当真没出现在宋轻绾的面前，可她无论是在院子里走着，还是去山里寻材料，眼角的余光总是能看到一道人影在身后一闪而过。</p><p>她知道那是顾折言。</p><p>罢了，她摇摇头，由他去吧，反正酒很快就会酿好，她很快就会离开。</p><p>顾折言不会再有任何的可能，让她去付出真心。</p><p>宋轻绾当然不会傻到再替顾折言酿一壶‘醉生梦死’，若是改了帝君的命数，怕是五百年也不够她罚的。</p><p>好在这世上还有一种酒，名叫‘忘川’，它可以让人忘却内心深处最深的爱恋。帝君忘了宸妃，一切便可重新开始了。</p><p>宋轻绾知道配方和技法，只是花些时日找些原料就可以。只是这些日子正值盛夏，她每每去山上找寻，都觉得有些头晕。</p><p>而且，三百年没有出山，她寻物的本事已不如当年，总是要在山里耽搁很久。那日过了正午，正是日头最盛的时候，宋轻绾沿着山路，正要回去，一个不留神就被绊了一脚。</p><p>她头昏脑涨的，伸手一抓，也没能抓到路边的树枝，眼看着就要摔下山坡去，好在被跟在身后的顾折言一把拉住。</p><p>可山路狭隘，顾折言这一拉，没能把宋轻绾拉上来，反而和她一起滚了下去。</p><p>宋轻绾一时只觉得天旋地转，忽然就记得三百年前，天帝对她说，孤再给你一次机会，赐你忘川仙草一枚，你是愿意以它为引，自己酿出一壶‘忘川’饮下，还是要孤以此为封印，将你永囚谷底？</p><p>那时候，她说她不愿意忘。</p><p>她要她要一辈子记得云深，记得他深情的眉眼，即使那深情不是为她。</p><p>云深。顾云深。</p><p>世事总是这般的巧，她最后还是要取了齐云山巅那枚仙草为引，为顾家酿出一壶‘忘川’。</p><p>顾家的，顾折言。</p><p>等这一阵天旋地转过去，宋轻绾便发现顾折言正紧紧地抱着他，而他们已经摔到了山坡的下面。</p><p>“折言？”</p><p>“啊？”顾折言马上松开了手，却立刻捂住了眼睛，“我没看见轻绾姐姐，我……”</p><p>“噗，”见到他满脑袋树叶的样子，宋轻绾忍不住笑了一声，“你傻呀，我是仙女，我又不会死，我救我做什么？”</p><p>“我……”顾折言努了努嘴，“我没想那么多。”</p><p>“摔到了吗？”宋轻绾抬手替他把树叶摘掉，手指在他的脸颊上停了一下，那么好看的脸，却划上了树枝的印子。</p><p>“我没事。”</p><p>宋轻绾这次发现自己的动作，“好了，回去吧。”她站了起来，“东西都找全了，回去就可以酿‘忘川’了。”</p><p>“已经好了吗？”顾折言愣愣地坐在地上，没起来。</p><p>“对啊。你不开心吗？”</p><p>“我当然开心啦。”顾折言一下子跳起来抱住了宋轻绾，“谢谢仙女姐姐。”</p><p>【捌】</p><p>CHAPTER 08</p><p>宋轻绾很快地酿好了‘忘川’，已经封入了酒窖，过些日子就可以开封。</p><p>顾家大宅里，顾折言却还是一脸忧思。</p><p>“少爷，”管家又唤了一声，苦口婆心地地劝了起来，“如今那敬亭绿雪的量已经够了，只要再下一味蜜糖，那宋仙子的法力就会被封印。如今‘忘川’也已酿好，是时候动手了。”</p><p>“怎么还提这事，她不是已经为我们找到了应付帝君的办法吗？”</p><p>“帝君是应付过去了，可我们又不能把这‘忘川’，当作‘醉生梦死’去卖，千香楼还是入不敷出啊。”</p><p>顾折言紧皱着眉头，“‘忘川’也是传世之酒，怎么不能？”</p><p>“即便是传说古酒，可若不是苦到极致，这世上谁愿意把最爱的人忘了呢。”</p><p>见顾折言不说话，管家接着道：“少爷莫不是心软了？可不要忘了，只要取了那酒仙骨血，就能酿出绝世骨酒‘醉梦仙霖’。只要在普通的白酒中加入一滴‘醉梦仙霖’，那便是极佳的味道，如此，千香楼才有希望。”</p><p>“当初是为了顾家上下的性命，我才答应你们进山的，如今顾家已无忧，你竟然还要为了一个千香楼去害恩人的性命？”</p><p>听着少爷厉声的问话，管家却忽然轻轻一笑，“少爷，你不会是看上这位宋仙子了吧？”</p><p>顾折言被他说中了心事，更是恼怒，“你给我出去，我才是顾家的家主，宋仙子的事情，”我自有打算。”</p><p>可顾折言的话刚说完，颈后就被人重重地打了一棍。</p><p>迷迷糊糊的时候，他觉得自己被人灌了一口酒。</p><p>那味道那么苦，真是糟透了。</p><p>顾折言真的不来了。</p><p>宋轻绾酿好了酒，一个人没事在屋子写写画画。</p><p>云深，折言。</p><p>她一笔抹掉了“云深”两个字。</p><p>这时候，门却忽然被打开了。</p><p>“怎么不敲门？”</p><p>“哦，我走太急了。”顾折言笑笑，“给你带了盒蜜糖过来。”</p><p>“蜜糖？”宋轻绾看了一眼，又抬起头盯着顾折言。</p><p>“怎么了？你不喜欢吗？”顾折言忽闪着他天真无害的大眼睛。</p><p>过了好一会，宋轻绾才下定决心似的问了起来，“下大雨那天，你到底去哪里了？”</p><p>“什么？”顾折言一脸不明白。</p><p>“你去了白云观对吗？”</p><p>“……”</p><p>“是那里的术士告诉你蜜糖解酒，给我吃了我就会法力尽失。对吧？”</p><p>“我没有，我不知道，”顾折言连连摇头，“我以为你喜欢吃甜的。”</p><p>“甜的东西那么多，比蜜糖精致的点心多了去了，为什么偏偏是它？”</p><p>“你是嫌弃它丑吗？”顾折言笑了起来，“我刚看到合欢买了回来，就正好拿了些给你。”</p><p>“合欢？”宋轻绾随着顾折言笑了起来，只是这笑意那么冷，在这初秋的季节里，沁的顾折言身上一阵寒意。</p><p>“你可真爱拿合欢做挡箭牌啊，”宋轻绾嘴角的冷意渐渐入了眼角眉梢，“你一直都在跟踪我，对吧？”</p><p>“姐姐……”顾折言不知道是哪里出了错，傻傻地看着宋轻绾。</p><p>“平日里是你自己，下雨那天你要出去，而且要很久才能回来，你就跟合欢说是要去定缎子，让她到酒窖外头盯着我，你告诉她一切都是因为你喜欢我。你以为天衣无缝，可合欢为了帮你，偏偏把送伞这事说到了你的头上。可若这话是你说的，你怎么会自己不记得带一把？”</p><p>“这不过是合欢自己胡诌……”</p><p>“是吗，可那日的雨明明早就起了。合欢不敢说是你让她等着的，就随口诌了句雨刚起。就是这句话，才让我察觉出了不对劲。”</p><p>宋轻绾顿了一下，“你从白云观出来，想着没法跟我交待去处，就在路上顺路买了椰子盏，对不对？若雨是刚起的，你又何必再从绸缎庄出来，淋着雨绕那么远的路过去买包椰子盏？”</p><p>顾折言没了言语。</p><p>因为他确实骗了她，他去了白云观，为了免得宋轻绾疑心，才买了椰子盏。</p><p>她看得这么明白，却什么都没说。</p><p>“我一直以为是我多虑了，以为你就是会淋着雨跑过去替我买椰子盏。”她以为她没有牵错姻缘线，没有逆天改命，一切都会不一样。</p><p>“我就是想着你爱吃……”</p><p>“我爱？顾折言，你要算计我就罢了，又何必口口声声说那都是喜欢我？”</p><p>顾折言知道，宋轻绾不会再原谅他了。</p><p>她不会管顾折言究竟是为了才这么做，她已经被顾云深误过一次了，她不会再给自己再错一次的机会。</p><p>在她眼里，任何的辩解都是只是骗局而已。</p><p>“你若不信，便也算了。”顾折言低下头，走了出去。</p><p>自此之后，他是真的再没来找过宋轻绾。</p><p>【玖】</p><p>CHAPTER 09</p><p>原本，酿好了忘川，宋轻绾在顾宅也就没了什么事。她原以为顾折言是为了醉生梦死那款酒，才百般算计，她以为除去那些，他们之间是真的有感情的，也就没有多问。</p><p>可如今忘川已成，他却依旧拿着蜜糖来找她，想要散了她的功力，想要……</p><p>她宋轻绾和顾家大概真的没有缘分吧。</p><p>宋轻绾叹了口气，收拾了东西，准备离开顾家。</p><p>她一路走到大门，都无人阻拦，想来，她这位只是酿出了‘忘川’的酒仙实在让众人失望不已吧。</p><p>宋轻绾自嘲地笑了笑，正打算离开，忽然被一个声音叫住了。</p><p>“姐姐，你真的要走吗？你真的要离开折言吗？”</p><p>宋轻绾回过头，见着了顾折言略显苍白的眉眼，他似乎颇为疲累，整个人一副倦态无力的感觉。</p><p>“你要我帮忙的事我已经完成了，至于旁的，你也不要再想了。折言，人皆有命数，不是你的，终归不是你的。”</p><p>日头正好到了最盛的时候，明明已经入了秋，可宋轻绾却觉得这烈日比夏日更甚，晃得她一阵头晕。</p><p>其实，这种感觉已经持续了许多天了。</p><p>“你到底想要做什么？”</p><p>“没什么，”顾折言微微歪了下脑袋，“我只是想问问轻绾姐姐，这么久了，你就没有一分喜欢我吗？”</p><p>喜欢？</p><p>喜欢有什么用。</p><p>见宋轻绾没说话，顾云深这才心满意足地笑了起来，“姐姐果然还是喜欢我的。知道这个，我就足够了。府里没有好酒招待，我再为姐姐泡一壶敬亭绿雪，临别之际，以茶代酒。”</p><p>顾折言说完，便径自向茶室走去，宋轻绾无奈，只好跟了他过去。</p><p>待顾折言一壶滚烫的清水落下，紫砂壶中的绿叶翻腾，叶尖的白雪纷落，宋轻绾忽然就怔住了。</p><p>她明白了。</p><p>明白了她为什么时常感到晕眩无力，感到自己像一个全无法力的凡人。</p><p>“是符水吧？”宋轻绾看向顾折言，“在这钱塘城里，你不请我喝龙井，偏偏拿了敬亭绿雪过来，就是看中它的白毫是不是？你把术士给你的符粉直接洒在茶叶罐头里面，泡的时候符粉和白毫相差无几，顾折言，”宋轻绾悲哀地摇了摇头，“你真是好深的心计啊。”</p><p>顾折言正沏着茶的手一下便停了，这惊慌失措的样子倒真不像是个颇具心计的人。</p><p>“你都没有想过越是如此，越是会让我发现吗？”看着他的表情，宋轻绾一脸悲哀，“还是说，在你的心里，我就是这样蠢得可以，所以你都从未设想过被我发现后的辩解？”</p><p>“是啊。”顾折言应了一声。</p><p>他后头应是还有话，却被宋轻绾一口堵了回去。明明是怒了起来的一时气话，却正巧说到了宋轻绾那伤透了的心上。</p><p>“总算是承认了。只可惜你筹谋的再万全，也总有破绽的地方，事已至此，我也不想来指责你什么，我们就此别过，就当没有认识过吧。”</p><p>【拾】</p><p>CHAPTER 10</p><p>是失望。明明白白地写在宋轻绾的脸上。</p><p>顾折言忽然就松了一口气，罢了，再解释下去她只会愈发觉得自己是个巧言善变之徒，说的越多，反而越是将往日的情分涂抹的一干二净。</p><p>就这样算了，她也不过是失望罢了，不过是以为自己想散了她的法力把她永远留在自己身边罢了，无论是因为喜欢还是利用，这都是一个深情的理由。</p><p>比起他心里真正想过的那个，不知要好上多少。</p><p>顾折言松了手，由着宋轻绾起身离开。</p><p>她站起来的时候，白色的裙角抚过桌面，轻柔得没有发出一丝声响，身上却随着起身的动作隐隐透出一股酒色的香气，那气味醇香而不浓烈，混杂着茶室里敬亭绿雪的清香，令人着迷。</p><p>顾折言望着宋轻绾离去的背影，她轻缓的步伐，美好的如同顾折言在齐云山上初见她时的模样。</p><p>也不过是几个月的光景，他那时候一念心动，满心欢喜地带着仙女姐姐来了钱塘，以为他的欢喜会成真，以为顾家会度过劫难、重获新生，以为一切的一切都会变好。</p><p>没想到最后，落得这么个人去茶凉的境地。</p><p>除了应付过去了帝君，他其他的目的，似乎都没有达成。</p><p>顾折言望着半开的门框，皱起了眉。</p><p>从钱塘城去齐云山，路途遥远，既得了顾折言的许可，管家自然要为宋轻绾准备马车、行装，甚至亲自驾车送她回去。</p><p>起先说了好些感谢的话，见宋轻绾疲于应付，管家也就不再多言。可似乎是个闲不住的性子，过了会，便又问了起来，“姑娘怎么就这么回去了呢？”</p><p>“折言让我帮的忙我已经帮了，自然是要回去的。”</p><p>“唉，我们顾家的情形，姑娘也是看到的，就算是应付过去帝君那边，千香楼也已经……”</p><p>“嗯。”宋轻绾先是点了点头，接着道，“可你也看到了，类似‘忘川’的绝世佳酿，材料都极为珍贵，工艺也极其繁复，我虽是酒仙，却也没有能力大批量地为千香楼酿酒。如何妥善地经营千香楼，这本就是你们自己的事。”</p><p>“是。”管家低头应了，“本是不该叨唠姑娘的，只是顾家家传，三百年前，有酒仙取琼浆玉露洒于幽咽泉中，顾家人取泉水酿酒，遂成佳酿。如此，我们便想着，姑娘是否也可参照此法，再助顾家一次？”</p><p>“你们？折言就是一直生着这个念头？”宋轻绾摇了摇头，“我已被贬至齐云山，于琼浆玉露，终归是无缘了。况且，若是千香楼命里注定衰败……”</p><p>“我们少爷可不相信命数。”管家笑了笑，“三百年前都没有千香楼，顾云深的命里不也没有大富大贵吗，可他不是照样得到了。”</p><p>“那是他运气好，遇上人愿意为他傻的人。可这世上只会有一个顾云深，因为我不会再傻第二次。”</p><p>“欸。”提到了宋轻绾的伤心事，管家似乎很不好意思，犹犹豫豫地才道，“姑娘为顾家做的牺牲，我们顾家这些年，一直是铭记在心的。只是我们听闻，据说只要一滴酒仙之血为引，就可以酿出传世之酒——醉梦仙霖。”</p><p>宋轻绾的脸色，一瞬由倦意变成了惊讶，而后是震惊与绝望。那悲戚就写在她脸上，全无遮掩。</p><p>“听闻？顾折言是这么告诉你的？”</p><p>“是啊。”管家一副不明所以的模样。</p><p>“他又是从何得知‘醉梦仙霖’的方子？”</p><p>“呃”，管家略一思索，“似乎是白云观里有一本名为《仙骨》的古籍，上头记载着仙人骨血的神奇功效，在酒酿的那一目，便是写的‘醉梦仙霖’的做法。”</p><p>可既然是传世名酒，又怎么会是一滴血就够的。</p><p>“回去。”宋轻绾冷着脸。</p><p>“什么？”</p><p>“回顾家去。”</p><p>【拾壹】</p><p>CHAPTER 11</p><p>“顾折言！”</p><p>宋轻绾踢开房门的时候，顾折言正在摆弄她留下来的东西。</p><p>“哟，是姐姐回来了啊。”顾折言笑着抬起头。</p><p>“怎么？还没拿到‘醉梦仙霖’，你舍得让我走？”</p><p>顾折言的笑意一瞬凝固了，有些委屈地道，“姐姐知道了。”</p><p>“我说怎么敢劳动管家亲自送我，去齐云山的路上，你就打算对我动手，是吗？”宋轻绾不知吃哪里取来一把长剑，直指顾折言。</p><p>从一开始遇见，他就算计好了一切，先用敬亭绿雪和符水，日积月累削弱她的法力，再去频繁的甜食，最后是一块致命的蜜糖。让她再无施展仙力的机会，只能仍由他摆布。</p><p>到头来，，你的真心都是假意，我的假意却全成了真情。</p><p>宋轻绾悲哀地看着他，“我帮了你这么多，你居然还要抽我的血、拆我的骨去酿你的酒？！”</p><p>“帮我？我给了你多少时间、多少机会让你帮我振兴顾家？可你做不到！既然你做不到，那么就由我，由我来酿出‘醉梦仙霖’，也算是圆了你拯救顾家的愿望！”</p><p>顾折言这咄咄逼人的模样，和之前的他判若两人。他之前演的，还真像那么一回事啊。</p><p>“我的愿望？说的倒真是好听。”宋轻绾的脑袋又开始晕了起来，她指着顾折言的长剑也因此没了气力，变得摇摇欲坠。</p><p>“难道不是吗？”顾云深站了起来，一把抢过宋轻绾手上那碍事的剑，“你肯出山帮我，不都是为了顾云深吗？三百年了，你还是不能忘记他！我对你那么好，你还是不能忘记他！”</p><p>原来一直以来，你都是这样想我的。</p><p>可宋轻绾再没机会说话了。</p><p>顾云深手里的剑，插进了她的胸膛。</p><p>他似乎并未料到自己这个冲动的动作，不过也只是分毫的愣神，接着便冷冷地道，“我也没说错，若说引子，确实只需要一滴血，只不过，是一滴心头血。”</p><p>宋轻绾迷迷糊糊地望着面前的人，“折言，你真的是折言吗？”</p><p>“如果我说不是，你是不是会好受一点？”他问着，忽然又一笑，那眉眼真是好看极了，“可惜了，我就是顾折言。是你后悔遇见的顾折言。”</p><p>酒仙和她说过许多次，说绝对不要爱上一个人，她说那会让人失了心智，走入万劫不复。这句话时时刻刻萦绕在她耳边，可最终的最后，可三百年寂寂的时光，还是被那一声“仙女姐姐”豁然惊醒。</p><p>宋轻绾想，那大抵就是酒仙姐姐说的，人世间最繁华的风景吧。</p><p>【拾贰】</p><p>CHAPTER 12</p><p>顿时，香气四溢。</p><p>是酒香。</p><p>正是宋轻绾身上缭绕不去的酒香，不过，这并不是因为她长年酿酒而沾染。而是她宋轻绾，便是以酒仙仙根为骨，以琼浆玉露为血，塑身而成。</p><p>她不是三百年的那位酒仙。</p><p>三百年前的酒仙被玄铁链锁骨，困于齐云山。不忍看顾家败落，便重塑了一位女子，分她部分神识，让她随顾折言离山。</p><p>她在为她塑身之时，心心念念的那个名字，那段记忆，也被宋轻绾牢牢地印在了脑海里。</p><p>因此，她没有酒仙当年的仙术，很难酿出绝世好酒。</p><p>只是，她和酒仙一样，为顾家，为一瞬的心动，付出了所有。</p><p>剔骨为酿，滴血融酒。</p><p>这才是‘醉梦仙霖’真正的做法。</p><p>几个月后，顾折言真的酿出了‘醉梦仙霖’，酒香延绵十里，闻香而来的人踏破了千香楼的门槛，却没有一人尝到这旷世名酒。</p><p>顾折言傻傻地坐在酒窖里头，他只是尝了一口酒，便仿若置身于齐云山的层翠之中。</p><p>再一口，便看到了齐云山巅的仙草。</p><p>下一口，他便看到了宋轻绾。</p><p>他忘了。</p><p>他们喂他喝的，是‘忘川’。</p><p>‘忘川’这个酒的好处，就在于人不会忘了发生过的事情，只会忘掉自己心里最浓烈的感情。</p><p>一开始，他确实存了要杀酒仙酿‘醉梦仙霖’的念头，因此才去了齐云山。只是在见到宋轻绾之后，他便像酒仙当年遇见顾云深那般，一见倾心了。</p><p>可是全族的人都看着他，都指望他酿出‘醉梦仙霖’来挽救家族的衰败，来维系他们的生活。</p><p>他没有办法。即使早就把术士给他的符水扔了，他依旧每日煮敬亭绿雪给宋轻绾，在所有人面前装出一副已经下了药的模样。</p><p>只是他没有想到，管家知道他一向心软，怕是恨不下心，早就将符纸碎了，和在了茶叶里头。顾折言在不知不觉的时候，竟然真的让宋轻绾喝下了符水。</p><p>而宋轻绾时常感到的头晕，便成了她怀疑顾折言的最好证据。</p><p>可顾折言却是浑然不知的。</p><p>他为了瞒过众人，还是得去白云观，假意询问。却又担心宋轻绾疑心自己，才命合欢前去，自己又买了椰子盏回去。</p><p>可是这筹谋越过，破绽便是越多。</p><p>再是用心良苦，终究是让轻绾发现了一切。</p><p>他的步步为营、小心翼翼、四处周旋，遇上了宋轻绾的聪慧，以及因为前事造就的敏感与孤意。</p><p>便由一桩两情相悦的情事，成了一个死局。</p><p>他被灌下‘忘川’后，正巧是宋轻绾开始怀疑他的时候。脑子里一片混沌的顾折言，面对着宋轻绾的咄咄逼问，被她引导的，更是以为自己做那么多本意就是要害她。</p><p>可他心里到底是有着宋轻绾。那喜欢的情感和‘忘川’的药性一起，让他变得更加混沌忙乱。</p><p>他试图好好解释，用心挽回。可宋轻绾自以为掌握了一切真相，逼得顾折言无话可说。</p><p>直到宋轻绾转身离去，那个背影让顾折言想起了他们的初见，想起了他最初的目的。</p><p>他忘记了自己对宋轻绾所有的钟情，只记得族人们逼自己千方百计地取她的骨血，酿一坛‘醉梦仙霖’。</p><p>他忘了自己的反对，忘了自己是如何艰难在他们之间周旋，为了让长辈安心而去了白云观，扔掉了符药泡了普通的茶给轻绾，怕她误会才冒雨去买椰子盏让合欢拖住他。</p><p>可他已经忘了自己这么做的本意了。只记得他的酒，他的杀。</p><p>他终还是没能敌过天意，如顾云深负了酒仙一般，负了宋轻绾。</p><p>甚至，让她带着对自己的恨离开。</p><p>最后的时候，她一定特别失望，特别后悔，特别恨他。</p><p>如今，他终于明白了。</p><p>术士说，以宸妃的骨血为酒‘醉梦’，就可以让帝君真切地忆及宸妃。而‘醉梦仙霖’虽是比此更为绝佳的酒酿，却也有着一样的功效。</p><p>他喝下一口酒，就是喝下一口她的骨血，就会记起了一分和她的往事。</p><p>真真切切，身临其境。</p><p>他甚至能看到她脑海里三百年前的那些记忆，在被天帝打落齐云山时，她望着面前一望无垠的天际，对他说“我恨”。</p><p>恨天意弄人，恨她自己亲手牵的姻缘线，恨自己没能狠心把顾云深抢过来。可这一次，再没了这些旁的，顾折言知道，她就是恨自己。</p><p>恨自己居然狠心到能够将她剔骨为酒。</p><p>管家走进酒窖，看见靠在墙角的少爷，不由地叹了口气。“您这又是何必呢。”</p><p>顾折言没有搭理他。</p><p>“不然，您把这个喝了吧。”管家递过一个小杯子，“都忘了，也就好了。”</p><p>“你不是说过，若不是苦到极致，这世上谁愿意把最爱的人忘了。”</p><p>“您如今这样，还不算苦吗？”</p><p>“比起她受的，不过是万分之一罢了。我会一直记得她的，这都是我们顾家欠她的。”</p><p>他从一开始就舍不得轻绾。就已经在宋轻绾和他的家族之间做出了抉择。</p><p>他怎么也舍不得她。</p><p>可他万万没有想到，但凡他心里曾经对她有过一丝利用的念头，这念头就会被人那去放大，让他忘了自己怯生生的喜欢，只记得自己最开始的算计。</p><p>最后做出了那样的事情。</p><p>事到如今，他又怎么还愿意忘记她。</p><p>他再也、再也不要忘记她了。</p>]]></content>
    
    
      
      
    <summary type="html">&lt;p&gt;文/李明尔&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今朝以你骨血酿酒，百年后醉的有血有肉。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;【壹】&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;CHAPTER 01&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;齐云山上草木苍翠，郁郁葱葱，隐约还能见到道观的飞檐从林间隐现，却至多也只是让人觉得曲径幽深罢了。或许是因为山势不高，并未深入云霄，这号称</summary>
      
    
    
    
    
    <category term="耽美甜文" scheme="http://example.com/tags/%E8%80%BD%E7%BE%8E%E7%94%9C%E6%96%87/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>他像雪山</title>
    <link href="http://example.com/2021/05/21/%E9%9D%92%E6%98%A5%E6%80%9D%E8%80%83/%E8%80%BD%E7%BE%8E%E7%94%9C%E6%96%87/%E4%BB%96%E5%83%8F%E9%9B%AA%E5%B1%B1/"/>
    <id>http://example.com/2021/05/21/%E9%9D%92%E6%98%A5%E6%80%9D%E8%80%83/%E8%80%BD%E7%BE%8E%E7%94%9C%E6%96%87/%E4%BB%96%E5%83%8F%E9%9B%AA%E5%B1%B1/</id>
    <published>2021-05-21T05:35:53.000Z</published>
    <updated>2021-05-21T05:54:08.580Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>文/简小扇</p><p>【01】</p><p>登山队出发的前一夜，高春的队伍被塞进来一个人。助理拽着想甩手走人的高春，声音像快要哭出来。</p><p>“真的没办法，这是资方的安排，春姐我知道你的规矩，队伍绝不加塞没接受过训练的新人，但是你想想前几天资方资助的那批进口的登山装备啊，那是金主啊春姐，得罪不起啊！”</p><p>高春看了眼自己脚下蹬着的AKU，又瞟了眼身上的始祖鸟，面无表情地开口：“让他签生死合同，出了事别找我麻烦。”</p><p>“哪能啊，春姐你带队怎么可能出事？”助理松了口气，觍着脸拍马屁。高春冷笑一声，大步跨出了帐篷。</p><p>营帐搭在雪山脚下，月光稀薄，夜幕下的麦金利犹如寒冰巨兽，一呼一吸都带着透骨的凉。</p><p>这座位于阿拉斯加州的雪山被称作登山家的遇难地，高春两年前攀过一次，在海拔两千米时遭遇暴风雪，不得已撤回，从此就成为她心中一根刺，如今终于卷土重来，势要将其拿下。</p><p>半夜的时候，营地打起几束车灯，随着车鸣渐近，停在营帐外。高春知道，是那个加塞的新人到了。她翻了个身，并没有起身迎接的打算。</p><p>好在助理机灵，赶紧将人安排了，没多久，电话响起来，是带她出师的前辈。</p><p>电话那头笑意盈盈，语气却谆谆：“阿春啊，我知道你心里不痛快，但是近来除了你有登麦金利的计划，找不到其他队伍，你就当帮帮忙，孟教授有不得不去的原因。”</p><p>“教授？”高春脑海里浮现戴着金丝框眼镜，梳着偏分的孱弱中年人形象，眉头不由得皱得更深。</p><p>“孟教授是科研院的人才，你多照顾点。”前辈咳嗽两声，“还有呢，搞科研的人嘛，脾气都不怎么好，你说话呢，委婉点……”</p><p>高春冷笑一声：“就是不服管教嘛。前辈你放心，我这个人，别的本事没有，管教人是最拿手的。”</p><p>凌晨五点，高春起床开始做登山准备，拉开帐篷钻出去时，寂静的营地外站着一个人。修长的身影，陌生的面孔，是她没有见过的人，只能是那个孟教授。</p><p>和她想象的不大一样，他很年轻，五官立体，大约带着三分之一的欧洲血统，眼眶深邃，整个人比一般的教授看上去硬朗不少，只是皮肤很白，眸色清冷，像雪做的人。</p><p>他亦看见她，点点头算作招呼，转身进了营帐，空气中一团尚未散去的白气，氤氲着她的眼眸。</p><p>天光倾过雪山，流泻而下，陆陆续续有人起床，赶在高春规定的时间前准备完毕。孟教授站在队伍最后面，背着登山包，身姿微微前倾，像是不堪重负。</p><p>高春挑唇笑了一下。</p><p>队伍七个人，加上多出来的孟教授，助理声色俱厉地重申了一遍攀登过程的注意事项，收尾的时候，一向不开口的高春用中文加了一句：“总结下来就是，一切都要听我的。”</p><p>孟教授神情淡然：“我听得懂英文，不用你重申。”</p><p>日头刚没过雪顶，一行人已经出发。今日天气不错，高春被影响到的心情也好了不少，问跟在身边的助理：“那个孟教授，叫什么啊？”</p><p>“好像是叫孟今越。”</p><p>高春挑眉：“超越今人？挺狂啊。”</p><p>助理紧张地回头看，发现孟今越没听见，压低嗓音：“春姐你可别乱说话，昨晚送孟教授来的人可是千叮咛万嘱咐，孟教授脾气不好，要我们多担着点。”</p><p>高春抬头看了眼耸入云端的雪山，笑声凉凉的：“我连雪山都能征服，还征服不了一个金娇玉贵的教授？”阳光明媚，照在雪地反出万丈光芒，此时行进，最忌雪盲。一个小时后，高春找了背风处下令原地休整，检查眼睛是否有损。正掏出水壶喝水，孟今越走过来，连声音都像雪：“要多久才能上去？”高春不慌不忙喝完水，才慢条斯理地反问：“上去？上哪儿去？”孟今越皱眉：“当然是麦金利山。”高春挑眉：“我们现在不已经在山上了吗？”一来一往，已经带了火药味。孟今越眉皱得紧，眉心沾了朵飘下来的雪花：“我来你的队伍，可不是为了在半山腰赏雪。”</p><p>高春差点笑了，笑过之后，连眉峰都凌厉：“你来我的队伍，没提前打听打听我的规矩？要么闭嘴一切听我的，要么现在就给我滚。”</p><p>声音说大了，周围休整的人都看过来，助理赶紧过来劝架。孟今越很生气，这是自然的，但他却没发火，只是薄唇抿得很紧，深深看了她一眼，才缓缓开口：“抱歉。”</p><p>待孟今越走远了，助理才压着声音：“春姐，你就听我一句劝吧……”被高春打断，她像是笑了：“这个人，涵养挺好的哈？真讨人喜欢。”助理像见了鬼：“春姐，你刚不还骂孟教授讨人厌吗？”她面不改色：“我有吗？”</p><p>助理：“……”</p><p>【02】</p><p>孟今越并不像高春一开始想得那么孱弱，至少一天下来，他没有掉过队。只是比起接受过专业攀登训练的队员，他有些力不从心。</p><p>夜晚扎营，高春在营地周围溜达一圈，停在孟今越的帐篷前。帐帘拉了一半，透出温黄的光，剪影投在营帐上，伴着小雪摇摇晃晃。</p><p>孟今越正在翻阅笔迹，听见响声抬头望过来，看见高春时神情并没有什么变化，只是淡声问：“有事？”她微微弯腰，将头探进帐篷：“把你包里重的东西拿出来点，分给其他人背。”他愣了一下，礼貌地摇头：“不必麻烦别人。”高春二话不说钻进营帐，伸手去拿他的背包：“不麻烦别人的首要原则就是不拖累别人。”原本想要阻止的孟今越听见这句话时只能作罢，待她离开时才低声说了句：“多谢。”略微晦涩的嗓音，像一片凉凉的雪花般轻飘飘落在微烫的耳垂上。高春不由得笑了笑，心说我泱泱大国的语言文化就是不一样，一句“多谢”若是用“Thank you”代替，必定没有如此韵味。孟今越看着高春突如其来的笑，眼有疑惑，却什么也没问。这大抵就是他们文化人的涵养，不多言多问，气度敛得刚刚好。</p><p>翌日出发，负重轻了一半，孟今越看上去终于不那么吃力。今日太阳收了光芒，云层绵延，伴着山顶飘落的雪花，天气显得阴沉。</p><p>高春想起两年前也是雄赳赳气昂昂登山，最后在暴风雪中败兴而归，祈祷这倒霉的事情千万别再发生。不料下午时分助理捧着仪器哭丧着脸来找她：“春姐，仪器预计明天有暴风雪。”高春骂了句脏话。生气归生气，这山是不能再登了。高春能这么年轻就在登山界混出名声，靠的就是多别人一分的谨慎与细心。她带的队，从未出过事，安全系数是百分百的。孟今越刚将笔记本摊开准备记录，就听见营帐外闹哄哄的声音。他将搁在一旁的大红色围巾围在脖子上，弯腰走了出去。</p><p>高春正在指挥队员拔营，器械背包都收得差不多了。她转头看见孟今越，先是看见他脖上鲜艳的围巾，心里嘲笑一个大男人欣赏水平这么艳俗，然后才看向他的眼睛。</p><p>他微微眯眼，皱着眉心，神色很是疑惑，说话时语速却依旧不急不缓：“这是在做什么？”“拔营下山，明天可能有暴风雪，不能继续往上了。”“不行！”</p><p>两个字斩钉截铁脱口而出，倒是让高春愣了愣，他疾步走近，带起一股猎猎寒风，“之前说好至少会上到3000米海拔！”</p><p>高春难得耐着性子跟他解释：“那是计划，我们中国人有句俗话，计划赶不上变化。迎着暴风雪登山，你是嫌命长了？”他捏着拳头，语气不容置疑：“我一定要上到原定计划点。”好脾气被耗完，高春终于发火：“你神经病啊？拖着一队的人给你赔命？你以为你是科研院的教授命就比别人值钱些？”还想再骂，孟今越冷声打断他：“不会连累你们，我自己留下来，把我的东西给我就行。”高春像看怪物一样看了他半天，甩手走了。一个小时后，拔营完毕，只剩下孟今越那顶帐篷，孤零零地立在遍地白雪上。</p><p>高春深吸一口气，再深吸一口气，走到营帐前，一字一顿的：“孟今越，我最后再说一次，你一个人留在这里，下场只有死。没有我带队，就算明天没有暴风雪，你也绝无可能活着下山。”</p><p>等了好半天，他没有情绪的声音飘出来：“我自己的命，就不劳高小姐操心了。”高春气得一脚踹起雪团：“什么玩意儿！”拔营离开，助理一步三回头，急得要哭出来：“春姐！春姐你可不能就这么把孟教授一个人留在山上啊！”高春头也不回：“他自己找死，关我屁事！”队伍渐远，离去的脚印也被漫天飘飞的雪花覆盖，到下一个山口时，高春回头望了一眼。茫茫白雪中，那顶帐篷孤零零立着，好像下一刻就会被淹没。</p><p>临近后半夜，雪浓密起来，算算时间，高春一行人大约已临近山脚。孟今越熄了营帐灯，钻进睡袋，脖上还围着那条大红的围巾。</p><p>这一夜睡得不踏实，总梦见大雪倾斜将他淹没，忽而地动山摇将他震得摇晃，寒风都灌进脖子里。</p><p>耳边传来高春并不算善意的声音：“你醒醒！还活着吗？！”</p><p>他睁开眼，发现这并不是梦，高春蹲在他身边，正使劲摇他。帐帘拉了一半，寒风夹着雪花吹进来。他微微抬眼看眼前的高春，她的睫毛上还挂着几片雪花，氤氲着水珠。</p><p>“你怎么回来了？”</p><p>“山下天气情况不错，下山没有难度，我让助理带队了。孟今越，我不会让你死在这山上的。”</p><p>她弯腰去翻他的背包，将东西往里面塞。正从睡袋钻出来的孟今越听见这话愣了一愣，微微偏头看她，嗓音迟疑：“你这话，是什么意思？”</p><p>她顿了顿：“你要是死了，我这百分百安全系数的招牌也就砸了。”</p><p>他还想说什么，她打断他：“你如果不同意下山，我就把你打晕了背下去，你可以试试打不打得过我。我不知道你为什么一定要上山，但命就这一条，你若是死在山上，你想做的事也无法做成。不如留一条命，来日方长。”</p><p>帐外雪下得更密，天阴沉得可怕。他没有说话，好半天，爬起来帮她整理背包。</p><p>暴风雪来临前夕，下山的路并不好走，高春加快脚程，孟今越逐渐跟不上，到后半程几乎是被高春架着在走。身后寒风呼啸，他偏头看她，发丝都染了雪。</p><p>傍晚时分，两人赶在暴风雪来临之前下了山，等在山脚的人赶紧迎上去。科研院的助理来了三四个，都是听闻孟今越被困在山上不放心赶过来的。</p><p>一番拥簇问候下来，再转头去看，高春已经不见踪影。</p><p>离开前他看见高春的助理，两三步走过去：“高小姐去哪儿了？我想跟她说声谢谢。”</p><p>助理手里抱着怀炉，往路边的车走：“在车上睡觉呢。昨天她将队伍带下山后又连夜上山去找你，刚一上车就睡着了。”</p><p>孟今越脚步一滞，扭头看向窗户紧闭的越野车。车窗蒙上一层白雾，那是她浅眠的呼吸。</p><p>【03】</p><p>车子从荒凉的车道疾驰而过，大约一个小时后，荒芜平原被抛在身后，眼前高楼林立，极尽奢华。这座位于雪山脚下的赌城，像是造物主心血来潮的神迹。</p><p>孟今越按照手机发来的消息进了一栋酒店，满目璀璨，金碧辉煌。人来人往的赌城，世界各地的游客都在这里体验穷奢极欲。本以为会耗费一些时间来寻高春，不想进去一眼就看见她。</p><p>在金光璀璨礼服西装的人群中，她实在太显眼了。白衬衣牛仔裤，长发半绾，松垮垮搭在肩头，和这奢华艳丽的环境格格不入，又美得别致脱俗。</p><p>不少男人朝她举起红酒杯，她只是挑着唇笑，眉眼弯弯，眼角丝丝魅惑。</p><p>孟今越走过去，她恰好偏头，双目对视，他先她开口：“高小姐，好久不见。”</p><p>高春看向他身后：“我喜欢他的眼睛。”说的是刚刚向她邀约的欧洲男子。</p><p>孟今越并不喜欢眼下这个氛围，说话的速度都比平时快了些：“高小姐，这次我来找你，是想跟你商量再登麦金利山的事。几天前你应该接到过科研院的邀约，但不知为何你拒绝了。高小姐，我希望你能再考虑一下。”</p><p>高春终于收回眼神，从经过的酒保手中拿过一杯红酒，递到他面前：“陪我喝一杯？”孟今越低头看着那杯酒，片刻，接过来一饮而尽：“高小姐，我们是否能换个地方说话？”</p><p>她挑了挑眉：“你不喜欢这里？”不等他回答，自顾自说道，“这里多好啊。像我们这种人，不知道什么时候就死在山上了。人生得意须尽欢，今朝有酒今朝醉啊！”</p><p>孟今越原本烦躁的心莫名其妙安静下来，问她：“我听说高小姐自小生活在国外，没想到对中国的诗词俗语如此了解。”他说的是上一次在雪山，她用“计划赶不上变化”来说服他。她耸肩笑了笑：“我爷爷是中文系教授，从小就教我不能忘根。小时候背李白背杜甫，背不上就挨板子。”</p><p>她身子朝后靠了靠，找了个舒服的姿势，一缕发丝从肩头滑落，垂在半掩的锁骨上，“其实李白杜甫挺好背的，谁叫我智商高呢？最痛苦的是后来背屈原，《离骚》《楚辞》，左一个兮又一个乎，背完之后我去上学连英文都说不利索了。”</p><p>孟今越想象她那时候窘迫的模样，不由得笑出声：“你爷爷是对的。你的中文说得很正宗，不像从小生活在国外的华人。”她耸肩：“没办法，谁让我们一家都是根正苗红的爱国青年呢！”话落，自己倒先笑了。周围人来人往，喧嚣阵阵，他们之外却仿佛竖起一道透明的墙，半点不受影响。直到高春自己站得有些累了，才一边捶腰一边问他：“你这次专程来找我，就是为了让我再带你去一次麦金利？”</p><p>孟今越点头又摇头：“不光我，是科研院的一群老前辈。”</p><p>高春惊愕张嘴：“老前辈？有多老？老胳膊老腿的不在家颐养天年，爬什么雪山啊？”</p><p>孟今越做出请的姿势，两人去了酒店顶楼的露天花园，耳边终于安静下来。孟今越告诉她，最新研究发现，在麦金利山上大约四千米海拔的地方，生长了一种几乎已经绝迹的药草，叫作灵犀草。这种草药对于他们近来的药理研究十分重要，那群老前辈听闻后无论如何也想去见识一番。</p><p>灵犀草生长保存都极其不易，只有他们这群一生都在研究药理学的专家亲手采摘才放心。但都是国宝级的元老人物，要是出点什么事谁担得起责任？于是就想到和孟今越有过合作的高春，让她带队，带着这群前辈去山脚虚晃一圈，届时以天气地质原因为借口不让他们登山，也算圆了他们的心愿。</p><p>高春站在楼边栅栏望着远处荒原，偶有汽车飞驰，像没有翅膀的白鸟。</p><p>“我并没有兴趣带着一群老顽固去雪山到此一游，这些我在邮件里已经说得很清楚了。”</p><p>孟今越走到她身后，正要开口，她却转过身来，唇角弯弯地看着他：“但来请我的人是你，孟今越，既是你的请求，我不会拒绝。”</p><p>他愣了一下，像是不解：“高小姐，我与你，并无什么渊源吧？你却次次迁就于我，上次在雪山也是，我能问一下原因吗？”</p><p>高春将他上下打量一遍，眉眼有笑：“如果真要找原因，大概是因为你很特别吧。”她将杯中酒一饮而尽，朝出口走去，补充一句，“和我见过的人都不一样。”</p><p>孟今越抿着唇，直到她的背影将要消失在楼梯口，才提高声音喊了句：“高小姐，上一次你在雪山救了我，还没跟你道谢。”</p><p>她没有回头，只是朝后挥了挥手。</p><p>【04】</p><p>虽是做戏，也要做全套。孟今越带着五位老教授来到雪山脚下时，高春已经将登山装备全部准备好。流程一应按照她的规矩来，让几位教授倍感激动和紧张。</p><p>高春的计划是登到一千米海拔，那里有专门开发出来供游客体验的雪道，住一晚之后以暴风雪为由下山，也了了他们的心愿。</p><p>孟今越和几位老教授开完会天色已黑，回营地的脚步在原地转了个向，走向高春的营帐。帐内燃着白炽灯，她在门口搭了个小炉子，正蹲在地上煮泡面。开水腾起热气，迅速被冷空气凝注，她的面容都变得朦胧起来。</p><p>她看见他，在白烟后露出一个随意的笑：“夜宵，吃不吃？”</p><p>孟今越并无吃夜宵的习惯，却还是点点头，走到她身边坐下。这才发现帐内摊了一地的配料，有火腿、午餐肉，还有在国外难得一见的海带丝。都是吃泡面的必备品。</p><p>“拖朋友从国内带来的。”她将海带丝和火腿肠倒进碗里，加了汤搅一搅，香气扑鼻。</p><p>孟今越接过她递来的碗，语气诚恳：“高小姐，真的很谢谢你。”</p><p>高春吃了口面，口齿不清：“您嘞，甭客气。”</p><p>孟今越被她新学来的北京口音逗笑，唇薄眼长的男人，不笑的时候像一把棱角分明的冰刀，笑起来时却像万丈阳光融化了冰，连水温都刚刚好。</p><p>她看着他：“孟今越，你以后还是多笑笑，你笑起来挺好看的。”</p><p>他愣了一下，眼底突然涌上难以言说的情绪。那碗才吃了一口的面被他放在桌上，他站起身，嗓音压得很低：“高小姐，早些休息，晚安。”</p><p>他转身而走，背影萧萧。高春对着他的背影轻声开口：“Good night.”</p><p>说罢，摇了摇头。果然没有他用中文说的那句“晚安”好听。</p><p>翌日一早，整装出发，这群老教授活了这么大把年纪，第一次体验这种户外极限运动，都显出不符合这个年纪的精神来。</p><p>天气尚好，高春走走停停，充分考虑到老人的体能素质，一天下来都没出现什么问题。到了人工雪道后就地扎营，登过一次山的孟今越便成了她的得力助手。</p><p>扎营的时候老教授在旁边扎堆进行学术研讨，高春随意听了两句，说灵犀草对于脑坏死的病人有极大的治疗功效，后面的专业术语她便听不懂了。</p><p>她想起那一日孟今越执意登山，难不成就是为了灵犀草？她将帐篷杆穿过顶，偏头问孟今越：“你很想找到灵犀草？”</p><p>山间起了风，夹着雪，吹得人迷了眼。风声中，孟今越说了什么她并没有听见。</p><p>直到风过，他的声音才淡淡飘过来：“这顶搭好了，你检查一下。”</p><p>一夜无梦，高春照常是营地中起得最早的人，拉链划过，在寂静小雪中格外清响，孟今越后她三秒出帐，她尚睡眼惺忪，他却眼眸清澈。</p><p>这个样子的孟今越，不失平日的冷峻，又多了分大梦初醒的温柔，真是好看得紧。若每日醒来都有如此美色，真是不枉人间走一遭。</p><p>她一边洗漱一边心猿意马，片刻，身后哗然。</p><p>她嘴角还有牙膏，漫不经心朝后看去，孟今越大惊失色的面孔映入眼帘，她顺着他的目光看向营帐，看到那名陈老教授笔直僵硬地躺在地上。</p><p>她几乎是扑过去的，慌忙去探陈教授的脉搏，然而尸体已经僵了。像被一盆雪水当头淋下，四肢都冰凉，她缓缓转头去看孟今越，眼底头一次有了无措。联系的搜救队很快上来了，一同来的还有科研院的负责人，看见高春时，眼底的愤怒几乎要溢出来。“这件事，高小姐必须负责！”高春茫然抬头，还没说话，手腕突然被人握住。孟今越将她扯到身后，笔直的背影挡在她身前，仍是不紧不慢的声音：“死因尚未得知，让高小姐负责的话恐怕说得太早。何况当初是教授们执意登山，你们求着高小姐带队，现在出了事，倒是会推卸责任？”</p><p>负责人被他说得哑口无言，愤愤离开。他转过身看着高春，总是平淡的声音终于放得柔和：“别怕。”她微微抬头看他，从这个角度，刚好可以看见他浓密的眼睫毛投下光影，他的眼睛，他的鼻子，他的嘴巴，弧度都美得刚刚好。她笑了笑：“孟今越，谢谢你啊。”他突然俯身，手指滑过她的嘴角。冰凉的手指，像一丝雪融化在唇边，他朝她眨眨眼，抬起手指：“牙膏。”</p><p>【05】</p><p>陈教授是死于心肌梗死，从他家人那里得知，他近年来一直服用心脏病药物，他的死亡跟高春无关，但总要有人为此担责。高春是再好不过的人选了。她被接到加州分部的研究院时是一个雨天。极大的会议室，墙体是整面落地窗，雨水打在玻璃上，绽出朵朵雨花。她拨通了律师的电话：“是，我现在在加州，你立即申请人身保护令。想拿我开刀，门儿都没有。”</p><p>话落，看见雨幕中疾步而来的孟今越。他穿着白大褂，大抵是刚从实验室出来，连手上的无菌手套都没取下，雨滴打湿他的衣服，那张脸愈发棱角分明。</p><p>她莫名就挑起唇角，看他冲向会议室，门口传来动静，她像一只猫踮着脚走过去偷听，正听见他掷地有声的话语。“你们将高小姐找来是什么意思？这次事件是个意外，跟高小姐毫无关系！”</p><p>另一个人压低声音回答：“孟教授……总要有人负责的，不然我们怎么跟陈老的家属交代？我们也不是一定要高小姐负责，只是想问问她当天具体的情况。”</p><p>“当天我也在，有什么事问我。”隔着门，几乎可以想象他微抿的薄唇，“如果一定要有人为这件事负责，那找我好了。是我去拜托高小姐带队的，陈老也是从我这里得知灵犀草的消息。”</p><p>高春忍不住，轻手轻脚地推开一道门缝去看，门口一盏白炽灯，空中光线跳跃，氤氲着他的侧脸。几滴水珠从他脸颊滑下，一路水迹，滴答，落在地面。</p><p>高春的心突然跳得欢快，几乎要跳出喉咙。孟今越缓缓将无菌手套取下，又褪下白大褂。里面穿了一套西装，衬得他整个人都气质凛然。“做人不能如此没有底线。我愿意接受调查，责任我来担。”</p><p>负责人看着他递过来的工作证，急得手足无措。高春笑了笑，伸手将门推开，孟今越偏头看过来，发丝甩落一滴水珠。“不用你帮我担责。”她走近他，从包里掏出纸巾递过去，看向负责人，“我的律师很快就到，你们去找他谈吧。”事情最后如何解决，高春相信她的律师能处理好。再一次见面是在咖啡馆，孟今越穿了一套烟灰色的休闲装，气质同样出众。高春在心底赞扬自己一句“眼光真好”，朝他微笑。“孟今越，谢谢你帮我说话。”</p><p>他仍是礼貌地摇头：“高小姐，不用客气，这件事本就和你无关，算起来，还是我连累了你。”这样的场合，他的态度又变得疏离客套。高春搅动咖啡，一圈圈深色的涟漪，仿若她此时的心境。她将两张音乐会门票推向他。“这周末，小提琴演奏会，有没有兴趣？”孟今越一愣，缓缓地摇头：“很抱歉高小姐，周末我已经有约了。”高春笑了笑，并不收回：“孟今越，你很不适合撒谎。既然你觉得连累了我，那这场音乐会，就当赔罪如何？”这句话，终是让他无法推托。周末一早，高春起床梳妆，打电话叫醒还在睡梦中的朋友，语气冷静：“晚上我要和心爱的男人去听音乐会，穿什么合适？”</p><p>“晚上才看音乐会你这大早上的打电话干吗？”朋友抱怨不止，愣了一下，突然尖叫，“你说什么？心爱的男人？你活了二十八年终于喜欢上男人啦？”</p><p>高春想了想，轻轻地笑：“是活了二十八年，终于遇到喜欢的人了。”今日的天气并不算暖和，但在朋友的指导下，她仍穿了一字肩的连衣裙。她觉得朋友说得很有道理：穿少了，对方才会主动脱下外套给她披上。</p><p>她的锁骨很漂亮，配上铂金的项链，精致迷人。高春向来喜欢提前赴约，她喜欢等人，等待的感觉让她觉得人生充满意义，何况是等她喜欢的人。</p><p>逐渐有人进场，夜色降临，风带着寒，高春有种光着身子登雪山的感觉。音乐会七点开始，从傍晚六点到晚上九点，她等了三个小时。</p><p>孟今越没有来。散场的时候，全身血液几乎都要冻僵。陆续有人离开，肩头突然罩来一件外套，她惊喜回身，对方只是个陌生人。“绅士不应该让一位漂亮的女士在寒风中等待这么久。”高春说了句“Thanks”，抬步离开。到家之后，高春拨通孟今越的电话，无人接听，她像是发泄似的连着打了十几个喷嚏，最后像被抽干力气般倒在沙发上。电话响起已是半夜，她迷迷糊糊接起，大抵是今晚受凉感冒了，她嗓子很痛不想说话，只听对面含着歉意的声音。“高小姐，很抱歉，今晚我有事耽搁了。”她很生气：“孟今越，我给你一个解释的机会，若不能让我信服，你就死定了。”电话那头沉默半晌，传来他低沉的声音：“我在医院。”</p><p>【06】</p><p>雪白的病房，唯一鲜艳的颜色是挂在床头的那条大红色围巾。孟今越也有这样一条围巾，高春还嘲笑过他品位骚包。病床上躺着的女孩皮肤雪白，连血管都透明，满身的仪器，嘀嗒嘀嗒响着。</p><p>“是他未婚妻，六年前出车祸后一直昏迷，近来情况开始严重，如果再不醒来，随时都有死亡的可能。”高春面无表情，转头问医生：“是脑坏死吗？”</p><p>“也可以这么说。”原来这就是他不要命也想拿到灵犀草的原因。他有未婚妻，是他拼死也想守护的人。而她，只是一个过客而已。昨夜突然状况危急，他在医院守了一夜，眼皮都没合一下，也忘记了，在夜风中，有个瑟瑟发抖等待他的姑娘。自己不应该责怪什么，高春想，一切都是她心甘情愿的。孟今越睡在休息室，高大的身子蜷缩在冰冷狭小的椅子上，灯盏投下孤零零的光。高春怕脚步声吵醒他，脱下鞋子轻轻走近，蹲在他面前。他的呼吸很浅，哪怕睡觉时，眉心都皱成一团，是在忧心未婚妻的生死吗？高春靠他近一些，其实只是想仔仔细细看他一遍。脸颊能感受到他温热的呼吸，拂开她脸上细小的茸毛，酥酥痒痒。她低头，轻轻吻上他的唇角。他动了动眉眼，并没有醒来。高春无声地笑了笑，呢喃道：“孟今越，我长这么大，没有喜欢过谁。我以前想，若是今后我有了心爱的人，我要把全世界都给他。是我高春爱的人呢，他想要什么，我就给他什么。”</p><p>“孟今越，你信命吗？我爷爷说，人这一生，遇到什么人，发生什么事，都是命中注定。强求不来，也躲避不开。所以不用遗憾，也不要抱怨。”</p><p>“以前我以为，爱一个人需要很长很长的时间，原来不是的。</p><p>只要那个人出现了，一分一秒都能爱上。”</p><p>“孟今越，我爱你。”她转身，提着鞋，踩着冰凉的地面，一步一步离开。电梯关合的时候，有人叫着“稍等”跑过来，高春及时按住开门键，来人进了电梯，跟她说多谢，是名华人，字正腔圆的中文。高春愣了一下，想起孟今越那句“多谢”。原来不是这个词好听，而是因为是从他嘴里说出来的，才别具韵味。</p><p>【07】</p><p>孟今越接到高春律师的电话，着实愣了愣，不确定地问：“你找高小姐，找我做什么？”</p><p>那头很着急：“研究院这边的商议结果出来了，不需要高小姐负责，我想告诉高小姐这个消息，可是怎么也联系不上她。联系了高小姐的朋友，说她手机上最后一个电话是打给你的。”</p><p>孟今越偏头回想，最后一次见到高春是什么时候？还是一个月前，在咖啡馆。她约他周末去音乐会，他却因为未婚妻情况危急而爽约。第二天听护士说，早上高小姐来过，探望之后便离开了。那之后，他就再也没见过高春。那个别致脱俗的姑娘，她的心意他怎会不知。只是他早已心属他人，又如何能回应。只能漠视逃离，于两人都是最好的。他以为她想通了，所以离开了，心里松了口气，可如今，又怎么会联系不上？</p><p>高春的家人报了警，孟今越时刻关注着情况，祈祷着那个美丽的姑娘千万不要有事。消息是一周后传来的，他以最快的速度赶去了麦金利雪山脚下，他们每次扎营的地方。</p><p>寒风灌入脖颈，他将那条大红色的围巾围得更紧了，一步步走向不远处警灯闪烁的地方。拨开人群，就像曾经多少次一样，他一眼就认出了她。</p><p>她躺在担架上，面容已僵硬得看不出原来美丽的模样。“冰桥断裂，她被埋在冰石下，找到的时候已经死亡。”孟今越觉得不可思议，脚下几乎站立不稳，一个踉跄就要跌倒。警察将他扶住，他猛地将警察推开，扑向她的尸体。担架垂下一只手，僵硬蜷缩的手指，掌心还紧紧握着一株紫色药草。</p><p>很久之后，孟今越无意间看见了高春的推特。最新更新时间是一年前，配图是麦金利雪山，算算时间，那大概是她最后一次登山时拍下的照片。</p><p>他看向那行文字——</p><p>他比雪山更难征服。</p>]]></content>
    
    
      
      
    <summary type="html">&lt;p&gt;文/简小扇&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;【01】&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;登山队出发的前一夜，高春的队伍被塞进来一个人。助理拽着想甩手走人的高春，声音像快要哭出来。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“真的没办法，这是资方的安排，春姐我知道你的规矩，队伍绝不加塞没接受过训练的新人，但是你想想前几天资方资助的那批进口的</summary>
      
    
    
    
    
    <category term="耽美甜文" scheme="http://example.com/tags/%E8%80%BD%E7%BE%8E%E7%94%9C%E6%96%87/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>他像月亮，黯淡了星光</title>
    <link href="http://example.com/2021/05/21/%E9%9D%92%E6%98%A5%E6%80%9D%E8%80%83/%E8%80%BD%E7%BE%8E%E7%94%9C%E6%96%87/%E4%BB%96%E5%83%8F%E6%9C%88%E4%BA%AE%EF%BC%8C%E9%BB%AF%E6%B7%A1%E4%BA%86%E6%98%9F%E5%85%89/"/>
    <id>http://example.com/2021/05/21/%E9%9D%92%E6%98%A5%E6%80%9D%E8%80%83/%E8%80%BD%E7%BE%8E%E7%94%9C%E6%96%87/%E4%BB%96%E5%83%8F%E6%9C%88%E4%BA%AE%EF%BC%8C%E9%BB%AF%E6%B7%A1%E4%BA%86%E6%98%9F%E5%85%89/</id>
    <published>2021-05-21T05:35:26.000Z</published>
    <updated>2021-05-21T05:54:11.942Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>文/柏舟</p><p>01</p><p>陶芜在工作间隙接到表妹的电话。十六岁的少女，在电话那端激动得直跳脚：“表姐，下午谢江南真的要去你们公司做专访吗？”</p><p>陶芜心下一怔，故作漫不经心地说：“嗯……好像是有这么回事。”</p><p>接下来的三秒钟，电话里充斥着超级粉丝的尖叫。</p><p>也难怪表妹如此激动，谢江南现在可是圈里炙手可热的新星一枚。他十岁拍广告出道，凭借可萌可帅的外表获得了各大广告商的青睐，长大之后进军影视圈，第一部电影就夺得了大奖，自然成为媒体追逐的焦点。</p><p>“表姐，记得帮我要签名，千万记得啊！”表妹交给了陶芜一个光荣而艰巨的任务。</p><p>陶芜叹了口气，挂断电话后往茶水间走。为了迎接谢江南，公司在走廊里贴满了他的写真和剧照，被放大无数倍的俊脸映入陶芜视线中，她看着看着，竟不自觉地笑了出来。</p><p>从拿到国内知名娱乐新闻网站的实习通知那天起，陶芜就知道，她和谢江南的重逢是一场历史的必然。</p><p>专访约在下午三点钟，谢江南被簇拥着坐到离陶芜不远的地方，虽然她只是个实习编辑，并不负责此次专访，但还是忍不住时不时侧目偷瞟两眼。</p><p>谢江南此次是来宣传他新拍的校园青春剧的，他的打扮也是少年气十足，军绿色卫衣配牛仔裤，头发随意地散在额前。</p><p>谢江南说话幽默风趣，人群中时不时爆发出笑声，陶芜听得心痒痒，工作效率直线下降。</p><p>“谢江南，在你的青春里有什么印象深刻的事情呢？”记者发问。</p><p>谢江南愣怔了几秒钟，陶芜觉得他的视线越过人群落到了自己身上，她侧头去看，正好踫上他投过来的目光，吓得陶芜赶紧转过头去。</p><p>“印象深刻的事倒是没有，但是有特别挫败的时候。”</p><p>“哦？是什么？”</p><p>“就是我这么优秀，竟然会有人不喜欢我！”</p><p>这回答带着开玩笑的成分，大家嘻嘻哈哈笑着并未放在心上，唯有陶芜一字不落地记在了心上。</p><p>专访结束之后就是合照环节，想起表妹的嘱托，陶芜咬咬牙走了过去：“谢江南……你能不能给我签个名？”</p><p>她低着头，本来白皙的脸颊绯红一片，像是为了证明什么似的，还非要加上一句：“是我表妹要的，不是我啊。”</p><p>听到这话，谢江南轻笑了一声，一边给陶芜签名，一边半开玩笑似的说：“陶芜啊，你说我怎么就这么让你看不上呢？连个签名都不愿意要？”</p><p>陶芜的头低得更深了。刚刚谢江南回答那个问题时，八成说的就是她。</p><p>这时，有同事在后面推了陶芜一把，将她推到了离谢江南极近的地方，近到她一抬头，就看到谢江南明晰的下颌线条。</p><p>“陶芜，来，给你和谢江南照一张。”同事热情地举起相机，陶芜只得咧出一个比哭还难看的笑容。</p><p>她比谢江南矮了一头，为了能和陶芜同框，谢江南不得不低下身子，趁大家都不注意的时候，他低声飞快地在陶芜耳边说了一句话。</p><p>她听后脸又红了一个度，转身飞快地出了门。</p><p>“哎，怎么跑了？”同事大笑，“实习生就是没见过世面，跟明星合个影都能激动成这样。”</p><p>陶芜听到了这话，默默腹诽，呸，你才没见过世面！我认识谢江南那会，你还不知道他是谁呢。</p><p>她只是因为听到了谢江南对自己说的话，觉得难堪。</p><p>他说：“陶芜，这么多年了，你还是只有偷看我的本事吗？”</p><p>02</p><p>陶芜认识谢江南时，他还没现在这么有名气，不过是拍了一些广告，在电视上混个脸熟。</p><p>陶芜不喜欢看广告，所以当谢江南突然转学到陶芜的班级时，她根本不能理解那些女生激动得快要飞起的行为。</p><p>那天下午陶芜刚进到教室，就发现自己的课桌被围得里三层外三层的。陶芜没见过这阵仗，扒开人群才知道，原来是自己旁边的空位有了新主人。</p><p>那男生长得挺好看，白白净净的，眼睛很大，笑起来的时候眯成一条缝，嘴角还有两个很深的梨涡。</p><p>“你好，我叫谢江南，你的新同桌。”谢江南将一套包装巨好看的文具递给陶芜。</p><p>那套文具的品牌陶芜在商场见到过。怎么说呢？对于他们这种普通学生来说，那简直就是文具中的奢侈品了。每个同学都拿到了一套这样的文具，所以说，她的新同桌这是在散布钞票啊。</p><p>太财大气粗了吧。</p><p>“这个文具很贵吧？”有同学问。</p><p>“没事儿，广告商给了我好多呢，我都用不完。”谢江南刚一到新环境就立马收获了一大片人心。</p><p>陶芜这才知道，原来自己的新同桌是个小有名气的小童星。</p><p>班里来了这么个新同学，大家都非常兴奋。</p><p>有人说：“谢江南真好看啊，比电视上还好看。”</p><p>有人说：“而且他性格也很好啊，彬彬有礼的。”</p><p>还有人用羡慕的语气窃窃私语：“真羡慕陶芜，有这么好的同桌，那以后还不是想要啥就有啥了？”</p><p>那一瞬间，陶芜突然很想证明自己与这帮俗人完全不同。于是她将文具塞了回去，又拿起粉笔在桌子上画了一道标准的三八线，一脸严肃地说：“以后你别打扰我，我也不打扰你，咱俩各学各的，知道吗？”</p><p>谢江南抱着文具怔愣住，面色有些尴尬。</p><p>这下有人不愿意了，打抱不平道：“谢江南，我那边还有空位，你要不要去坐？”</p><p>陶芜以为谢江南肯定二话不说就抱着桌子远离她这个怪胎了，没想到谢江南只是礼貌地挥挥手道：“算了，老师给我安排在这儿了，我就守着年级第一好好学习吧。”</p><p>他口中的年级第一就是陶芜，一个能考第一决不做第二的学霸。</p><p>气氛尴尬起来，班长尤莉上来打圆场，先是耐心地告诉陶芜以后要好好照顾新同学，再是转头安慰谢江南：“陶芜学习很好，就是脾气有点儿怪，你多担待啊。”</p><p>陶芜瞥了一眼尤莉，发现她此刻正一门心思扑在谢江南身上，看向他的那个眼神，啧啧……要是放到漫画里，简直就是花痴女的代表啊。</p><p>03</p><p>陶芜对女生们讨论的追星话题一点儿兴趣也没有，更不用说让她评判哪个男星长得最帅了，她根本对帅这个字眼一点儿概念都没有。</p><p>但她在心里觉得谢江南很好看，是那种干干净净的，让人觉得很舒服的好看。</p><p>陶芜还记得那是一个午后，阳光透过窗户洒进来，照到窗边的谢江南身上，他正对着一道物理题苦思冥想。他因为拍摄广告落下了不少课程，因此要比别人加倍努力，一些简单的题目他还能自己慢慢消化，稍微难一点的就不行了。</p><p>尤莉对这件事儿上心得很，时不时就要跑过来帮谢江南答疑解惑——她是醉翁之意不在酒。陶芜暗暗为谢江南感到担心，就尤莉那学习成绩，虽不能说是惨不忍睹，但绝对是不太乐观，她能当上班长还不是因为她老爸是教导主任？</p><p>那天尤莉请病假没来上课，谢江南只得自己攻克难题，他一只手揉着头发，一只手在纸上写写算算，最后答案没算出来，头发倒是被揉得乱糟糟的。</p><p>陶芜侧头看到这一幕，俊朗少年的侧颜沐浴着阳光，他浓密的睫毛在眼下投射出一片阴影，真是美得过分，只是那头乱糟糟的头发有点儿煞风景。</p><p>陶芜看着看着，一不小心出了神。也许感受到了陶芜的目光，谢江南转过头来，与她对视。陶芜回过神，眨了眨眼睛，尴尬地笑笑，有些不知所措。</p><p>“吃糖吗？”谢江南突然问她，然后从抽屉里拿出一盒奶糖来递给陶芜，“专门给你带过来的，怕你不要，就一直放在我抽屉里了。”</p><p>他的小心翼翼让陶芜“噗嗤”一声笑了出来，看来自己给他的第一印象实在不太好。</p><p>她剥开一块糖放在嘴里，点点头，然后敲敲谢江南的桌子：“把你的练习题给我，尤莉给你讲的题，其实都有简便算法的。”</p><p>陶芜和谢江南就是在这个下午正式建交的。她耐心地把自己精心研究出的简便算法告诉了谢江南，他领悟力好，一讲就通，两人交流起来一点障碍也没有。</p><p>陶芜讲得兴起的时候，谢江南突然说了一句：“其实你笑起来挺好看的。”</p><p>头一次有男生这样说她，陶芜觉得自己脸颊此刻像着了火一样，连带说话都不利索了。谢江南见她这副模样笑了许久，说：“你也不像看起来那样死板啊，挺好玩的。”</p><p>竟然说她好玩，简直不可忍受！</p><p>为了惩罚谢江南，值日的时候她便把脏活儿累活儿全推给了他，</p><p>“我给你辅导了那么久，你当然要好好感谢我。”</p><p>“好啊，”谢江南答应得痛快，“那你等等我好了，等值完日，我送你回去呗，算是对你的感谢。”</p><p>那天谢江南送陶芜回家的时候，贴心地让她走在了里侧。陶芜趁他不注意偷偷看他，平整的鬓角，纤长的睫毛……生怕被发现，看完又赶紧低下头去，然后她听到自己胸腔震动的声音，一下一下，那么清晰。</p><p>04</p><p>陶芜生日那天，谢江南给了她一张话剧票。</p><p>“周末有我演出的话剧，要不要去看？”谢江南递给陶芜一张话剧票，他这些日子为了准备话剧很少来上课。</p><p>陶芜觉得心里甜甜的，攥着那张话剧票点头如捣蒜：“当然去了。”</p><p>可等到那天，精心打扮的陶芜到了话剧院，看到众多熟悉的面庞，才后知后觉——原来谢江南给班上的每个人都送了票，她并不是特别的那一个。陶芜还在人群中看到了尤莉，她打扮得格外好看，水蓝色的连衣裙，微卷的头发散在肩上，貌似还化了淡妆，惹来旁边一众男生侧目。</p><p>陶芜翻了个白眼，至于么，不就是看个话剧吗？</p><p>陶芜一直都心不在焉，一场话剧看得恹恹的。直到话剧落幕时，陶芜才知道，尤莉精心打扮的目的。</p><p>她是代表观众上台送花的，一整束的百合，没给男主角，没给女主角，只给了站在一边的谢江南。谢江南接过花的那一刻，全场掌声如雷鸣般响起，陶芜看到灯光打在谢江南脸上，他弯弯的笑眼，心里有些酸酸的。</p><p>她突然想起之前偶然听同学在议论谢江南和尤莉。</p><p>“听说谢江南和尤莉早就认识啊，好像是从小一块长大的呢。”</p><p>“青梅竹马呗，怪不得看起来那么登对。”</p><p>所以，即使尤莉的成绩不好，谢江南也愿意让她帮忙辅导，就是这个原因吗？</p><p>陶芜在掌声落幕之后就逃离了话剧院。她一个人漫无目的地走在街上，心情很糟糕。老天爷又很应景地下了一场雨，她没带伞，只好躲到一旁的便利店门口。</p><p>店里人群熙攘，陶芜隔着玻璃看到几个学生打扮的女孩正在吃泡面，肚子不争气地叫了起来，可是她没带钱。</p><p>她缩着身子想躲到角落，却不想撞到了一方宽阔的胸膛。</p><p>“还带投怀送抱的？”陶芜闻声抬头，看到一双弯弯的笑眼，竟然是谢江南。</p><p>“你怎么会在这里？”陶芜瞪大了眼睛，不解地问。</p><p>“我下台之后想找你，可他们告诉我你提前离开了。”谢江南说，“原来你提早走，就是为了来这里躲雨啊？”</p><p>他轻笑了一声。</p><p>陶芜也不知道该怎么答话，难道要说她是因为看到了他和尤莉登对的场面，觉得心里堵得慌才出来的吗？太没出息了。</p><p>趁她愣怔的工夫，谢江南已经从便利店买了一杯热奶茶和一把伞出来了。他把奶茶塞进陶芜怀里，又把伞撑开，笑着摊摊手：“我只买了一把伞，所以只能先把你送回家，我再回去了。”</p><p>回去的路上经过一家商场，陶芜一眼就认出商场门口挂的那张广告海报上面的人是谢江南，忍不住多看了两眼。</p><p>“喂，真人就在你旁边呢，你看海报干吗啊？”谢江南顺着陶芜的眼神看过去，打趣道。</p><p>“我是看海报上的文具好不好！我正打算去买一套呢。”陶芜反驳道。</p><p>谢江南“噗嗤”一声笑了出来：“我给你你不要，非要自己去买，你说你是不是有问题？”</p><p>陶芜这才注意到，广告上的那套文具，正是谢江南送给她又被她还回去的那套。</p><p>“无所谓啊，明天我再拿给你好了，你可别再还给我了啊。”谢江南说，他个子高，陶芜只到他肩膀，仰头看时，还能看到他微红的耳垂。</p><p>谢江南转过头来时，正好对上陶芜的眼睛。朦胧夜色中，他的眼睛闪闪发亮，陶芜看得入了神，竟有些移不开眼。</p><p>“你怎么老偷看我啊？”谢江南目光灼灼地盯着她，“我都发现好几次了。”</p><p>“谁……谁偷看你了。”陶芜嘴硬，死活不承认，非说自己是在看他身后的广告牌。</p><p>“广告牌上也是我啊。”谢江南穷追不舍，见陶芜被他噎得说不出话来的样子，又觉得很好笑。</p><p>“你再笑，我就走了啊。”陶芜气急败坏地就要冲进雨里，被谢江南手疾眼快拉回。</p><p>“好了好了，不笑你了，你想看广告牌就看吧。”谢江南特意换到了陶芜的另一侧，好让她看清广告牌。陶芜这才发现，谢江南另一侧的衣袖几乎都湿透了——那么小的伞哪遮得住他们两个人？刚刚他几乎半个身子都淋在雨里，也没告诉她一声。</p><p>陶芜看着那一大片水渍，心下一暖，她貌似明白自己为什么总喜欢偷看谢江南了。</p><p>05</p><p>进入高三，班里所有人的神经都紧张了起来，陶芜虽是年级第一，也不例外。</p><p>谢江南早在很久之前就定好了人生目标，他想考北京的艺术院校，为进军影视圈做准备。于是一进入高三，他便要离开学校，去校外进行集训。</p><p>他走之前班里很多和他关系要好的朋友给他开了个欢送会，陶芜和尤莉都去了。</p><p>灯红酒绿的KTV中，作为欢送会的主角，谢江南唱了一首《橘子汽水》，是谢江南最喜欢的歌，以前每逢自习课的时候谢江南都会给陶芜递过去一只耳机，而里面放的，十有八九都是这首歌。</p><p>后来谢江南告诉她，唱这首歌的歌手叫南拳妈妈：“你知道我为什么喜欢听这首歌吗？”</p><p>陶芜摇摇头。</p><p>谢江南朝她神秘兮兮地一笑：“因为里面有几句歌词很应景。”</p><p>“我站在教室门口的小角落，偷偷看着你可爱的笑容……”</p><p>“……”</p><p>“就这样牵着你一直走，就是喜欢你偷瞄着我的害羞……”</p><p>“……”</p><p>谢江南唱到这几句的时候眼神若有若无地瞟向陶芜所在的方向，光线太黑暗，人声太嘈杂，别人没有注意到，却有两个人注意到了。</p><p>一个是陶芜，她貌似知道谢江南说的歌词应景是什么意思了。认识他之后的这段时间她可没少干偷窥的事儿，原来谢江南都知道。陶芜也没想到，谢江南竟然会以这种方式拆穿她，她羞得恨不得整个人都钻到地下去。</p><p>另一个就是尤莉。她和谢江南认识这么久，他的一举一动又怎么逃得开她的眼睛？</p><p>陶芜的脸热得不行，她趁大家都不注意偷偷跑去洗手间洗了把脸。她对着镜子里的自己许下了一个诺言：“等高考结束就去向他表白吧。”</p><p>如果说那些歌词应景的话，那谢江南也应该是喜欢她的吧？</p><p>然而就在回到包房的路上，陶芜被尤莉拦住了。</p><p>对方单刀直入问她：“你喜欢谢江南对不对？”</p><p>在陶芜回答之前，尤莉复又开了口：“你知道他为什么接近你？对你这么好吗？”</p><p>“因为你们第一次见面时你让他吃了瘪。他那种人啊，一定要每个人都喜欢他。”尤莉如是告诉陶芜，“谢江南那么骄傲的人，怎么能容忍自己在别人面前出丑？”</p><p>陶芜只觉得霎时间天旋地转。谢江南只是为了证明人人都爱自己，才费尽心思对她这么好的吗？</p><p>这行为有点儿幼稚，但放在谢江南那么臭美的性格上，倒也合情合理。</p><p>陶芜觉得胸口闷闷的，看着尤莉得意扬扬的样子更生气了，于是大喊道：“你跟我说这些干吗？我又不喜欢他。”</p><p>这句话，刚巧被走过来的谢江南听到了。他怔愣在原地，苦笑着看着陶芜，喃喃说了一句，却又像是在自言自语。</p><p>他说：“原来我这么不受欢迎啊。”</p><p>原来我喜欢的人不喜欢我啊。</p><p>断交似乎就是从那时候开始的。晚上回去之后，陶芜辗转反侧了许久，她想给谢江南打个电话，可一想到尤莉的话，她又觉得气不过，一赌气，索性删掉了谢江南所有的联系方式。没了谢江南之后的时光变快了很多，两个人像平行线的两端一般开始各自延伸。</p><p>他考上了数一数二的艺术院校，因为参演了一部电影一炮走红，从此发展得顺风顺水。有一段时间，各大新闻媒体上铺天盖地都是关于谢江南的新闻——他又代言了某大牌产品，他又参演了哪部电视剧，有女星当面和他表白却被拒绝……</p><p>一如陶芜曾经期待的那样，谢江南大火了。</p><p>而彼时作为新闻系的高材生的陶芜，对这些并不陌生，每每室友激动地提起谢江南，她都只是淡淡一笑，然后辗转反侧一整夜。</p><p>美好的东西都是可望不可即的，她曾真真切切触摸过，这就够了。</p><p>06</p><p>重逢来得太猝不及防。</p><p>谢江南的那场专访做得很成功，被发布出来之后在网上的点击率一直名列前茅，领导很高兴，大手一挥，特意将公司的团建地点选到了泰国。陶芜没想到，她一个小小的实习生竟然也能一起去，更没想到的是，她会在这里再次遇到谢江南。</p><p>他是来为某产品拍摄广告宣传片的。湛蓝的海边，谢江南穿着白色衬衣，扣子很随意地解开了两颗，露出线条完美的脖颈，他单手插在裤子口袋中，对着镜头嘴角微微上翘，脸颊边的两个酒窝深深陷下去，仿佛装进了世界上所有的美好。</p><p>他被太多的工作人员和粉丝环绕着，陶芜站在不远处根本没法上前。她一个人失落地往海边走去，头顶的太阳火辣，烤得她头晕脑涨，整个人状态特别糟糕。</p><p>陶芜坐在沙滩上，脑子里不住地回想着刚刚谢江南的模样——他清新帅气的外貌，笑起来时深深凹陷下去的酒窝，以及在拍摄结束后，态度温和地接过身旁人递过来的饮料时露出的会心一笑。</p><p>如果陶芜没有看错的话，谢江南旁边那个漂亮的女孩，是尤莉。</p><p>毕业之后，陶芜也偶尔会听到有关尤莉的消息。她高考失败，所幸家中还有点家底，便被送到了国外读书。听说她有了一个神秘男友，经常会在社交软件上公布两人的牵手照，然而却从不公布那人的正脸。</p><p>偶尔谢江南也会跟她在评论中互动，在屏幕前窥探着的陶芜，心下一酸，突然想到，或许谢江南就是她那个神秘男友，因为身份敏感才并没有露出正脸。</p><p>想到这儿，陶芜敲了敲发涨的额头，低声告诫自己：陶芜，你在想什么啊，你和谢江南已经不可能了。</p><p>越给自己心理暗示，对谢江南的思念就越强烈。对陶芜来说，他像是月光，一旦出现，星光都黯淡了。</p><p>在太阳的炙烤下，陶芜昏昏沉沉地倒在沙滩上睡了过去……</p><p>再次醒来已经是在医院中了，淡淡的消毒水味道刺入鼻腔，陶芜打了个喷嚏，慢慢醒过来。首先映入眼帘的，是同事那张焦急的脸。</p><p>一见她醒过来，同事重重地舒了一口气说：“你终于醒了啊，吓死我了！下次可一定要注意些，别再中暑了！这边阳光实在太强了，多亏了……”</p><p>她还在喋喋不休，旁边的人适时轻咳了一声，打断了她的话。陶芜这才知道，自己是因为在海边中暑晕倒，被送到了医院，可……</p><p>尤莉为什么也会在这里？既然她在，那么谢江南……</p><p>陶芜开始不由自主地左顾右盼，很遗憾，并没有见到谢江南的身影。尤莉似乎看出她的小心思，告诉她：“别找了，谢江南没在这里。”</p><p>尤莉告诉陶芜，她晕倒的时候，是谢江南从拍摄现场冲出来，驱车将她送到医院的。然而她昏迷的时间太长，谢江南那边的工作又没办法放下，所以只能先行回去继续拍摄。</p><p>“那个家伙，就连在网上被别人黑都没这么着急过。”尤莉喃喃自语。陶芜听她这么一说，脸一红，不知道该说些什么。</p><p>“陶芜，你就承认吧，你喜欢谢江南。”尤莉突然端正了表情，严肃地对她说。</p><p>过了这么多年，还是这个问题，尤莉的眼神依旧犀利，然而现在陶芜已经不想掩藏了，她终于鼓足了勇气，点头承认：“对啊，我就是喜欢他，怎样？”</p><p>“不怎么样，”尤莉双手环胸，突然凑到陶芜的面前，慢悠悠地说：“那我也告诉你一件事，谢江南也喜欢你。”</p><p>陶芜怔住……</p><p>07</p><p>陶芜在泰国并没有再见到谢江南。他的行程那么密集，拍摄完广告一刻也不能停歇，立马就又回国参加了某个典礼。陶芜从医院出来时，他的飞机刚刚起飞。</p><p>陶芜仰头看着湛蓝的天空，眼角的眼泪就那么不由自主地滑到了腮边。</p><p>尤莉告诉陶芜，谢江南喜欢她喜欢了很久很久，一开始陶芜还不相信，直到尤莉将证据摆到她面前。</p><p>谢江南在某一年的520典礼上主动承认自己有喜欢的人，就在记者们纷纷嗅到八卦的味道时，谢江南却红着脸说：“可惜我喜欢的人不喜欢我。”</p><p>不喜欢他，这是陶芜亲口说出的话。</p><p>这些年，谢江南一直与各路女星保持距离，生怕有绯闻，他甚至拜托尤莉去查询陶芜的去向。</p><p>“我自己还有恋爱要谈，才懒得帮他。”尤莉傲娇地说。</p><p>“他真的很喜欢很喜欢你。”尤莉如是告诉陶芜。</p><p>这句话一直到陶芜回国继续工作后还盘旋在她耳畔。陶芜心神不定，一不小心就把一篇满是错字的新闻稿发到了网上，结果被有心的粉丝看到，在网络上强烈控诉，一时间引起轩然大波。</p><p>主编更是气得不行，将陶芜狠狠地批评了一通，说下次要是再出现这种情况，直接开除。</p><p>陶芜头一次遭受这样的攻击，看着网络上那些谩骂小编的话，眼泪淌了一脸。泪眼朦胧中，她看到有人给她发了一条微博私信——“别难过，我在。”</p><p>私信来源显示的ID是——谢江南。</p><p>陶芜确认了好几遍，才敢相信那真的是谢江南本人，登时感觉心跳似乎漏掉了一拍。碰巧此时，电话铃声响起，是个陌生的号码，陶芜接听后便听到一道带着笑意的声音：“陶芜。”</p><p>那么熟悉的声音，不是谢江南还能是谁？</p><p>陶芜没控制住，一下子哭出了声。</p><p>“哎，怎么哭了？”谢江南听出不对劲，忙问，“是出什么事了吗？你等着，我马上就到了。”</p><p>他说什么？马上就到了？</p><p>“你在哪儿？”陶芜问。</p><p>“在你们公司楼下，你方便下来吗？”谢江南在电话那端气喘吁吁地说。</p><p>等陶芜飞奔到楼下的时候，就看到包裹得严实的谢江南坐在公司一楼大堂的角落中。她胆战心惊地走过去，皱着眉头问他怎么来这里了：“这边可是娱乐公司啊，被拍到的话你就死定了知不知道？”</p><p>陶芜忍不住数落谢江南，却被他手一伸拽到了他身边的座位上。谢江南像从前一样将头靠在陶芜肩上，闷闷地说：“可我想看到你啊。我看到了网上的事情，我很担心你。”</p><p>他鼻音有些重，隔着厚厚的口罩传来，令陶芜动弹不得。</p><p>“尤莉都和我说了，就因为她那几句没有根据的话，你就要离我远远的？”谢江南语气里有点幽怨。</p><p>他的喜欢不加掩饰，却因为少年人的轻狂，总觉得来日方长，有的是时间说出“喜欢”这两个字，殊不知有时候一旦错过，就很有可能是一辈子了。</p><p>“笨蛋！”谢江南的两个字将她从回忆拉回现实，“我要证明人人都爱我还用得着用那么费劲的方式？光是这张脸就足够了啊。”</p><p>这人，这么多年了，自恋的性格一点儿都没改。</p><p>陶芜忍不住笑了一声，挑眉问道：“你到底想说什么？”</p><p>“这几年我身边的异性环环绕绕，可不知道怎么回事，越看到她们，我就越想你。我总是想起你那时候对我不友好的样子，想起你偷偷看我的样子，时间越长，这种感觉就越强烈。”谢江南盯着她。</p><p>“你知道我那天为什么要来公司做专访吗？因为我在工作人员的名单中看到了你的名字，于是来不及思考直接就答应了。反应过来之后，我又害怕会是同名同姓，来之前整个人心里都是慌的，直到见到你坐在那里，才放下心来。”</p><p>“你知不知道我这到底是怎么了？”谢江南蹙眉，俊秀的脸上有着哀怨的表情。</p><p>看他这副样子，陶芜笑得更欢了。她双手环胸靠在椅背上，看着谢江南，良久才慢吞吞地说：“我知道啊。”</p><p>“我知道你是怎么了，你只是喜欢上我了。”</p><p>“笨蛋，”谢江南敲了敲她的额头说，“我早就喜欢上你了，你才知道。”</p><p>关于他喜欢自己这件事，陶芜早就应该察觉到的。</p><p>从他把话剧院位置最好的票留给她开始。</p><p>从他几次三番将头靠在她肩膀上，却怎么也睡不着开始。</p><p>陶芜跌进一个熟悉且宽阔的怀抱，鼻腔传来那人身上好闻的花香，他将下巴搁在陶芜头顶，重重地舒了一口气：“好在，没错过。”</p><p>跨过了星辰岁月，高山大川，他们之间虽然迟了点儿，但好在，没错过。</p>]]></content>
    
    
      
      
    <summary type="html">&lt;p&gt;文/柏舟&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;01&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;陶芜在工作间隙接到表妹的电话。十六岁的少女，在电话那端激动得直跳脚：“表姐，下午谢江南真的要去你们公司做专访吗？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;陶芜心下一怔，故作漫不经心地说：“嗯……好像是有这么回事。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;接下来的三秒钟，电话里充</summary>
      
    
    
    
    
    <category term="耽美甜文" scheme="http://example.com/tags/%E8%80%BD%E7%BE%8E%E7%94%9C%E6%96%87/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>告别你时，恰逢雨至</title>
    <link href="http://example.com/2021/05/21/%E9%9D%92%E6%98%A5%E6%80%9D%E8%80%83/%E8%80%BD%E7%BE%8E%E7%94%9C%E6%96%87/%E5%91%8A%E5%88%AB%E4%BD%A0%E6%97%B6%EF%BC%8C%E6%81%B0%E9%80%A2%E9%9B%A8%E8%87%B3/"/>
    <id>http://example.com/2021/05/21/%E9%9D%92%E6%98%A5%E6%80%9D%E8%80%83/%E8%80%BD%E7%BE%8E%E7%94%9C%E6%96%87/%E5%91%8A%E5%88%AB%E4%BD%A0%E6%97%B6%EF%BC%8C%E6%81%B0%E9%80%A2%E9%9B%A8%E8%87%B3/</id>
    <published>2021-05-21T05:34:57.000Z</published>
    <updated>2021-05-21T05:57:15.682Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>文/池薇曼</p><p>你无须适应黑暗，我会给你光芒。</p><p>你无须孤身一人，我会伴你身旁。</p><p>你无须陷入绝望，我会予你希望。</p><p>Scene 01</p><p>图书馆人山人海，我跟莫澜避开坐在过道看书的人们，艰难地前行。光线充足，空气里飞舞的尘埃似薄雾。书架上琳琅满目，我不断找寻，终于发现那抹淡蓝色书脊。</p><p>“找到啦！”</p><p>我的惊呼引来不少白眼，莫澜竖起食指按在唇上，示意我安静。</p><p>今天，我和莫澜找遍全城的书店和图书馆，给我们合著的书拍照。</p><p>走出图书馆，我开心地问他：“到处都有我们的书，是不是说明我们出名了呀？”</p><p>他打断我的妄想：“我们的书印得不多还到处有货，说明它……滞销了。”</p><p>我朝他眨眨眼，怂恿道：“帅哥，要不你出卖色相，搞个买书赠照片的活动，带动销量？”</p><p>美少年莫澜一口回绝：“我靠才华吃饭，决不出卖颜值。”</p><p>经过步行街，我被树荫下鳞次栉比的摊档所吸引。</p><p>莫澜形容我看到热闹的地方时，眼神像“馋猫看到水族箱里肥美的鱼群”。</p><p>长期跑医院，我见到的多是死气沉沉，脸色灰败的人，医院外面的人精神抖擞，红光满面，散发出我没有的蓬勃朝气，自然令我向往。</p><p>混入其中，我会有种错觉：我也能过上正常人的生活。</p><p>人群摩肩接踵，我起初不时回头跟莫澜说话，不知不觉间，少年不知去处。</p><p>莫澜不爱逛街，多半是先去步行街尽头的糖水摊等我。</p><p>经过卖布艺袋子的摊位，我想起前些天看过的杂志，打算买一个袋子挂到墙上装干花，点缀下我的房间。</p><p>我选定一只米色蓝碎花的袋子，摊主一报价，我才发现钱不够。</p><p>“多少钱？我来付。”</p><p>我抬头，对上青年含笑的视线，拔腿就跑，似一颗出膛的子弹。</p><p>今天是我几年来活动量最大的一天，以我长期病弱的体力，没跑出多远，便像断电的机器人，萎在原地。</p><p>排山倒海的眩晕感似潮水席卷全身，意识被一只无形的手抽走，躯壳越发沉重，周遭热闹的世界突然消失……</p><p>我醒过来，视线聚焦，发现自己躺在路边的长椅上。旁边的流浪汉龇牙咧嘴地挖着鼻孔，抗议我侵占他的地盘。</p><p>季宇替我擦掉冷汗，指尖有我熟悉的西药味道：“渺渺，你感觉好点了吗？”</p><p>我打掉他的手：“走开，我不认识你！”</p><p>三年不见，季宇愈发俊朗成熟，他的眼眸深邃，摄人心魄。</p><p>他陪我坐着，一言不发。时间一分一秒地流淌，我的怒火熄灭，开始后悔对他那么凶。</p><p>Scene 02</p><p>见我神色缓和，季宇靠过来轻抚我的头顶，像安抚一只炸毛的小猫。</p><p>“我们回家吧，我给你买了好吃的。”</p><p>莫澜说过，我这个人最大的优点是健忘，任何负面情绪在我身上都无法持续太久。</p><p>他不懂我是为形势所迫。人生如戏，跟大多数人不一样，我的人生早被医生剧透了，说我活不过十八岁。与其为一件事生气一整天，不如尽早生完气，再去找别的乐子。</p><p>一刻钟前，我还对着季宇张牙舞爪，现在他说有吃的，我立刻将怨念抛到九霄云外。</p><p>“是什么？”</p><p>他很自然地牵过我的手：“回去以后，你就知道。”</p><p>“好，但我得去找莫澜。”</p><p>说不定他还多点了一碗糖水等着我，善良如我，得去把糖水喝了，免得他承受一人喝两份糖水的痛苦。</p><p>我走到步行街尽头的糖水摊，人来人往，却没有莫澜。</p><p>不好的预感涌上心头，我赶紧拨打莫澜的号码，没有人接。</p><p>我慌张地沿着步行街四处寻觅，季宇追上来，让我别紧张。</p><p>不远处围着一群人，我冲上前，拨开人群，一眼看到莫澜：少年倒在地上，蜷缩着身体，手抵在心窝，脸色煞白，冷汗浸透额前的短发，仿佛一尊没有生命的蜡像。</p><p>季宇镇定地蹲下，给他进行急救，同时叮嘱我：“渺渺，叫救护车。”</p><p>上了救护车，我试图用莫澜的手机给他的家人打电话，却不知道解锁密码。</p><p>季宇接过手机，输入四个数字：0331。</p><p>这个密码是我的生日，居然成功解锁。</p><p>莫妈妈赶到医院，对季宇千恩万谢。她看向我，流露出明显的不悦，只是碍于季宇在场，不好发作。她冷冷地退到门的另一侧，不愿靠近我，更无视我的道歉。</p><p>今天一整天，莫澜很可能强忍着心脏的不适陪我到处跑。他知道我身体弱还爱乱跑，总是陪着我。</p><p>季宇拉住我，跟莫妈妈告辞：“阿姨，我先带渺渺回家，您要是有什么要帮忙的，随时联系我。”</p><p>走出医院，迎面吹来的风有些凉。</p><p>我缩了缩脖子，仰脸看向季宇：“我想吃热的东西。”</p><p>“好。”</p><p>经过7-11，我让季宇陪我进去买关东煮。我挑了一大堆爱吃的，端着热腾腾的食物，跟他在店外的长椅上坐下。</p><p>温热的食物让我有了活着的真实感。我不断往嘴里塞食物，试图堵住喉头涌出的抽泣。</p><p>季宇轻拍我的后背：“渺渺，不是你的错。”</p><p>安慰会使人变得更加软弱，听了他的话，我的眼睛像坏掉的水龙头，“吧嗒吧嗒”地往下滴水。</p><p>我哭了不到五分钟，又累了。</p><p>季宇蹲下，背我回家。我感觉自己趴在暖烘烘的云朵上，整个人轻飘飘地，声音有气无力：“阿宇哥哥，你还会突然消失吗？”</p><p>他侧过脸来，清楚地告诉我：“渺渺，我再也不会离开你了。”</p><p>——除非，你不再需要我。</p><p>我还没听他说完就睡了过去，后面半句，有点像幻听。</p><p>Scene 03</p><p>从有记忆起，我跟季宇、莫澜就住在同一个楼盘的同一层楼。</p><p>我们三个人中，年龄最大的是季宇，他比我和莫澜大五岁。年龄相差如此大，按理说本来无法玩到一块儿的，但由于我喜欢缠着季宇，莫澜也就跟着一起玩了。</p><p>我读初二时，父母到国外工作，把上小学的弟弟接了过去。他们定期往我的账户汇一大笔钱，还雇了保姆照看我，确保我不为医药费和衣食住行发愁。但我清楚，我是被放弃了，真正的爱应该是不离不弃的陪伴。</p><p>季宇在本市的医科大学读书，他经常回家，顺带来看我。</p><p>每次他来，都会带点小玩意，例如木头雕的猫头鹰，刻着奇怪象形文字的旧钱币，头发像拖把的布娃娃……他说这些都是他的宝物，暂时放我这里保管。</p><p>人一旦有了牵挂，就不会轻易放弃生命。我肩负着帮他看管东西的责任，得好好活着。</p><p>不知何时起，我也像他一样，喜欢买些奇怪的摆件回家收藏。这些物件，神奇地填上我心底的部分空缺。</p><p>三年前的某天起，季宇不再来了。</p><p>那以后，只剩莫澜陪着我。</p><p>季宇刚消失那段时间，每天傍晚，我都坐在小区入口处的长椅前，边打蚊子边等他，直到门卫大爷赶我回家。</p><p>莫澜也来陪我等他。他带着能当枕头的大部头牛津词典或者汉语词典，坐在我旁边一声不吭地看，让我没了以泪洗面的兴致。</p><p>世上竟有人爱看工具书。我问他：“学霸同志，你将来不会还要考大学吧？”</p><p>莫澜头也不抬，他反问我：“为什么不考？难道医生说我活不久了，我就得每天等死？死神是个步履蹒跚的老人，走到我们身边，还要花很长时间。等他老人家来到前，我们总得做别的事打发时间。”</p><p>风吹拂着他的短发，送来他身上淡淡的药味，他的呼吸很浅，甚至不如风声喧嚣。</p><p>我被他豁达而超脱的生死观所震撼：“你还挺有意思。”</p><p>“你从来没关注我，当然不了解我。”</p><p>说着，少年合上书，抬眼看向我。路灯昏黄，将我们的影子扯到一起，他的眼神有点哀怨。</p><p>相比季宇，莫澜陪伴我的时间更长。他一直跟我同班，替我赶跑过凶恶的流浪狗，把作业借给我抄，帮我喝掉我讨厌的牛奶……可一看到季宇，我立刻将莫澜的好全忘了。</p><p>莫澜亲近我，大概是因为七岁那年我说的话。</p><p>那天，我和他在学校同时发病，被抬上同一辆救护车。</p><p>上车时一颠簸，我醒了过来。想起前一天看过的电视剧，我拍拍隔壁担架上的少年：“以后我们就是生死之交，黄泉路上好有个伴。”</p><p>我皮了一下，纯情少年莫澜却当真了。从那以来，他总爱跟着我。</p><p>我没有等季宇等到变成“望夫石”的毅力。一个月后，确定季宇不再来，我就不等他了。</p><p>季宇的离开，让我明白一个道理：无论一个人对你而言多重要，他不在以后，你的生活还是得继续。</p><p>我依旧过得很随意，高兴就去上学，没精神便在家里发呆。</p><p>莫澜跟我情况差不多，但他即使一个学期有过半的时间缺课，成绩还是名列前茅，让那些昼夜苦读仍无法超越他的同学们，恨得咬牙切齿。</p><p>以前季宇还在时，会跟我写交换日记。他走后，我依旧坚持写日记。因为一个人而养成的习惯，即使他离开，也无法立刻更改。</p><p>莫澜看着奋笔疾书的我，忽然问道：“渺渺，你有没有兴趣写回忆录？”</p><p>“回忆录？”</p><p>这种书，不是名人们老了以后，用来汇总自己轰轰烈烈的一生的吗？</p><p>似乎看出我的疑虑，莫澜解释道：“你可以把你经历过的趣事记下来，当作给这个世界的告别信。一个人写完一本书太任重道远，我们一人写一半吧。”</p><p>我先写好一半内容，其余的，全部交给莫澜处理。</p><p>我写书是想让季宇看到。死亡不可怕，可怕的是被遗忘，我不想他忘记我。</p><p>如今，他回来了，我的不安烟消云散。</p><p>Scene 04</p><p>季宇回来，带来一个好消息：他所在的药物研究所，研发出治疗我的病的特效药。</p><p>他三年没有联络我，是因为他签订了保密协议，不允许跟外界接触。</p><p>但是，药物治疗要有好的身体素质为基础，我之前吃饭一直没什么规律，得先把身体养好。</p><p>季宇给我熬了鸡汤，叮嘱我：“吃完早点睡，明天我带你去医院检查。”</p><p>我皱了皱鼻子：“会胖的。”</p><p>“也对。”季宇居然能理解我的少女心思，他说，“我陪你玩游戏消化一下，你想玩什么？”</p><p>“什么都行？”</p><p>他点头，想了想又补充道：“不要玩难度太高的。”</p><p>季宇虽然很聪明，却不会玩游戏。小学时，我从杂物间找到我爸的小霸王游戏机，兴冲冲地拉他和莫澜来玩冒险岛，当时他手忙脚乱的样子，令我们目瞪口呆。</p><p>莫澜为此高兴了好久——他终于有一样东西能赢过季宇。</p><p>他似乎认定，我喜欢季宇是由于他年纪大，什么都会；如果有什么季宇不会的事，我就会觉得季宇太逊，没那么喜欢他。</p><p>季宇不在的那段时间，莫澜曾问我：“渺渺，你为什么不喜欢我？”</p><p>这个问题，我一生都回答不出来。感情从来都没有理由，这世界上最残忍的，就是这种没有理由的事情。</p><p>我按照季宇的安排开始服药。或许是心理作用，一段时间后，我觉得自己比之前有了活力。</p><p>和我不同，莫澜自那次以后，再没有出院。</p><p>我跑到医院看望莫澜。他看到我，很是惊讶：“徐秋渺，你怎么胖了这么多？都从S码变成XXL码了。”</p><p>我默念了三遍“他是病人我不能打他”，拢了拢宽松的裙摆，面对他坐好。</p><p>“我在吃药，激素失调。等停药了，我立刻瘦回S码给你看！”</p><p>“你这样子也挺可爱的。总之，恭喜你。”</p><p>我无法由衷地接受他的祝福。对他而言，我得救了，很可能让他更绝望。</p><p>见我沉默，少年一反常态地叮嘱我：“你得好好听他的话，他为救你拼了命。”</p><p>我不清楚研发新药的步骤，但我知道，他能用三年时间研发出新药，肯定少不了没日没夜的努力，熬夜最容易变老，用“拼了命”来形容，并不为过。季宇相比三年前成熟许多，说成熟是客气话，他和实际年龄二十四岁相比，更像是三十岁的人。</p><p>“我当然会。”</p><p>我的回答让莫澜很泄气：“三年了，我以为我在你心里有了一席之地。他一回来，你立刻把我忘了。”</p><p>我小声嘀咕：“你知道我重色轻友嘛。”</p><p>“作为‘朋友’，我能不能拜托你一件事，以后每个月来看我一次？”</p><p>这个不难履行，我答应了他。</p><p>我没有在医院逗留太久，匆匆回到家，我发现季宇已经回来。</p><p>他催促我洗手：“我给你做了木瓜银耳糖水。”</p><p>我喝了口冰镇的糖水，惬意地晃着双腿：“真好喝，明天继续给我做。”</p><p>他点头，随口问道：“你去了哪里？”</p><p>我刚舀起的一块木瓜掉进碗里，牛奶飞溅。我定了定神，笑嘻嘻地答道：“出去散步啊，天天待在家吃吃喝喝，觉得自己像头猪。”</p><p>“也好，但是不要走太远。”</p><p>季宇蹲下来，替我摘下粘在裙摆上的几颗苍耳。</p><p>我们住的周遭没有这种植物，医院附近有，他一眼看出我在撒谎，却不揭穿我。</p><p>我撒谎是怕他误会我跟莫澜的关系。可从结果来看，我搞砸了。</p><p>Scene 05</p><p>去年的高考，我发高烧没能参加。现在身体好转，季宇帮我联系校方，监督我复习，参加今年的高考。</p><p>周末，他出门不久，季伯母来了。</p><p>她告诉我一件事：季宇退出了药物研究所，他凭借之前研发的新药备受瞩目，如今却主动放弃大好前途。</p><p>她说：“你能不能劝劝他？他会跟社会脱节的。”</p><p>生病后，我的目光日益短浅，更重视眼下须臾的幸福，不去考虑长远的未来。</p><p>可季宇和我不同，他是健康的正常人，应该去工作，交友，旅行，而不是舍弃全部陪着我。虽然季伯母和我妈妈是闺蜜，但是我并非她的亲生骨肉，她再怎么疼爱我，这种疼爱也是有限的。</p><p>我点头：“我会跟他说的。”</p><p>季宇回来，将一袋东西放到书桌上。</p><p>“给你的礼物。”</p><p>季伯母的话令我压力倍增，我强打起精神，拆开一看，发现是一套崭新的《5年高考3年模拟》。</p><p>他送东西真是越来越不浪漫。我想到以后每天要做一堆题目，几乎要号啕大哭：“你能不能不要对我这么好？我无以为报。”</p><p>季宇轻拍我的头：“什么叫无以为报？你以为，我花这么大力气去研究新药治你的病，是因为我慈悲为怀？你错了，渺渺，作为回报，你得永远留在我身边。”</p><p>“你这是在跟我告白？”</p><p>他点头：“是的。”</p><p>在旁人看来，我何其幸运，即使身患顽疾，还有父母为我支付高额的治疗费用，有季宇为我研发新药，还有莫澜这样的好朋友。</p><p>可我无时无刻不在纠结：我一无所有，该如何回报他们？</p><p>季宇的话让我得以心安理得地接受他的付出。</p><p>于是，我将对季伯母的承诺，忘得一干二净。</p><p>人逢喜事精神爽，我去医院探望莫澜，嘴角快咧到耳朵根了。</p><p>医院的饭菜太过清淡，我偷偷给他带来鲜虾馄饨，他吃了几口，停下来打量我。</p><p>“徐秋渺，你再笑下去，法令纹要掉到下巴了。”</p><p>“本少女青春无敌，哪里有皱纹？”</p><p>我作势要打他，莫澜接住我的手，忽然问：“季宇跟你说过生命沙漏吗？”</p><p>“生命沙漏？小说还是电影？”</p><p>莫澜接下来的话，将我从幸福的云端推落，跌到绝望的深渊之底。</p><p>三年前，我的主治医生说我的时间只剩一年左右。然而，我却奇迹般活过三年。</p><p>这一奇迹仰仗于生命沙漏的力量。</p><p>人的生命，就像沙漏里的沙子，总量早被设定好，无法改变。唯一可以改变的，是生命流逝的速度。</p><p>生命沙漏有改变生命流逝速度的力量。不过，这力量的启动，得绑定两个人的生命。其中一个人的生命流逝速度将被放慢，相对地，另一个人的生命将加快流逝，以维持平衡。</p><p>季宇启动了生命沙漏，让我的生命流逝变慢，变成常人的二分之一；作为代价，他的生命将以常人的两倍流逝。</p><p>他的眼神很冷，像一捧灰烬：“你被宣告只剩一年多生命时，我把生命沙漏交给季宇，告诉他能‘延长’你生命的方法。我不像季宇，没有多余的生命去启动生命沙漏的力量拯救你。我能多活一天，多看到一次你的笑脸，都很奢侈。”</p><p>“他毫不迟疑地启动了生命沙漏。随后，他听说某种成分对你的病有效，便投身研究。我多希望他的研究永远不会有成果，那样，你最后的时光，都属于我。”</p><p>积雨云飘到窗外，将他笼罩在阴影里：“可是，他成功了。像所有童话一样，爱终将战胜一切。你不喜欢我是理所当然的，我什么都不能为你做。”</p><p>听他说完，我冲出病房。</p><p>Scene 06</p><p>从医院回来，我在房间里不停翻找。</p><p>季宇送了我很多新奇物件，其中有一对沙漏。一盏很小，流得极其缓慢；另一盏很大，砂子的流逝速度却很快。</p><p>我还记得，我曾盯着慢的那盏沙漏，对季宇嘀咕：“左边这个沙漏走得好慢啊，说不定我不在了，它还没有流完。”</p><p>恐惧根植于人的潜意识深处，即使我刻意控制，也总会不经意地流露出来。</p><p>季宇拉住我的手安慰我，眼神坚毅：“在那之前，我一定会找到救你的方法。”</p><p>不久后，他从我的生命里消失，音讯全无。</p><p>我发了疯似的，试图从堆积成山的盒子里，找出那对沙漏。</p><p>季宇打开门，听到屋里的响动以为有小偷，担心得大喊我的名字。</p><p>看到我蓬头垢面地站在杂物堆成的废墟里，他沉声问道：“你找什么？”</p><p>“我在找生命沙漏，你把它藏在哪里了？”</p><p>不用照镜子，我都知道自己现在双眼充血，搭配圆滚滚的身体，像只愤怒的河豚。</p><p>我可以假装不知道季宇为了我放弃前途，但是，我无法接受他以生命为代价，换来我的苟延残喘。</p><p>——我不值得他如此付出。</p><p>季宇跨过满地狼藉朝我走来，将兀自在杂物堆里乱翻的我揽入怀里。</p><p>他的掌心温暖，安抚我剧烈起伏的后背：“你冷静一下，听我解释。”</p><p>长期的命悬一线，让我身心俱疲，我敏感而多变，很容易激动。</p><p>我张牙舞爪地试图推开他，一脚踩在摔碎的瓷碗上，大声咆哮道：“你让我怎么冷静？是不是根本不存在什么特效药？你就是在骗我，拿你的命来换我的命！我不要你的施舍！你疯了吗？你会死的……”</p><p>“啪！”</p><p>季宇的一个耳光，将我打得愣在原地，也将他自己吓一跳。</p><p>他把失魂落魄的我从那堆狼藉里拉出来，我的脚被碎瓷碗割得鲜血淋漓，他摁着我到水龙头下清洗伤口，将我抱到沙发上，找来医药箱给我包扎。</p><p>消毒水碰到伤口，清晰的痛楚，让我清醒过来。</p><p>我向他认错：“对不起，我不该冲你发火，骂你疯了。”</p><p>他也道歉：“我也不对。我不该打你，还打脸。”</p><p>我摸着火辣辣的脸颊，小声抱怨道：“真疼。”</p><p>季宇抬手，贴在心脏处：“真疼。”</p><p>沉默几秒，我们同时大笑。</p><p>我笑着笑着，哽住了：“你为什么要为我做到这种地步？”</p><p>季宇没有直接回答，他告诉我一件往事。</p><p>小学三年级时，老师布置写作文，题目是老掉牙的“我的梦想”。他洋洋洒洒写满三百字，讲述了他的梦想：他要成为爸爸那样救死扶伤的医院院长。回到家，他打算将这篇满分作文拿给妈妈看，哥哥们先一步看到他的作文，拿起来边读边大笑。</p><p>他们告诉他：“怎么也轮不到最小的你来当院长，做什么梦呀！”</p><p>小小的季宇自尊心受创，他走出家门，遇到了我。</p><p>五岁的我问他去哪里，他自嘲地说：“去流浪，家里人不要我了。”</p><p>我拉着他的衣角，使出吃奶的劲把他往家里拖：“那哥哥来我家，我要你。”</p><p>季宇回忆起他那时的心情：“每个人都在渴望被需要。渺渺，是你给了我归宿。有你在，我才有活着的意义，这一点也不夸张。”</p><p>人若是为自己而活，可能永远一无所成；但若是为了重要的某个人，就会变得无所不能。</p><p>“你为什么不告诉我生命沙漏的事？”</p><p>落日西沉，屋里暗了下来，他眼里闪烁的光芒，让黑暗变得温柔起来。他的存在，是我世界里唯一的光。</p><p>“我没有瞒你的打算。我想等你的病彻底治好了，再告诉你。能治好你病的药确实存在，是我为了你，三年来没日没夜地研发出来的。”</p><p>他自豪的声音，让我放下心来：“我相信你。”</p><p>付出的代价，失去的生命，再无法收回。</p><p>他离开三年，我才活过一年半的生命，他却耗费掉六年生命。所以，他看起来远比同龄人成熟。</p><p>如今，季宇的生命仍以常人两倍的速度在流逝，我必须尽快找到生命沙漏。</p><p>Scene 07</p><p>季宇找出生命沙漏后，我将它摔碎。</p><p>地板上的碎片，就像散落一地的过往。</p><p>折磨我多年的病，在半年后得以痊愈。</p><p>停药后，我的体重恢复正常，之前买的大码衣服不得不全部送到爱心衣物回收箱。</p><p>我悲痛地打量身上的肥胖纹，却还是没忍住穿上短裙，欣赏自己纤细的小腿。</p><p>季宇喝着咖啡，笑吟吟地打量对着镜子臭美的我：“高考结束了，我也申请到假期，正好带你去旅游。”</p><p>他重回药物研究所，与优秀的科研团队一同工作，拯救水深火热中的病人们。</p><p>这些年，我由于生病从来没有出过远门，季宇的话让我充满期待。</p><p>现在的我，有资格展望未来。</p><p>“我们去哪里？”</p><p>“先把全国各地名胜都去一遍，再环游世界。”</p><p>我拉开窗帘，阳光透过落地窗洒落进来，打过蜡的木地板闪闪发光。季宇开始规划旅行路线，我在他旁边，枕着沙发扶手看书。</p><p>波澜不惊的生活，像一面放大镜，把我心底隐藏的不安放大。</p><p>Scene 08</p><p>季宇说出发去机场时，我却迈不动脚步。</p><p>“我要去一趟医院，去看莫澜。”</p><p>这个念头在我心中埋藏已旧，就像一个不定时炸弹，现在，我压制不住它了。</p><p>季宇揉揉我的头发：“那你去吧。”他想了想，取出一张机票交给我：“希望你还能赶得上飞机。”</p><p>我接机票的手不停发抖：“对不起。”</p><p>季宇凝望我，似乎想把我烙印进他的眼里：“不要说这种告别似的话语。你会让我等很久吗？”</p><p>我摇头，坚定地告诉他：“我去去就回来。”</p><p>“渺渺，虽然之前我说过，我对你的付出并不是无私的，我希望你能留在我身边。可只要你快乐，无论你最终选择谁，我都能接受。”</p><p>直到站在莫澜的病房门外，季宇的声音，仍在我耳边回荡。</p><p>我推门而入，莫澜正对着窗外发呆。认出是我，他仿佛以为是幻觉，愣了很久。</p><p>我在他面前坐下，心虚地说道：“我答应每个月来看你一次，却爽约了，不好意思。”</p><p>他的眼眸清澈，映出我仓惶的模样：“你想说的，不是这些吧？”</p><p>我只能如实说明来意：“前些天，我看了你写的内容——”</p><p>“渺渺，据说这个世界里，两个无法在一起的人，可能在另一个平行世界成为相亲相爱的恋人。”莫澜打断我，露出自嘲的笑，“这本书，是对我而言的平行世界。在真实世界里，你不会爱我，但我至少能在另一个平行世界里，成为你的恋人。”</p><p>我和莫澜合著的书，我一直没敢细看。我怕看到他的回忆。他还活着，不该成为回忆。</p><p>当我翻开书页，才发现为迎合市场，书被改成一本两个人的恋爱段子书。我写的内容几乎都和季宇有关，莫澜写的并不是他自己的回忆，而是根据我的内容杜撰的故事。不知情的人看完后，都会认为这两人深爱彼此吧。</p><p>他至今，还对我抱有无果的期待。</p><p>我不希望任何人陷入不幸，可让每个人都幸福哪有那么容易？我们光是守住自己的幸福，就筋疲力尽。有时候，人为了保护重要的人，必须变得狠心。毕竟，人只有一双手，能抓住的东西有限。为了抓紧某样东西，得放弃另一样。</p><p>我今天来找莫澜，是要给我们三个人的事做个了断。</p><p>一旦面对他，我却什么都说不出来。</p><p>“渺渺，你是我人生里最漫长最美好的梦。你来，是提醒我，梦该醒了？”他扭头看向窗外，不再看我，“既然梦已落幕，你以后，不要再来看我。我也不想再看到你。”</p><p>我起身告辞：“好，这是我们最后一次见面……你要保重。”</p><p>莫澜知道我无法狠下心，他推了我一把，让我去追逐我的幸福。</p><p>哪怕，他的幸福从此难以企及。</p><p>Scene 09</p><p>我揣着机票跑出医院，在候车处打了辆出租车赶往机场。</p><p>上车后，我给季宇打电话：“我现在来机场找你，堵车挺厉害，你要等我。”</p><p>那头人声鼎沸，我听见他带笑的声音清晰地传来：“我等你。”</p><p>经过跨海大桥时，盛夏的天空，毫无预兆地下了一场骤雨，天地模糊成一片。这一刻，无论喜怒哀乐，所有人看到的，都是同一个泪眼朦胧的世界。等到雨停，悲伤或许会跟着止息。</p><p>但现在，请让我淋湿在这场告别你的暴雨里。</p>]]></content>
    
    
      
      
    <summary type="html">&lt;p&gt;文/池薇曼&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;你无须适应黑暗，我会给你光芒。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;你无须孤身一人，我会伴你身旁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;你无须陷入绝望，我会予你希望。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Scene 01&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;图书馆人山人海，我跟莫澜避开坐在过道看书的人们，艰难地前行。光线充足，空气里飞</summary>
      
    
    
    
    
    <category term="耽美甜文" scheme="http://example.com/tags/%E8%80%BD%E7%BE%8E%E7%94%9C%E6%96%87/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>故园岁暮长</title>
    <link href="http://example.com/2021/05/21/%E9%9D%92%E6%98%A5%E6%80%9D%E8%80%83/%E8%80%BD%E7%BE%8E%E7%94%9C%E6%96%87/%E6%95%85%E5%9B%AD%E5%B2%81%E6%9A%AE%E9%95%BF/"/>
    <id>http://example.com/2021/05/21/%E9%9D%92%E6%98%A5%E6%80%9D%E8%80%83/%E8%80%BD%E7%BE%8E%E7%94%9C%E6%96%87/%E6%95%85%E5%9B%AD%E5%B2%81%E6%9A%AE%E9%95%BF/</id>
    <published>2021-05-21T05:34:29.000Z</published>
    <updated>2021-05-21T05:53:37.319Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>文|莉莉周</p><p>001</p><p>1987年英国的冬天，古老的伦敦城被冻得满目萧索。</p><p>伦敦艺术大学礼堂内，中国学生闻秋汀用不卑不亢的语气，周详回答了考官的所有问题，赢得那场毕业答辩会的最高分。热爱中国传统文化的主考官先生曾经到访故宫博物院，院内收藏的精美画作令世人惊叹，他最后问道：“那么你最喜欢的是哪一幅呢？”</p><p>如果将这个问题换成考试题，怕是真的能够难倒她。</p><p>闻秋汀思虑半晌没能回答上来。喜欢的太多，倒确实有一幅画给她留下了弥足深刻的印象——那是很久远的事了，十七岁的闻秋汀依偎在母亲身边，手中攥着那张目的地为伦敦的机票不肯撒手。而当时父亲却在故宫博物院的古书画修复室内，修复一幅即将交付参展的文物。</p><p>那是某位南派山水画鼻祖的一幅代表作。父亲赶回来时，衣料还沾着不少斑斑驳驳的颜料，母亲则早已乘那辆开往机场的出租车离开，小小年纪的闻秋汀呆呆坐在沙发上，抱着心爱的大熊玩具哭得两眼通红。</p><p>她将母亲的离开归咎于闻道之对这个家的不闻不问。父女俩打小感情就不深，如此这般，关系愈发疏离了。后来是姥姥姥爷暗自商量，提议用那个漫长又无所事事的暑假，来缓和父女俩的关系。</p><p>清晨八点的北京城，巷口胡同都是明净的夏日气息。</p><p>闻秋汀抱着装了作业的书包坐在自行车后头，眼见周遭的风景从平安里切换到人潮涌动的东城，一溜儿的凤凰牌自行车迎来绿灯后便银鱼似的驶向不同的方向。</p><p>跨过故宫那七道镶嵌镏金门钉的气派大门，转眼就是曲径通幽的西三所。远远的，闻秋汀就听到几阵噼里啪啦的响声——来得早的父亲的同事们正抻着一张盖文物的大白纸站在那硕果累累的杏树下，接那些被打下来的熟果子。</p><p>载着父女二人的自行车从旁经过，驶进院子里，后头梯子上举着棍子的人打趣道：“怎么，闻师傅嫌宫里头宝贝还不够多啊，竟把自个儿姑娘都带过来了。”</p><p>闻道之只是笑笑，也没回应。</p><p>夏日的院子绿树成荫，自行车停在了花架下。闻秋汀小心地抱着书包从后座上跳下来，踏着青石板走到门框边偷偷拿眼瞧。那些被打下来的杏子有的掉到地上砸烂了，飘出一股子甜腻诱人的香味。捧着满篓胜利果实的俊秀男孩朝闻秋汀走过来，她紧张得往后一退。</p><p>傅清明笑容温和，他从篓里挑出一枚饱满橙黄的杏子递到闻秋汀手上，俯身平视她的眼睛，做自我介绍：“我叫傅清明，‘廉政清明’的那个‘清明’，是闻老师的徒弟。”</p><p>闻秋汀盯着他的眼睛结结巴巴地回答：“我、我叫闻秋汀。”</p><p>那是闻秋汀第一次见傅清明。他给的杏子多汁又甜美，之后她随手把那个果核扔到了墙根，谁知多年后竟长出了一株小树苗，就如同“傅清明”这三个字，永远地扎根在了闻秋汀心里。</p><p>002</p><p>闻秋汀儿时曾经和母亲来给闻道之送过饭，但记忆中都只是等在神武门外，从未有过进入那道深宫大门的经历，她其实挺好奇里头是个什么样子。</p><p>直到穿过了这堵大宫墙，她才知道，里头其实除了静，还是静。</p><p>花斑老猫趴在掉了漆的绿窗台上熟睡着，玻璃窗后边是成堆成堆的古书籍和资料，院里的香椿树在红墙面投下摇晃剪影，闻秋汀盯着那点点树影，能发上好一会儿的呆。</p><p>上回傅清明介绍自己是闻道之的徒弟，其实这话有歧义，准确来说，他应该是闻道之的前任徒弟了。他是在大学毕业后机缘巧合来到故宫工作的，在闻道之手底下学徒三年后被分配到了漆器组，正式拜入漆器修复大师史秉仲门下。</p><p>闻道之的现任徒弟是个身形特别消瘦的男孩，因为本人姓侯，加之人又瘦，西三所上上下下的人都爱打趣管他叫一声猴哥。初次见面，猴哥便逗她开心说：“虽然比不上我师兄吧，称我为故宫第二帅也是可以的！”</p><p>笑完这一阵，窄小的书画修复室只余下纸笔的声响。</p><p>院里香椿树下挂着的那只鸟笼里，画眉鸟发出间歇的喉叫，细细聆听，隐约还有几声绵长的喵声。闻秋汀循声绕过几丛树杈和石阶，发现是隔壁那间种了杏树的院子，穿着深蓝工作大褂的傅清明正蹲在墙根边上，喂一只小猫。</p><p>闻秋汀走近前，刺眼的日光照得傅清明看过来的眼睛眯了一下，不自觉懊恼的神情惹得闻秋汀颔首偷笑。他揉揉眼，笑着跟她搭话：“喜欢猫？”</p><p>闻秋汀点点头。</p><p>她伸手摸向猫咪的下巴，平时不爱搭理人的小家伙居然伸长了脖子，满脸受用的模样。傅清明将手上的猫粮径直倒在她的手心，接收到小姑娘疑惑的神情，他偏头指了指身后屋里摆放着的一尊亟待修复的菩萨像。</p><p>“刚接到的任务。我们组里缺人手，接下来可能得忙一阵，每天喂猫的任务暂时转交给你，没问题吧？”</p><p>闻秋汀眨巴了下眼睛，就这样莫名其妙接管了院里这群懒散高傲的野猫们。</p><p>有了任务以后，她每天都会提着猫粮袋准时出现在漆器组的院子里。终于有人能管住这些野惯了的小家伙，组里的人都喜闻乐见，时不时地会邀请她尝尝新摘的黄杏，走时装了还满满一塑料袋杏子，让她带给闻师傅。</p><p>偶尔她也会进屋坐在角落里，看他们做修复工作。</p><p>傅清明的桌面摆着好几摞闻秋汀看不懂的书，中间还夹杂着几本素描本。她五岁时开始学画画，看得出画主人的功底有多深厚。她很好奇为什么闻道之会把得意门生拱手让人。</p><p>傅清明抬起手腕揩去额间的汗，云淡风轻地为她解惑：“我们那批进来的学生，只有我对生漆不过敏，可能是老天爷要我和这些木疙瘩打交道吧。”</p><p>003</p><p>原本以为跟着闻道之工作会很无聊，不想竟意外地收获不少。</p><p>都是些金贵得不得了的物件，就那么摆在案台上，在能工巧匠的股掌之中进行修缮、陈列，这种近距离与古物的对话，是隔着橱窗展柜体会不到的。</p><p>也是那时候，闻秋汀才真正了解到这份工作的伟大。</p><p>1982年的北京暑气蒸腾，趁着老师傅们在屋里打盹的工夫，徒弟们从各院过来聚到一块儿，在香椿树下摆上一方茶几，泡茶聊天。这段惬意的时光，是闻秋汀觉得最受益匪浅的时候。</p><p>她记得有回说起茶道，猴哥那满腹经纶恨不能一股脑倾倒个痛快：“你们知道唐朝人怎么喝茶吗？唐人煎茶，水倒进茶釜放在风炉上煮，再把茶饼碾成茶末，等水沸腾了把茶末投进去慢慢搅动，品品古人这雅兴，实在是妙。”</p><p>最后是傅清明接过他的话茬，清润的嗓音如琴音般声声入耳，自然而然地吸引了闻秋汀的注意力，他说：“到了清代，乾隆皇帝在位时宫廷里流行‘三清茶宴’，用梅花、松子和佛手入茶，以雪水相烹。”</p><p>话音刚落，隔壁屋便有人过来喊他。经过两个月时间修复的菩萨像到了交付的日子，傅清明拍了拍一脸锐气被挫神情的猴哥，站起来往门口走：“上个月刚修过一只乾隆时期的碗，特地查了查历史资料。”</p><p>默默偷听着的闻秋汀情不自禁弯了唇角。她观察着茶杯中叶片的形状，傅清明经过身旁，顺手抚抚她的发顶：“我们要出去一趟，想不想去玩儿？”</p><p>那尊被薄被包裹着的菩萨像结实地捆在了双轮推车上，闻秋汀跟着那一行人从西三所走到太和殿广场。阳光刺目，她抬起手背遮阳。零星的游客不顾猛烈的日光在殿前合影留念，傅清明回头，放缓脚步退到她前头走着，挺拔修长的身影帮她遮去了不少光照。</p><p>菩萨像郑重摆放回到原先的展柜内，隔着玻璃，傅清明静默注视了半晌，像是和那朝夕相处了六十多天的物件做最后告别。待四处参观完毕的闻秋汀找到他时，他已经在树荫下等了多时，绿树白衣少年郎，当真是好看极了。</p><p>远处的行道停着辆开往北京琉璃厂的公共汽车，他抬手擦了把额角的汗：“大伙得去趟琉璃厂，你要是想去，回去跟你父亲知会一声，免得他寻不到人。”</p><p>那时闻秋汀不知哪根筋搭错了，她抿了抿唇说了声“不用管他的”，便径自朝公共汽车走去了。等她坐到靠窗的座位上，远远瞧见傅清明跟人借了辆自行车，风似的往西三所的方向骑去了，她才为方才的任性感到有些羞愧。</p><p>北京琉璃厂位于京城和平门外，明清时期曾经是为皇宫烧制琉璃瓦的窑厂，后来窑厂搬走了，却没把这么个好听的名字带走，这里便渐渐成了文人雅士和古董商贩汇集的地方。</p><p>去琉璃厂的这一路上，傅清明给闻秋汀普及知识，口吻淡淡的。</p><p>夏日傍晚的余晖将他的侧脸刻画得无比朦胧，闻秋汀心中有愧，却不知怎么开口，迟疑了好一会儿，语气闷闷地说道：“是我爸把妈妈逼走的。他从来没给她庆祝过一次生日，也经常会忘了我的生日，在他心里，工作比什么都重要。”</p><p>那是闻秋汀第一次将对母亲离开的遗憾，和对闻道之的埋怨，对外人道出，低如蚊蚋的话语，一字不落地传达到傅清明耳中。</p><p>下车前，他捏了捏闻秋汀的脸：“感情的事不是单方面的，现在你还小，等长大了你就懂了。但我感觉得到，闻老师其实很爱你。”</p><p>004</p><p>回来的路上，傅清明许诺下回再带她上潘家园逛逛。</p><p>也许喜欢的种子就是那时候在少女的心里种下了。她喝着傅清明买的北冰洋汽水，偷偷望着这个年纪比她大不了多少岁的英俊男孩，白衫透着一股子清凉皂角香，那是北京城的夏日里最舒爽怡人的味道。</p><p>用猴哥的话来说，那之后，闻秋汀彻底成为傅清明的小跟班。</p><p>无事时，傅清明便会带着闻秋汀在故宫各个展厅间穿梭闲逛，他指着武英殿里一幅画考验闻秋汀：“过来瞧瞧，能看得出来哪儿补过吗？”</p><p>那幅画是他作为副手，跟随闻道之接触到的第一幅顶级名画。有许多厉害的修复师，也许走到职业生涯的末端，也未曾遇到一件如此名贵的器物。看着闻秋汀俯身认真观察，却满脸苦恼的神情，他忍不住得意地笑了。</p><p>“修复的精髓就是要修旧如旧，看来我的水平还不赖嘛。”</p><p>闻秋汀不服气道：“明显是你故意刁难，要是再给我一点时间，我保证能看出来！”</p><p>悠闲的日子直到八月里结束，院长为文保科技部下达了一项重要任务——修复清乾隆时期的一块紫檀嵌玻璃画宝座屏风。</p><p>因为工程量巨大，大伙儿的工作地点从修复室搬到了宽阔敞亮的保和殿。</p><p>傅清明爬上梯子为屏风除灰，闻秋汀就在下面端详玻璃上面的绘画。从下往上的角度能看到他认真工作时略显严肃的脸，眉心的川字仿佛沟渠似的，她忍不住笑了，莫名其妙的傅清明以为脸上沾到了东西，使劲地用手肘擦。</p><p>那是八十年代的故宫，游客远没有现在那么多。</p><p>站在保和殿外眺望，可以看见太和广场上稀稀落落的游客，历史悠久的紫禁城总是让那些举着相机的老外惊叹不已。望着天空中的几只沙燕风筝，闻秋汀忍不住想起大洋彼岸的母亲，不知道那边的天空是否也和老北京城的天一样蓝？</p><p>十七岁的闻秋汀去过最远的地方是安徽庐山，是母亲单位组织的旅行。沿途奔波加上晕车的不适，导致她对那次远行并没有留下太多美好的回忆。在母亲与父亲分开前，她的愿景依旧是永永远远、安安稳稳地在北京这座古老又温情的城市过一辈子。</p><p>待到母亲离开的那夜，她的坚持才开始有了动摇的裂缝。她不明白母亲为何会选择放弃当下安逸的生活，放弃他们。她也想有朝一日，能够去她向往的国度看看。</p><p>可她不确定那天假如真的来临，自己会不会舍得离开这座城，舍得离开充满了无限回忆的故宫，和教会她许多东西的傅清明。</p><p>心思重重的女孩禁不住对天空发出了一声喟叹。一身深蓝工作大褂的傅清明不知何时走到了近旁，闻秋汀转头认真地询问：“如果再给你一个选择的机会，你想过另一种生活吗？”</p><p>闻秋汀原本以为会很快得到答案，意外的是，傅清明居然怔愣了半晌，仿佛同她一样找不到一个正确的答案。</p><p>良久，她听到一声迷茫的呢喃：“这个，我倒真说不好……”</p><p>005</p><p>很久之后见到秦朝歌这号人物时，闻秋汀才恍然明白傅清明反常的原因。</p><p>高中二年级的暑假，闻秋汀照例随闻道之来西三所报道。傍晚起了风，她牵着在宫外头那家老字号风筝铺买的绢布沙燕，趁傅清明不注意，悄悄松了牵绳。</p><p>自行车在前头带路，后头风筝低空飞舞，仰头还能望见胭脂色的夜幕下几只晚归的大雁。</p><p>就在她沉浸于这无边的美景之时，傅清明一个急刹车在院子前停了下来，闻秋汀越过他的肩背望去，瞬时被惊得瞪大了眼睛。</p><p>她记得那天秦朝歌穿着一袭薄纱黑裙，发丝全部用一根缎带束上去，露出细致描绘过的脸庞和洁白纤细的脖颈，就像那画里的人似的。</p><p>曾经她也想象过什么样的女孩才能配得上他，直到秦朝歌出现，那些想象都失去了颜色。</p><p>傅清明拍拍她的脑袋：“走，去找你猴哥玩儿去。”</p><p>闻秋汀不甘心地望了那对四目相视的人一眼，转头跑进屋里。</p><p>那晚傅清明和秦朝歌足足谈了有两个小时，心不在焉的闻秋汀与猴哥下着棋，不知道输了多少次。猴哥看在眼里：“瞧你这副魂不守舍的样子！来，叫声哥，想知道什么，我告诉你。”</p><p>和普通的爱情故事没有什么不同，秦朝歌和傅清明是大学时期公认的金童玉女，开始很浪漫，结局却多少让人有些唏嘘——极具舞蹈天赋的女孩选择前往国外留学深造，而男孩选择了一份安稳的工作，留在了北京。</p><p>也许大多数的爱情都是以通俗结尾，闻秋汀似乎有些理解他说的，感情并不是单方面的。</p><p>但很显然，那位秦小姐并没有领悟到那句话的含义。</p><p>因为那之后，她出现的次数增多了。</p><p>她把傅清明的工作台收拾得干净整洁，有时上面还会摆着清凉解暑的冰饮，但她很静，坐在角落里闻秋汀曾经霸占的那张椅子上，只是微微笑着，看着专注于眼前工作的傅清明。</p><p>闻秋汀的难过并不是因为自己的专座被人抢了，她难过的是秦朝歌和傅清明在一起时的画面，连她自己都觉得分外契合。</p><p>所有的忐忑，终于在某个微风乍起的傍晚破壳而出。</p><p>她缠着傅清明陪她去逛潘家园，三人各怀心事地边走边逛，秦朝歌终于忍不住开口：“我的假期快结束了，买了明天飞回日本的机票……”</p><p>离开前，她想约傅清明看最后一场电影，最后一次尝试挽回他的心。</p><p>电影是看了，只不过多了闻秋汀这只电灯泡。</p><p>影院开往平安里的公交车，在夜色中颠簸起伏，没一会儿闻秋汀就困了，她恹恹地靠在傅清明的肩头，昏昏欲睡中听见秦朝歌带着希冀与胆怯的声音。</p><p>“我明天下午的飞机。在那之前，我会在机场等你……”</p><p>闻秋汀悄悄睁开眼睛，看见秦朝歌的手覆在傅清明手背上，心中五味杂陈。</p><p>006</p><p>1983年8月，北京气象台发布了英仙座流星雨预报。</p><p>灯火通明的西三所在为那块宝座屏风做着修复的收尾工作，而闻秋汀百无聊赖地坐在院子里，腕表看了一遍又一遍，不知道是在等流星雨，还是在等一直都未曾出现的傅清明。</p><p>他是下午忽然起意的。闻秋汀紧张地观察了他很久，就在她以为他已经放弃了的时候，他匆匆拿了外套便往外走去。那一刻，她的心不受控制地紧紧揪了起来。</p><p>流星雨到来前，她出神地望着漆黑如墨的天空，脑中混杂着太多东西，根本无法集中精力思考。直到瞥见暗处那道踱步而来的身影，闻秋汀才恍惚回过神来。一身白衫便装的傅清明像极了古画里晚归的儒雅书生，双眸明亮而清澈。</p><p>他找到了属于自己的那个答案。</p><p>流星划过夜幕的刹那，迸发出白亮闪耀的光芒，修复室内的老师傅摘下眼镜望向窗外，感叹这大自然的馈赠。而闻秋汀和傅清明则站在外头的杏树下，目不转睛地仰望着天空。过了一会儿，傅清明不解地看向她：“怎么不抓紧时间许愿？”</p><p>闻秋汀恍然大悟般双手合十，闭上双眼，在他收回目光后又偷偷睁开了眼睛，用目光细细描绘他英朗清俊的侧脸轮廓，通红的眼眶逐渐湿润了。</p><p>那场流星雨终结了少女闻秋汀散漫而冗长的青春时代，如果可以，请允许她将那个来不及许下的愿望保留在心中，就当作是，未来的礼物吧。</p><p>果不其然，隔日傅清明便递交了辞职信。</p><p>他说年华短暂，既然失去过一次，那么这次该为自己的幸福做出努力了。但那时的他并不知道，这一次争取，竟改变了他的一生。</p><p>离开那天闻秋汀没有去送他，她蒙着被子一觉睡得昏天暗地。醒来时呆呆坐在窗边，望向外头天空中飞机驶过后拖出的一条长长的尾迹云，不知是不是傅清明乘坐的那趟。</p><p>夜里闻道之将一个崭新的雕竹笔筒交给闻秋汀。那次逛潘家园时她看上了一个清代的象牙竹刻笔筒，奈何价格实在太高，只好作罢。傅清明安抚她说：“真那么喜欢？回头我给你做一个，保管比那个更好看。”</p><p>她以为不过是一句玩笑话，没想到他当真记在了心里。</p><p>闻秋汀摩挲着那只精巧秀气的笔筒，故宫的夏天啊，转眼就又快过尽了。</p><p>抵达日本后不久，傅清明给她寄来了第一封信。</p><p>内容非常简短，另附着一张照片——古韵悠长的大阪街头，英俊的中国男孩蹲在台阶下，温柔地抚摸着一只流浪猫，略长的发丝遮住了眼睛，但闻秋汀能想象到他的眼神多么缱绻。</p><p>那之后，他们两人始终保持着断续的书信往来。</p><p>课业愈加繁琐，彼岸的来信为乏味的日子增添了许多亮色，但他从不曾提起秦朝歌，闻秋汀便也不问。她只知道，他并没有找到一份满意且适合的工作，但为了那份来之不易的爱情，他们彼此都在努力磨合。</p><p>年末时闻秋汀收到了猴哥从相机里冲印出来的照片。那些关于夏日的记忆，全部浓缩在了小小的纸片里。闻秋汀最喜欢那张不经意间拍下的照片——不知是院里哪只淘气的野猫把一株黄杏苗给踩折了，大伙儿抄着家伙围成一圈，寻思着拯救的办法，猴哥蓦地喊了一声，四五双茫然的眼睛纷纷朝他望去，快门“咔嚓”按下。</p><p>007</p><p>那张照片被闻秋汀放在相框里，摆在了书桌上，见证窗外春夏秋冬的交替。</p><p>冬日十月的北京迎来初雪，红墙绿瓦的紫禁城顷刻间被白雪覆盖。裹得像个肉粽的闻秋汀揣着那封从邮递员手里收到的录取通知书，可她最先想要分享这份喜悦的人，却不在身边。</p><p>那张录取通知书来自于伦敦艺术大学。</p><p>报考前，她如当初料想的那样百般犹豫，最后还是傅清明为她指明了方向。他在信中说，人生的答案，总该自己去追寻，才算不枉此生。</p><p>是啊，即便追寻答案的代价是他们之间相隔的那一万四千公里的距离，又或许，他们的距离早在他决定追随秦朝歌而去的时候，就已渐行渐远。</p><p>那年的首都机场，好像专门爱上演离别的戏码。</p><p>机场广播持续催促着还未登机的乘客，闻道之不厌其烦地又为她清点了一遍行李，嘴里念叨着诸多注意事项。闻秋汀始终不敢正眼看他，对他的嘱咐却都牢牢记在了心里。</p><p>转身的刹那，他从后头叫住了她，闻秋汀眼眶红红，上前轻轻抱了抱父亲。</p><p>夜雾弥漫的希思罗机场，她见到睽违多年的母亲。</p><p>她的新任丈夫叫威廉，是个地道的英国绅士。除了在一家旅游杂志社担任摄影师外，他业余也是一名划艇教练，幽默风趣的性格和木讷的闻道之比起来，是两个完全相反的极端。</p><p>他们去康沃尔郡的海滩，咸湿的海风拂过闪耀迷人的海滩，转眼蔚蓝高远的天空被胭脂色的晚霞替代，静心聆听，仿佛还能听见远处渔港小船上飘来嘹亮动人的情歌。</p><p>也是在那动人之时，母亲主动提起了那段曾经带给闻秋汀无限怅惘的过往。</p><p>“我与你父亲深深地爱过，不爱了以后，各自选择追求更好的生活。我没法说爱情是不是真的有期限，但我从不曾后悔，也万分珍惜老天爷把你赐给了我们。”</p><p>从康沃尔返回学校后，闻秋汀拿起听筒给大洋彼岸的那头拨去了电话。她终于释然。</p><p>为了赚取生活费，大一下学期她开始去一些画廊打工，每天忙碌而充实的生活让她快要忘记有多久没有收到傅清明的来信了。闻秋汀安慰自己，没有消息也好，总好过深夜里要为信里的每个字、每句话辗转难眠。</p><p>但她万万没有想到会在伦敦的金秋时节，再度见到日思夜想的那个人。</p><p>那天她背着画板和同学回学校，身旁人带着暧昧的眼神撞撞她的肩膀，她这才发现不远处立着道熟悉的身影。一身黑衣连帽衫的傅清明朝她温柔地笑，难以置信的闻秋汀快步走到他跟前，微风晃动衣衫，她紧紧牵住他的手，傅清明顿时倒吸一口凉气。</p><p>闻秋汀从未想过傅清明那双修复过无数文物的手，竟会有连锉刀都拿不稳的一天。</p><p>他是在日本的家具工厂工作时受的伤。摩娑着掌心那道丑陋骇人的疤痕，闻秋汀甚至不敢想象当时的状况有多惊险。傅清明却是一如既往的云淡风轻，但从他的笑容里，她看出了落寞与颓唐：“在日本治疗的半年，效果不太理想。主任医师建议我来英国做复健，临走时他满怀希望地告诉我一定不要放弃，所以我便来了。”</p><p>008</p><p>然而现实比想象更为糟糕，医生说想要恢复到从前的状态，也许得付出十万分的努力。</p><p>傅清明在曼彻斯特积极配合治疗的那段时间，闻秋汀有空就会去探望他。他们面对着湖光落日，分享彼此空缺的时光里发生的故事。他说富士山比他想象中更静，新干线沿途的风景仿佛未曾修饰过的电影画面，日本所有的风物都是那么自然而有序。</p><p>但他从未提起这个故事最重要的人，秦朝歌。</p><p>闻秋汀不知道他们之间究竟发生了什么，她只知道远处落日压在海平线发出最后一点光芒，傅清明的眼里好像闪过几点星光，又好像没有。</p><p>那天夜里闻秋汀做了一个梦，梦见了八三年北京那场绚烂的流星雨。</p><p>她向天空许下迟来的愿望，是希望傅清明能够痊愈。</p><p>幸得老天眷顾，闻秋汀的愿望在五个月后实现了。</p><p>当接到消息的她匆匆赶到医院时，傅清明正坐在窗边认真地完成一幅画，画上的人是她。</p><p>闻秋汀将那幅画宝贝似的珍藏了起来。夜里两人背着护士小姐偷偷溜去露台对月酌酒，微醺的闻秋汀顽童般晃荡着双腿，恍惚中仿佛又回到了曾经在故宫无忧无虑的时光。闻秋汀望着他，望着望着，眼眶却红了。</p><p>十七岁初识于故宫，转眼她已经到了二十出头的年纪，而他们除了面临一次次的分别，好像就只剩下了相顾无言。傅清明揽过她靠在自己肩膀，低低说道：“不用说，我都懂。”</p><p>那是他们再度分别前度过的最后一晚。</p><p>寒冬到来前的希思罗机场，闻秋汀送走傅清明，登机广播响起的刹那，她笑着挥手离开。这一次，她决定要做先走的那一个，因为这样他就不会看到女孩满脸泪水的丑模样。</p><p>之后闻秋汀用打工赚取的薪水进行了一次短途旅行，旅途中，她将许多张纪念照寄回了遥远的祖国，傅清明则回复她一张西三所同事们在院子里拍摄的集体照片。</p><p>人生中第二场流星雨是在伦敦公寓的窗外遇见的。</p><p>那时闻秋汀正一边赶着毕业论文，一边歪头煲电话粥，电话那头的傅清明提醒她，这次可千万别忘记许愿了，她笑着答好。</p><p>1987年英国的冬天格外冷，闻秋汀结束答辩后，接到一通闻道之的电话。</p><p>四月北京春光烂漫的好时节，傅清明收到一项特别的任务——带领远道而来的英国小朋友参观故宫，并为他们讲解古物的历史与修复历程。</p><p>隔着众人，他看到人群中来不及躲闪的闻秋汀，二人禁不住相视而笑。</p><p>闻道之在一次体检时被查出多年眼疾，挂掉电话的时刻，她唯一的想法便是回北京，回她爱的以及爱她的人身边。</p><p>她婉拒了导师留校的提议，接替闻道之进入书画修复室工作。</p><p>盛夏到来前，她坐在父亲曾经的位置上，与猴哥成了同桌。</p><p>那会儿西三所已经有了夏天的爽朗之气，她揉揉酸涩的眼睛，踱步走出门去。</p><p>院子里的黄杏苗不知何时生长出了茂盛的枝叶，甚至越过了墙头。闻秋汀站在树下，感受北京城初夏的熟悉味道，回头望向那扇绿漆斑驳的窗后，傅清明低头的侧影。</p><p>这一次，她终于能与他一同等到杏树花开。</p>]]></content>
    
    
      
      
    <summary type="html">&lt;p&gt;文|莉莉周&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;001&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;1987年英国的冬天，古老的伦敦城被冻得满目萧索。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伦敦艺术大学礼堂内，中国学生闻秋汀用不卑不亢的语气，周详回答了考官的所有问题，赢得那场毕业答辩会的最高分。热爱中国传统文化的主考官先生曾经到访故宫博物院，院内收</summary>
      
    
    
    
    
    <category term="耽美甜文" scheme="http://example.com/tags/%E8%80%BD%E7%BE%8E%E7%94%9C%E6%96%87/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>少年戴月而归</title>
    <link href="http://example.com/2021/05/21/%E9%9D%92%E6%98%A5%E6%80%9D%E8%80%83/%E8%80%BD%E7%BE%8E%E7%94%9C%E6%96%87/%E5%B0%91%E5%B9%B4%E6%88%B4%E6%9C%88%E8%80%8C%E5%BD%92/"/>
    <id>http://example.com/2021/05/21/%E9%9D%92%E6%98%A5%E6%80%9D%E8%80%83/%E8%80%BD%E7%BE%8E%E7%94%9C%E6%96%87/%E5%B0%91%E5%B9%B4%E6%88%B4%E6%9C%88%E8%80%8C%E5%BD%92/</id>
    <published>2021-05-21T05:34:04.000Z</published>
    <updated>2021-05-21T05:53:59.103Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>文|长欢喜</p><p>00.</p><p>傍晚，和月街人潮涌动。</p><p>俞点手里提着排骨和玉米，正等在小卖部门口拿香料时，店里的电视机刚好播到一条娱乐新闻。</p><p>最近有一档选秀节目很火，这则新闻报道的正是最新赛况。俞点抬头时，恰好看到顾予森接受采访时的画面。</p><p>少年洗去了眼线，染回了黑发，规规矩矩地坐在座位上。当主持人问及他初恋是在多大年纪时，他微一沉思，面容冷淡：“没有，没有初恋。”</p><p>“连喜欢的女孩也没有过？”</p><p>顾予森抬头，望向镜头，唇角勾起一丝笑来：“有喜欢的人。”</p><p>“哎？”主持人万没想到居然会收到这样的答案，一时间眼睛都睁大了，“是传说中那个青梅……”</p><p>“一共二十五。”小卖部老板的声音突兀地响在耳边，俞点回过神，掏出手机付了账，便转身往家里走去。</p><p>走到转角处，有人忽然朝她扬了扬手。俞点脚步一顿，还无法适应刚刚还在电视里的男生此刻就这样出现在自己面前。</p><p>她凝眸，望见夕阳的余晖里，少年素净的脸上似染上了一层金光。他斜斜地靠在身后的墙上，嘴里咬着一根棒棒糖，眼里似笑非笑。</p><p>“小雨点，”顾予森慢悠悠地走到俞点面前来，“比赛已经结束了，但节目还没播到那里，所以还没公布结果。”他顿了两秒，忽而说：“我反悔了。当初关于比赛输赢的约定，可不可以不作数？”</p><p>01.</p><p>俞点读大二时，突然迷上了摄影。那段时间，她每天晚上都会扛着相机往大学城里一家名为“小森林”的Live House跑。</p><p>小森林在当地名气不小，几乎每周都会有各式各样的歌手前来演出，而没有人来演出的那些日子，坐在台上唱歌的人便是顾予森。</p><p>俞点认识顾予森，他比她高一个年级，是隔壁医科大学的学霸。他们两所学校离得近，两校学生经常在贴吧里互相串门。俞点的“网瘾少女”室友自从在一张帖子里看过顾予森的照片后，便沉迷于他的颜值及智商无法自拔，成天在俞点耳边念叨。</p><p>在室友的嘴里，顾予森是一个爱穿白衬衫的阳光乖巧少年，从来不会大声跟人说话的那种。可反观台上的这人——铆钉，破洞牛仔裤，张扬的发色……痞气十足，此时正将鼓擂得震天响，哪里有半点温文尔雅的样子？</p><p>俞点思及此，便没忍住，飞快地摁下快门，准备回去好好向室友揭穿他的“真面目”。未料她动作太匆忙，忘记关闪光灯，手下动作刚停下来，台上的男生已经将目光落到了她的身上。</p><p>恰好一首歌结束，眼见顾予森已经从凳子上站起来，俞点一惊，抱着相机就跑。偏顾予森长手长脚，她还未走到门口，就被他抓住了手腕。少年唇边噙着一抹若有似无的笑，点了点俞点手里的相机：“我说，你跑得这么快，是不是拍了我的丑照，所以特别心虚？”</p><p>他的声音真好听，沉润且清冽，像小溪潺潺，流入心间。</p><p>俞点一恍神，就中了他的激将法：“哪有！”她匆匆调出照片，想要证明自己的清白，可……</p><p>俞点捂住眼睛，简直哭笑不得。</p><p>“照片糊了……”都怪他刚刚吓唬她，才害她手抖了。</p><p>她觉得好丢脸，面颊上渐渐泛起红色。顾予森却弯下身来，仔细盯着照片看了片刻，须臾认真地评价：“你的构图不错，是个有天赋的孩子，继续加油啊。”</p><p>他这语气，老气横秋的。俞点在心里吐槽，却也有模有样地学了他的语气，踮起脚，语重心长地拍了拍他的肩膀：“你的鼓敲得一般，不要再死凹造型了。我觉得你先前弹吉他的样子就很好看。”</p><p>说完，不等他回应，拔腿就跑。</p><p>晚风里，传来少年气急败坏的声音：“你才凹造型呢！你的照片拍得也很难看！”</p><p>02.</p><p>俞点回到宿舍后，才发现自己的包落在小森林了。室友见状，笑得眼睛都看不见了：“不愧是我们的‘失物少女’！”</p><p>俞点边换鞋边反驳：“我还不是为了给你拍顾予森……”</p><p>好在小森林是一个有夜生活的地方，俞点到达时，里面还正热闹着。顾予森也还没走，他抱着一把吉他，在慢慢地唱：“所有知道我名字的人啊，你们好不好？世界是如此的小，我们注定无处可逃……”</p><p>他正对着门口，眉眼被笼在一片蓝紫色的光影里。俞点进门时，他的眼皮刚好抬起。</p><p>四目相对。</p><p>有那么一刻，俞点觉得那歌词仿佛就是在说她。在顾予森的注视下，她无处可逃了。</p><p>她慌乱地移开眼睛，跑去吧台边坐着，点了一杯冰饮，一口气灌下。</p><p>顾予森又唱了两首歌才下来，他双手插在口袋里，慢悠悠晃到俞点面前，盯着女孩微红的耳尖看了两秒，特别自恋地问她：“你是不是被我的美色迷住了，所以去而复返？”</p><p>俞点脸一热，这才想起自己此来的目的：“我的包忘在这里了，黑色的……你有没有看到？”</p><p>顾予森沉默了片刻，眉眼一弯：“见过。”</p><p>“在哪里？”</p><p>俞点越着急，顾予森的态度反而越散漫。他跑到吧台里面，给自己调了一杯饮料出来，这才眯起眼睛问俞点：“我帮你找到包了，你不要给我来点感谢吗？”</p><p>俞点在心里狠狠朝他翻了个白眼，嘴上却从善如流地说：“谢谢你。”</p><p>“只是口头上的感谢啊？”顾予森将手肘支在长台上，身子微微前倾，目光凝视着俞点，“一点诚意也没有。”</p><p>俞点简直想跟他打架了：“……那你想要怎么样？”</p><p>顾予森想了想，不知从哪儿摸出一张琴谱来：“我听说你的小提琴拉得很好，你帮我一个忙好不好？”顿了顿，他又补充：“你们学校迎新晚会上，你拉了《爱之喜悦》，那天我过去找人，刚好看见了。”</p><p>“所以我认识你，俞点，你可别想耍赖跑掉。”</p><p>03.</p><p>周六晚上九点，A大男生宿舍8号公寓楼下，聚集了里外好几层的围观人员。人群中间是被摆成了心形的蜡烛群，蜡烛旁边站着一个穿着白色连衣裙的女孩。</p><p>女孩叫苏亦，据说是顾予森的小青梅。苏亦喜欢上了他们学校音乐系的一位小学弟，暗恋一个月之后，终于决定来个轰轰烈烈的告白。</p><p>由于这位小学弟酷爱小提琴，为了增加成功率，身为竹马的顾予森义不容辞地为苏亦找来了一个帮手——俞点。</p><p>当初，听完他的整个计划之后，俞点有些哭笑不得：“你也不怕，万一他看上我了怎么办？”她说到这里，脑海里似乎有什么东西闪过：“还是说，你是故意的？你不想让苏亦告白成功？”</p><p>心里却升起一点异样的感觉。</p><p>顾予森闻言，淡淡地瞥她一眼：“你可以去当八卦记者了。”</p><p>他没说是，也没说不是。</p><p>夜晚灯光昏暗，他有一半的表情都隐没在了夜色里，叫人看不真切。这模样，落在俞点眼里，便被解读成亲眼看着喜欢的人向别人表白时的无奈和难过。</p><p>“可以开始了。”</p><p>不待俞点说点儿什么，顾予森的声音又传过来。她下意识地拉动琴弓，音乐声随着她的动作流泻而出。</p><p>苏亦张了张嘴，一声“宋歧”还没喊出口，从楼梯口忽然跑出一个少年来。大概刚睡醒不久，男生的头发还往上翘着，随着动作一跳一跳的，格外可爱。</p><p>俞点忍不住笑出了声。脸上的笑意还未及收起，男生就已经来到了她的面前。</p><p>“俞……俞学姐，我答应……答应你的表白！”</p><p>俞点：“啊？”</p><p>她整个人都懵了，人群里已经有稀稀落落的笑声传出。俞点半晌才反应过来究竟发生了什么事，她抚了抚额头，顶着苏亦几乎想要和她打架的目光，一把抓住身旁顾予森垂在两侧的手。</p><p>“不好意思，我有男朋友了。”</p><p>他们的这一出乌龙被人拍了视频，还传到了网上，小火了一把。</p><p>面对众人探究的目光，俞点简直欲哭无泪：“这真的只是一个误会……”</p><p>别人才不管误会不误会，总之，俞点顶着顾予森女朋友的头衔过了大半个学期。</p><p>对此，顾予森充满了怨念：“你毁了我一世清白。”</p><p>此刻，他们正坐在小森林里，这晚有一位非常有名的民谣歌手在这里演出，俞点十分激动，手下快门摁得飞快，根本没空搭理顾予森。</p><p>后者不满，抬手压住了她的拇指，俞点立马就炸毛了：“喂！”</p><p>顾予森说：“你的良心不会痛吗？”</p><p>俞点眨着眼睛看他，心里想，这个人可真是幼稚啊，脸上却满是强挤出来的愧疚：“痛死了。”</p><p>许是她的模样太滑稽，顾予森没忍住，扬起嘴角笑了起来，在灯光的照耀下，堪堪浮起几分丽色。</p><p>于是先前故作的委屈和严肃一瞬间破功，他叹了口气，曲起右手的中指，在她额上轻轻弹了一下。</p><p>“反正你得补偿我。”</p><p>04.</p><p>至于怎么补偿，顾予森一直没说具体，俞点自然也不会傻到主动提起这一茬儿。</p><p>俞点读大三时，她拍摄现场的功力已经得到了大大的提升，偶尔将自己拍摄的照片投给一些音乐杂志，也多半会被采用。小森林的老板也表明要正式聘用她，让她担任小森林的专职摄影师。</p><p>她收到聘请的那天，恰好是在寒假前夕。</p><p>晚上没有乐队来演出，按照惯例原本应该由顾予森顶上，但可能因为那天雪下得太大了，店里竟一个客人也没有。</p><p>俞点百无聊赖，灵机一动，便笑眯眯地抓住了顾予森的手腕：“反正没事做，不如我给你拍组照片吧？”</p><p>于是五分钟后，俞点便把顾予森拖到了镜子前。</p><p>俞点微微弯下腰，一手捏住顾予森的下巴，一边思考为他上什么样的妆比较合适。</p><p>空气一时静下来，前台的光束不时扫过来，映得少年眉眼愈发好看。</p><p>他难得这样乖巧，目光澄澈而好奇地注视着她，无端的，俞点的心漏跳了半拍。</p><p>她的手一顿，下意识地就捂住了顾予森的眼睛。</p><p>男生似是没反应过来，眨了眨眼，睫毛在俞点的手心轻轻挠着。</p><p>俞点的脸腾地一下就烧起来。她收回手，欲盖弥彰般地嘟囔了一声：“你不用化妆，这样就很好。”</p><p>说完，便飞快地跑过去扛起相机，遮住自己大半张脸。</p><p>那晚为了凹造型，俞点强迫顾予森在台上唱了好多歌才放他下来。等俞点终于拍过瘾时，已经是晚上十点多。</p><p>外面的雪还没有停，店门前已经积了厚厚的一层。音响里还在放着歌，顾予森跑去拿了两罐饮料，一罐扔给俞点，顺势就在舞台上坐了下来。</p><p>他们两人坐得有点儿远，屋里灯光昏黄，俞点一边回看着照片，一边跟顾予森说：“你知道吗？这个画面总让我想起……”她语声一顿，忽而改了口：“总让我想起我很喜欢的一个乐队。据说他们在成名前，也在一间Live House里唱了好久的歌。那间酒吧生意特别惨淡，常常只有老板一个人，但老板每次都会认认真真听完，然后给他们鼓掌。”</p><p>在抵达梦想之前，每个人都是独自走在漫长而黑暗的隧道里的行者，只因着出口那一抹光，所以不怕孤独，无畏前行。</p><p>她远远地看着顾予森，突然把相机放下，“啪啪”地鼓起掌来。</p><p>雪夜里的酒吧异常安静，空旷的屋子里只有她的掌声在回荡，这场景格外温柔，顾予森一时怔住。不待他反应过来，俞点已经拿着饮料跑到了他的面前。她自顾自碰了碰他的饮料罐子，眼睛晶亮而赤忱：“为梦想干杯！”</p><p>顾予森眉目微动：“你已经知道了？”</p><p>他前段时间报名参加了一档选秀节目，想来俞点大抵是听说了这件事，所以才特意在这晚跟他讲了这么多话。</p><p>心里忽而卷起潮汐，密密寸寸，压在他的心头。</p><p>顾予森捏住眉间，动了动嘴唇，似是想说什么，半晌却又放弃。他用拇指摩挲着罐沿，想了想，良久才轻声说了句：“谢谢。”</p><p>俞点却是不大适应他的感谢，她用手揉了揉脸，想了想，忽然问他：“顾予森，你是不是喜欢你那个小青梅呀？”</p><p>她问这话时一副不大认真的模样，她甚至都没有看他。顾予森的神色一顿，正要说话，俞点却似乎并不准备等他的答案，只自顾自地说道：“我们来做个约定吧？如果你在比赛里，进了全国前五，就去跟她表白，如果没有，就放弃她，怎么样？”</p><p>05.</p><p>她这个要求其实根本蛮不讲理。表不表白是别人的私事，她根本没有置喙的立场和理由。但许是当时气氛好，顾予森又难得一副好脾气的模样，她未及多想就将这样的话说出了口。</p><p>那场比赛一共持续了三个多月。由于俞点拍了一年多的现场，在许多追星女孩那里大概还有一点存在感，故而在节目的初期，节目组也将她邀请了去，让她在活动中为大家拍照。</p><p>那时寒冬还未过去，空气里尽是凉意。顾予森穿了一身白色的羽绒服，愈发显得他唇红齿白。</p><p>俞点来时没有告诉他，这会儿又戴了口罩，她在心里一直想着他究竟什么时候才能发现自己，却没注意到奔跑的人群，被撞得差点摔倒时，一双手突然从旁托住了她。</p><p>少年身上有沉沉的雪香，气息冷淡，俞点的鼻子撞进他的胸膛，一下子就认出了来人是谁。脸却是红了。她手忙脚乱地从少年怀里退出，才站稳，就听到头顶那人用微带着笑意的嗓音呢喃道：“我以前怎么都不知道，你竟然这么舍不得我？”</p><p>这下俞点的脸更红了。她自知已被他认出，只好老老实实扯下自己的口罩，为自己辩驳：“我这是正经工作。”</p><p>顾予森毫无诚意地“哦”了一声。恰好这时他的队友们喊他，顾予森匆匆应了一声，抬步朝他们走去，到半路，又回头对着俞点做出一个“加油”的手势。</p><p>完全陌生的环境，又是这样大的节目组，俞点原本满心的紧张顿时就被他那个手势给治愈了。</p><p>她的手机里也很快收到了顾予森发来的短信：晚上我在后面的花园里等你。</p><p>他们第一场比赛的这个地方设在Z市半山腰的一栋别墅里，后面的花园临着小河，夜晚微风吹拂，格外舒服。</p><p>因为要躲避镜头，他们两人走得特别小心翼翼。俞点到达约定的地点时，看见顾予森穿着连帽衫，衣帽下面还罩着一顶棒球帽，脸上也挂着口罩，她不知怎么的，就被他这副模样逗笑了。声音刚发出来，男生立马捂住了她的嘴：“你想让我们两个再次传出绯闻吗？”</p><p>他说这话本是无心，可听在俞点耳朵里，便变成了他因为快要跟苏亦表白了，所以在努力避免和她扯上关系。</p><p>她裹了裹身上的衣服，顿时就有些兴致寥寥。顾予森却完全没有察觉到她情绪的变化，他拉着她坐到旁边的长椅上，塞给她一副耳机，满脸得意地说：“这是我这几天写的歌，只有几句，你听听怎么样？”</p><p>没有伴奏，只是少年的清唱：我常想起七岁那年的画，还有八岁巷尾滴滴答答的琴谣，九岁的风车哗啦啦啦，风景怎么一直一直在变化……</p><p>顾予森的声音温雅而清淡，唱这样的歌，最是合适。俞点仰起头，摘下耳机，对上男生“坐等夸奖”的表情，违心地吐出一个词：“难听。”</p><p>顾予森的脸顿时就黑了。</p><p>俞点继续说：“歌词也烂。”她想了想，又问：“写给你的小青梅的？”</p><p>“不然呢？”顾予森从手机里调出备忘录，摊到俞点面前，“那你觉得怎么改才好？”</p><p>“你求我。”</p><p>男生毫无底线：“求你。”</p><p>“求我我也不告诉你。”</p><p>“喂——”</p><p>06.</p><p>俞点只在节目组呆了一周就回学校了。</p><p>收到老师的返校通知时，她原本还想挣扎一下的，但当时顾予森正坐在她旁边吃东西，全程听了她的电话。等她挂断以后，他靠在椅子上，佯装不经意地问她：“你不想回去啊？”</p><p>俞点没说是，也没说不是，她只是说：“我喜欢摄影。”</p><p>顾予森顿了片刻，说：“不管怎么样，在学校里，还是应该努力把自己的专业学好。因为很多东西你只有在这个时候才可以学到，以后后悔就晚了。”</p><p>他难得这样正经地跟她讲话，俞点一时怔住，旋即又听到顾予森说：“学好这门专业，你以后可以选择从事这个行业，或者不从事这个行业。但假如你现在就直接放弃它的话，以后就算想做，也做不了。年纪还这么小，干吗就这么草率地把一条路堵死？”</p><p>他说得语重心长，俞点于是问：“这就是你明明梦想是唱歌，却还是取得了自己所学专业第一名的理由吗？”</p><p>“不对。”顾予森沉默片刻，却否定了她的话，“唱歌不是我的梦想，我只是在兑现小时候的一个承诺罢了。我以后还是会成为一个很好的医生。”</p><p>他似是不想再继续在这个话题上纠结，又问她：“你明天回学校吗？”</p><p>俞点想了想，冲他点了点头。</p><p>顾予森于是弯起眼睛，拉住她的一只手腕：“我带你去个好玩的地方。”</p><p>其实也不是多么好玩的地方——在这座城市的边缘，有一座废弃的工厂，不知是谁把那里装修成了小剧场的样子。</p><p>俞点他们到时，那边一组古典乐演奏刚刚结束，隔音效果并不好，俞点在很远的地方就听到了。</p><p>她从车上跳下来，有些瞠目结舌地看着眼前的画面。人群里有一个黄毛冲顾予森吹了声口哨，问：“女朋友？”</p><p>顾予森转头看了俞点一眼，笑着摇了摇头，那人“嘁”了一声，明显不信。</p><p>“你先在这里等我一下。”顾予森将俞点拉到旁边一张椅子上坐下，便捞了一把吉他走到台上。</p><p>天光大亮着，草木的香气顺着午后微醺的风钻入鼻孔。</p><p>俞点听到他慢悠悠地唱：“我常想起七岁那年的画，还有八岁巷尾滴滴答答的琴谣，九岁的风车哗啦啦啦，风景怎么一直一直在变化……”</p><p>心跳骤然加速。</p><p>她捂住胸口。也不知少年是在什么时候唱完的，总之她回神时，他已经回到了她的身边，正居高临下地看着她，眼里噙着淡淡的笑意。</p><p>他说：“你觉得我唱这首歌来表白怎么样？”</p><p>07.</p><p>那一刻，老实说，俞点曾想过再也不理这个人的。</p><p>他总是在不经意间撩动着她的心。他没有错，他不自知，错在她一厢情愿地对他动了心。</p><p>而她无法抑制自己的这种喜欢。</p><p>隔天她回学校，顾予森并没有来送他，他只是给她发了短信，让她好好在学校等待他凯旋归来。</p><p>顾予森的实力在同期的选手里不算最强的，但好在他性格好，长得也好，人气倒是格外的高。</p><p>有一些他的粉丝扒到之前俞点说他是她男朋友的视频，又在俞点的微博里找到了很多顾予森的照片，于是纷纷跑来问俞点跟他究竟是什么关系。</p><p>俞点一觉醒来，被铺天盖地的私信和评论吓坏了，斟酌半天，也没想好怎么回，最后索性把那一出乌龙的经过解释了一遍，末了她总结：我和他就是闺蜜，可以一起讨论暗恋哪个男生的那种。</p><p>粉丝们听她这样说，也没有再继续纠缠下去，反而是顾予森，在两天之后的某个夜晚突然给她评论：那你暗恋哪个男生？</p><p>俞点还没来得及回，顾予森的电话就打了过来。男生的语气里夹着轻轻浅浅的笑意：“闺蜜这么晚还没睡觉啊？”</p><p>这人也太记仇了……</p><p>俞点想起自己的微博，脸顿时就红了。自动忽略掉“闺蜜”那两个字，她“嗯”了一声，问：“你怎么也这么晚还没睡？”</p><p>“在练习。”</p><p>“哎？”</p><p>顾予森于是就似真似假地叹道：“大家都这么厉害，不努力，就会被淘汰。”</p><p>刚刚才因为他打来电话而生出的那一点欣喜瞬间消失殆尽。</p><p>俞点咬了咬唇，有些干涩地问他：“你就这么想进前五啊？”</p><p>“嗯。”顾予森大概正在走路，说话时，带着些喘息，“不是你说的，不进前五就放弃喜欢她？”</p><p>少年的声音隔着电波，与平日里听起来有些不一样，变得低沉了一些，显得沉稳了许多。</p><p>俞点握着电话的手不自觉地收紧。夜色透过窗户，一点一点浸入，她深吸了一口气，忽然就茫然起来。她不知道自己此刻究竟在干什么，明明知道对方心里另有他人，却仍是不自觉地想要靠近他。</p><p>可靠近了又怎么样呢？她耳之所听、目之所及的，全是他为了另一个女生而努力的样子。</p><p>她即便可以进入到他的世界里，也进不到他的心里去。</p><p>“顾予森，”许久许久，她才又出声，语速飞快，声音里的怅惘却怎么也掩盖不住，她说，“你一定要加油啊。我最近要忙着考试，就不经常和你联系了，等你凯旋归来。”</p><p>等你凯旋归来，我才可甘心地离去。</p><p>08.</p><p>傍晚的和月街处处充满了烟火气息。</p><p>俞点呆呆地站在巷子口，初夏的晚风就这样直直地吹过来。</p><p>自从那晚讲完电话以后，她和顾予森就很少联系了。偶尔他会发短信过来，但她一直都没有怎么回。毕竟他心里心心念念的女孩另有他人，她不能够让自己在他的世界里越陷越深。</p><p>但他的比赛她仍是一期不落地看完了。他的实力虽然不是最强的，但也不算差，进前五，还是很有希望的。她一边为他高兴，一边又觉得有点惆怅，正挣扎在两种情绪里的时候，他就这样毫无防备地出现在她面前。</p><p>大抵因为比赛太辛苦，他看起来瘦了一点，脸上的棱角却更加分明了，站在那里不笑的时候，表情看起来有点儿冷酷。</p><p>俞点僵在原地，脑子里尽是一些乱七八糟的想法，一时竟忘记回答他的问话。</p><p>顾予森见她久久不出声，微微叹了口气。</p><p>“我说，小雨点，”他放软了声音，又问了一遍，“我们的约定，我可以反悔吗？”</p><p>他这模样，就像一只正在冲她撒娇的大型犬。</p><p>俞点反应了好一会儿才摸清现在的状况，她抿了抿唇，几乎一下子就猜到了他反悔的原因了：“你没有进前五吗？”</p><p>顾予森抓了抓头发，显得有点儿可怜：“是。”</p><p>俞点问：“你还是想……表白？”</p><p>“是。”</p><p>俞点不知怎么就有点生气：“你想表白就表白，我当初不过是随便说说，你不用在意我怎么想。”</p><p>顾予森用手抵住唇角，眼里映了几分不甚明显的狡黠，他轻笑道：“可是我的那个小青梅啊，一直不愿意跟我相认。我唱歌表白的时候，她不仅面无表情，还差点气哭了。”</p><p>他这话说得奇怪。</p><p>俞点微微诧异地抬起头来，有什么东西，就那样呼之欲出了。</p><p>譬如，她当初去小森林拍现场的初衷，并非因为热爱，而是因为她认出了顾予森就是自己小时候一起学琴的伙伴。所以她故意把装着他们当年合照的背包落下，盼望他能记起自己。可后来她折回去拿包，他却对此毫无反应。</p><p>那时她是真的以为他根本就不记得自己了。</p><p>那他又是什么时候认出她的呢？</p><p>俞点有些茫然地看着他。</p><p>顾予森却好像已经猜出了她心中所想，他抬手揉了揉她的头发，低低笑道：“不然你以为我为什么知道你会拉小提琴？你们学校的迎新晚会和我们学校的办在同一天，那晚我根本就没过来。”</p><p>包括后面他让她拉小提琴帮苏亦表白，也不过是因为听到了她的名字，故而想要试探一下，她到底是不是自己小时候认识的那个俞点。至于为什么没有立马跟她相认……许是年少顽劣，他想看看她究竟要等到什么时候才能认出自己。</p><p>哪知她分明也早就知道真相，却也在默契地等着自己开口。</p><p>黄昏里光线微黄，周遭的一切好像蒙上了一层极有年代感的滤镜，时光一瞬间被拉得好长好长。</p><p>无端的，俞点突然想起她六岁那年初夏，也是这样的一个傍晚，那段时间她正因为即将到来的一场小提琴比赛而焦躁不已，甚至连极简单的曲目也弹得乱七八糟。</p><p>那晚她再一次因为没有发挥好而躲在墙角偷偷哭泣时，那个一直跟她一起学琴的小男孩突然走过来拉住了她的手。</p><p>“你不要怕。”正值仲夏，他满脸都是汗水，但神情温柔而天真，“我爸爸说，比赛其实不可怕的，你就……就当作和平常练琴一样就可以啦！”</p><p>他昂着头，学着当初父亲安慰自己时的模样安慰着自己的伙伴。</p><p>“因为，就算到最后没有一个人为你鼓掌，你也还有我。”</p><p>他说着，伸出了双手，“啪啪”地鼓起掌来。</p><p>小小的男孩手掌温热，他一直将她拉到了小剧场的舞台中央才停下，他自己则坐到了观众席里。</p><p>黄昏越过窗台投射进来一点微光，投射到小男孩的稚嫩的脸上，那样的场景，俞点想，她将永不能忘。</p><p>09.</p><p>在那个访谈的末尾，主持人问顾予森：“我记得你有一个小青梅，所以你喜欢的人是她吗？”</p><p>“不是一个，是两个。”</p><p>“哎？”</p><p>“还有一个，只在一起待了两年，我就搬家了。我走的时候，她哭得特别凶。那段时间周杰伦刚刚走红，满大街小巷都是他的歌。我为了安慰她，于是就跟她说，等哪一天我也成为这样光芒四射的人的时候，就回去找她。”</p><p>“小时候的约定真是天真又美好啊……”主持人笑，“那你后来找到她了吗？”</p><p>少年将目光望向镜头，扬唇一笑，霎时间仿佛有万千春色蹁跹而至。</p><p>“嗯。”</p><p>找到了。</p>]]></content>
    
    
      
      
    <summary type="html">&lt;p&gt;文|长欢喜&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;00.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;傍晚，和月街人潮涌动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;俞点手里提着排骨和玉米，正等在小卖部门口拿香料时，店里的电视机刚好播到一条娱乐新闻。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最近有一档选秀节目很火，这则新闻报道的正是最新赛况。俞点抬头时，恰好看到顾予森接受采访时</summary>
      
    
    
    
    
    <category term="耽美甜文" scheme="http://example.com/tags/%E8%80%BD%E7%BE%8E%E7%94%9C%E6%96%87/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>我总是叫她久丹</title>
    <link href="http://example.com/2021/05/21/%E9%9D%92%E6%98%A5%E6%80%9D%E8%80%83/%E8%80%BD%E7%BE%8E%E7%94%9C%E6%96%87/%E6%88%91%E6%80%BB%E6%98%AF%E5%8F%AB%E5%A5%B9%E4%B9%85%E4%B8%B9/"/>
    <id>http://example.com/2021/05/21/%E9%9D%92%E6%98%A5%E6%80%9D%E8%80%83/%E8%80%BD%E7%BE%8E%E7%94%9C%E6%96%87/%E6%88%91%E6%80%BB%E6%98%AF%E5%8F%AB%E5%A5%B9%E4%B9%85%E4%B8%B9/</id>
    <published>2021-05-21T05:33:27.000Z</published>
    <updated>2021-05-21T05:54:26.728Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>文|哑树</p><p>001</p><p>丹菲坐在自家院子喝着菠萝蜜糖水，撑着手肘有漫不经心地看着江叙白抄作业。江叙白的字很好看，一撇一捺，力透纸背，笔锋悬在纸上好看极了。</p><p>“江叙白，抄完作业教我写毛笔字呗。”丹菲咬着透明的吸管，用手指了指，“你的字好看。”</p><p>江叙白头也不抬，嗤笑声却十分清晰：“你不是靠你的狗刨字活了十多年吗，是什么让你认清了自我并且想要改变？”</p><p>“嗬，爱美之心人皆有之，不是吗？”丹菲一激动咬破了吸管，“反正抄完作业你得教我。”江叙白没有回她，但丹菲知道他这是默许了。</p><p>“乖。”丹菲笑眯眯地摸了一下他的头，手掌处传来柔软的触感让丹菲有点舍不得收手。</p><p>江叙白一边帮她抄作业一边想不通，丹菲明明有私家车接送，却偏偏要坐公交去上学，如果江叙白早上因为有事没能叫她，她铁定迟到。</p><p>课堂上，老师一个粉笔头飞过去：“丹菲，《牡丹亭记》抄十遍。”</p><p>当然，这事又落到了江叙白头上。</p><p>江叙白抄完作业后看了一眼手里的腕表，低声说：“我还有点事，毛笔字就先教二十分钟。”</p><p>丹菲大小姐挑了挑眉毛，慢慢地把菠萝蜜糖水放在一边：“看我心情。”</p><p>江叙白懒得理她，从书房里拿出笔墨纸砚，回院子里开始教丹菲写毛笔字。不管江叙白说过多少次，丹菲拿毛笔的姿势就跟用筷子夹菜一样，不仅没有美感，写出的字还歪歪扭扭。</p><p>“久丹，不是跟你说了？手与纸是垂直的！”江叙白说道。</p><p>丹菲细长的眉毛一皱：“都说了叫我丹菲。”</p><p>“哦，久丹。”江叙白点头。</p><p>丹菲气不打一处来，想用毛笔在这个人身上画猫脸。江叙白一把抓住丹菲的手腕，大手覆上去，他俯在她身后认真地教她如何落笔。江叙白因为偶尔会给父亲搭把手的原因，手掌处生出一层茧，有点硌着她的手背。</p><p>江叙白的身上飘来一种淡淡香草味，听着他夏日里带点冷感的声音，丹菲眼前的字变成了歪曲的蝌蚪，不一会儿她就歪头睡着了。在失去意识的前一秒，丹菲好想问江叙白身上是不是喷了什么迷香，不然她怎么会这么困。</p><p>江叙白叹了一口气。阳光的照耀下，丹菲瓷白的脸上隐隐可见纤细的血管。江叙白把几盆盆栽挪在她侧方，好挡住阳光，谁知有只小奶猫从花盆蹿出来，发出的声音吵醒了丹菲。丹菲揉了揉眼睛，看着江叙白的身影，警惕心起：“你要去哪？”</p><p>“我有事出去一趟。”江叙白回头说。</p><p>“不管去哪，不许去！我字儿还没写完呢。”丹菲朝他晃了晃手中的毛笔。</p><p>江叙白扯了扯嘴角，居高临下地看着她：“大小姐，你讲点道理好不好，我的时间不受你支配。”</p><p>“你去的话，信不信我跟江叔告状。”丹菲扬起下巴看着江叙白，以为江叙白会被吓到，结果后者头也不回地离开了。</p><p>丹菲气得红了眼眶。</p><p>其实她很想问一问江叙白，以前说会照顾她，会一直陪着她的话，算不算数。</p><p>002</p><p>丹菲其实不叫丹菲，她叫久丹。但自她上学起，总有幼稚的小孩嘲笑她：“暴发户的女儿果然人如其名，土爆了，哈哈哈。”</p><p>上个世纪七八十年代，国内刮起了去美国淘金的热风，老丹是最早出国并且发家的一批。</p><p>丹菲气得不轻，回去不是揪着她亲爹的耳朵，就是往他耳朵里面塞茶叶棍地哭着要改名。丹菲她老爹打小就疼这个独女，加上她又早年丧母，更是拿她宝贝得不得了。女儿如此一闹，便哄着她说改。后来他爹不知道用了什么法子，总之，周围的同学都改口叫她丹菲了。只是，久丹这个名字是没改的。</p><p>很久之后，丹菲才明白久丹这个名字有着不同寻常的意义。</p><p>而一直叫丹菲为久丹的，除了她老爹，还有江叙白。</p><p>江叙白七八岁的时候被丢到大城河边，那年的冬天特别寒冷，河面上结了冰，司机江叔于心不忍，把江叙白抱了回来。</p><p>丹菲第一次见到江叙白时，他被江叔用军大衣裹得严严实实，只露出一双黑漆漆的眼睛。此刻的丹菲正在喝着阿姨煮着的热果茶，她一把将茶杯塞进江叙白手里，朝他眨了眨眼：“给你的，不用客气。”</p><p>果茶的热气从掌心蔓延到五脏六腑，江叙白的心脏缩了缩，觉得眼前的小女孩生得真好看。她穿着绿里花袄，胸襟上别着一枚棉质的蓝丹花，脖子上挂着一块小金锁，走起路来发出叮当的清脆声。</p><p>那时的丹菲脸上婴儿肥明显，她摇着江叔的手臂撒娇道：“江叔，我很喜欢他，以后你上班时不要留他一个人在家好不好，让他来这陪我一起玩。”</p><p>江叔慈爱地摸了摸丹菲的头：“大小姐的心地真善良。”</p><p>由于江叔膝下无子，他很快给江叙白办了领养手续。那段时间老丹要事繁多，江叔也跟着忙上忙下，与江叙白相处时间最长的是丹菲。</p><p>那个时候，江叙白还比较胆怯，做什么事都缩手缩脚，任人欺负。丹菲总是第一时间冲到江叙白前面去。有人嘲笑江叙白没爹没娘，丹非很小就掌握了打架的精髓，抓住那个小男孩的头发，挠花了他的脸。</p><p>最后老丹领着丹菲登门道歉时，丹菲很不情愿地大声说了句“对不起”，成功地把小男孩吓哭了。从小，丹菲就有了“大魔王”的称号。</p><p>江叙白知道丹菲对自己好，但不知道丹菲为了给他做一个特别的手工礼物从树上摔了下来，并为此缝了四针。</p><p>在医院缝针的时候，爱美又怕疼的丹菲号啕大哭，老丹心疼得心脏一抽一抽的。最后是江叙白用力地抱住她，在她耳边说了三句话。</p><p>他说：久丹，以后我会好好照顾你。</p><p>久丹，你还是最美的小女孩。</p><p>就算以后没人喜欢你了，我也会一直陪着你。</p><p>003</p><p>丹菲知道江叙白去找宋思渺了，那是他新认识的朋友。宋思渺家境贫寒，学习成绩却非常优异，不仅长相好，性格还十分温软。</p><p>对了，据说她还拉得一手好提琴。虽说家境困窘，却仍坚持追逐梦想，冲这一点，就受到众人称道，包括江叙白。</p><p>丹菲偷偷跟过去，发现江叙白在帮宋思渺发传单。烈日当头，江叙白额头上沁满了汗，宋思渺递过一瓶水，阳光下的江叙白露出洁白的牙齿。他脸上的笑容是真切而又愉快的。</p><p>丹菲看了一会儿便离开了。</p><p>之后丹菲摸清了宋思渺的兼职规律。她悄悄绕开他们两个，直接找到老板，给了他一笔钱，希望老板转交给宋思渺，并且别给宋思渺派活了。</p><p>丹菲第二次去的时候，老板告诉丹菲，宋思渺拒绝了那笔钱，并坚持只拿自己所得的。</p><p>丹菲有些气急败坏，怎么会有这么不识好歹的人！</p><p>看到最近江叙白回来时，脸晒得通红，有些地方还脱皮了，丹菲灵机一动。她比他们两个更早达到发传单的地方，穿着时下大热的网红熊装，在展牌上写下调皮的一句话：网红熊今天很累了，想罢工老板又不让，希望大家自己动手拿。</p><p>这一招果然凑效，丹菲很快地把传单发完了。不过，为了避免被发现，她事先聪明地留了一小部分。传单派发得很顺利，只是很多人看到网红熊都要逗一逗，拍一拍，丹菲的身体却禁不起一点折腾。</p><p>丹菲脱掉人偶装的时候，累得满头大汗，加上闷得喘不过气来，差点一头栽在地上。等丹菲换上便装，踉跄着往外走，快要晕倒时，一双手稳稳当当地接住了她。</p><p>丹菲心中一喜，抬眼往上看。眼前人长着一张俊逸的脸，一双狭长的桃花眼似笑非笑地看着她。</p><p>“怎么，从小与我有娃娃亲的人，为了别人竟然做到这个分上？了不起。”钟生笑着说。</p><p>丹菲扔了一个白眼给他：“关你什么事？”</p><p>钟生也不恼，一副颇感兴趣的样子：“我倒要好好看看，这个江叙白哪里好？”</p><p>丹菲哼了一声，懒得理这个“神经病”。</p><p>钟生从小就在国外长大，所谓的娃娃亲，不过因为钟父与老丹是一起奋斗过的伙伴，玩笑时的戏言而已。都21世纪了，谁还认娃娃亲这种东西。只可惜，钟生认，还包括自己一大家子人。</p><p>钟生懒散地斜靠在一棵树上，自以为很贴心地变出一罐芬达，抬了抬下巴：“喏，渴了吧？”</p><p>丹菲面无表情地看着他：“江叙白知道我从来不喝冰的。”</p><p>丹菲找宋思渺老板及帮她发传单的事，江叙白还是知道了。他皱起眉毛：“久丹，你不能这样随意践踏别人的自尊。宋思渺是个好女孩，她在凭自己的双手坚持自己的梦想。”</p><p>丹菲很想说，坚持梦想就能赢得更多的称赞和同情心吗？那我一直坚持看着你，你知道吗？我也认真坚持学习过一门乐器，虽然老丹没有严格要求我，但我也有要求自己。</p><p>丹菲嘴唇动了动，最后却什么都没说。她换上一副嬉皮笑脸的面孔：“哦，那我这种有钱人家的小孩出来体验人生疾苦，不是更值得被夸奖吗？”</p><p>江叙白大概是习惯了丹菲的厚脸皮，冷着脸从她眼前走过。丹菲死死盯住他的背影，希望他能回头看看自己。如果这个时候他回头，就会发现丹菲脸色苍白，满头大汗。</p><p>可是他没有。</p><p>004</p><p>丹菲在医院醒来的时候一点也不惊讶，她对自己毫无征兆的晕倒习以为常。她就有先天性的遗传病，受不得刺激，更是做不了剧烈运动。她生病这件事只有家里几个人知道，对于江叙白，她瞒得死死的。她不想被人同情，只想维护那仅有的自尊心。</p><p>丹菲每次晕倒或者要治疗时，对外都是说自己旅游去了。暴发户的女儿做这么任性骄纵的事是正常的，何况她爸每年给班主任家贡献了一半的年货。</p><p>倒是钟生大少爷被吓得半死，他跷着二郎腿给她削苹果。他的技术不好，削了一个坑坑洼洼的苹果胡乱地塞给丹菲。</p><p>“大小姐，你差点吓死我。”钟生认真地看着她，眼睛里透露着关心。</p><p>丹菲咬了一口苹果，笑眯眯地说：“吓到你了吧？那就赶紧解除这个荒谬的娃娃亲。”</p><p>“我觉得当个骑士也挺不错的。”钟生凑前去，似笑非笑地看着她。</p><p>丹菲嘴里嘟囔了句“没劲”，便蒙头大睡，错过了钟生脸上一闪而过的心疼。</p><p>丹菲深刻地怀疑自己是不是犯了什么太岁，病好不容易好了，又来了生理期。早晨她肚子痛得没什么胃口，趴在座位上慢腾腾地喝着草莓酸奶。</p><p>倏忽，一只骨节分明的手抽走了丹菲的酸奶，换了一杯热水。丹菲瞪着江叙白：“你是不是疯了？把酸奶还给我。”</p><p>江叙白面无表情地看着她：“不可能。”</p><p>而后他又扭头扔下一句话：“你看了自己试卷没有？我闭着眼睛用脚填的答案都比你强。放学后留下来。”</p><p>放学后教室里只留下稀稀落落的几个人，江叙白挽起衬衫袖子露出一截手臂，认真地给丹菲补落下来的课程。金色的阳光跳跃在江叙白的长睫毛上，在脸上投出一道阴影，丹菲除了盯着他的脸发呆，就是打呵欠。</p><p>补完课后，路灯一盏接一盏地亮了。江叙白单手扶着单车，丹菲与他并排走着，偶尔还孩子气地踩水坑，引来江叙白的低声呵斥。</p><p>“久丹，快高三了，你能不能认真为未来拼一次？”江叙白清冷的嗓音响起，“有时候我觉得自己看不透你，你脑子明明很聪明，为什么就是不肯用心去学习？”</p><p>丹菲看着江叙白担忧的神色眼睛发酸。她想说，傻瓜，我们这种人没有未来啊。她表面却表现得十分轻松，弯着眼睛说：“我们这种人不需要努力就可以追赶上别人。”</p><p>“不过你和宋思渺是怎么回事？”丹菲直截了当地问。</p><p>江叙白释然地笑了笑：“她之前帮过我，有来有往。”</p><p>丹菲听到这个回答，并没有说什么，而是陷入了稀奇古怪的想法里。</p><p>她数了下今年犯病的次数，不禁对未来恐慌起来。</p><p>她忽地想起自己以前看过古龙的《天涯明月刀》，里面说道：世上没有任何一个人能陪着另一个人。人与人之间无论相聚多久，最后的结局都是别离。不是生离就是死别。</p><p>丹菲怔怔地看着他：“江叙白，永远有多远？”</p><p>江叙白一只手把她拎到跟前，路灯下两人的影子亲密地靠在一起。江叙白指了指两人肩膀的距离，垂下眼皮认真地说：“我和你之间的距离就是永远。”</p><p>005</p><p>国庆节即将来临，学校为庆祝祖国的生日，举办了一场手工制作大赛，班上以小组为单位递交参赛作品。</p><p>丹菲与江叙白一组，她动手能力极差，关键时刻江叙白却不见了。丹菲挨个去问，有同学说看见江叙白与隔壁三班的宋思渺在一起。</p><p>丹菲过去的时候，宋思渺正扑簌簌地往下掉眼泪，江叙白递过自己的手帕低声安慰她。丹菲冷笑了一声，眼看两个脑袋就要凑到一起了，她一个箭步冲过去，用尽全身的力气将两人分开。</p><p>江叙白没料想到有人冲过来，失去平衡，被掀倒在地。江叙白手肘撑在地上，眉头紧锁：“久丹，你是不是又犯病了？”</p><p>“学校重地，男女同学不得拉拉扯扯，《中学生守则》没背吗？”丹菲气得话都说反了。</p><p>宋思渺开口解释：“是我，我刚才制作这个灯笼时被木签刺到了，比较疼。”</p><p>丹菲抱着手臂看着宋思渺，嘴角的嘲讽之意明显：“朋友，能喊出来的痛都不算什么，真正的苦痛是喊不出来的。”</p><p>宋思渺低下头去，肩膀轻微地抖动，哭得更加梨花带雨了：“对不起……”</p><p>丹菲盯着她，想，自己是恶毒的皇后吗？天生反派？几乎不用说什么就彻底输了。</p><p>江叙白按住丹菲的肩膀：“别说了。”</p><p>从此，丹菲和江叙白的关系变得不冷不热起来。</p><p>真正爆发是在某个星期天，那天江叙白怒气冲冲地来找她。</p><p>“思渺这个星期六的小提琴比赛，你是知道的吧？她好不容易获得这个参赛机会，她是我朋友，我最不希望因为我这事出现变故……丹菲，你真让我失望。”江叙白眼里是满是掩不住的失望。</p><p>丹菲从他一大段话里厘清了重点——宋思渺小提琴比赛败选是她干的，江叙白对她失望到已经开始叫她丹菲了。</p><p>“江叙白，你觉得是我做的就是我做的，反正你不是早就受不了我吗？骄纵，任性，又自以为是。我就是无聊，无聊到打个响指宋思渺就能输。看她失败，我挺开心的。”</p><p>“还有，说完了吗？说完了的话我要去睡觉了，你以后给我有多远滚多远。”丹菲冷着一张脸说。只有她知道，自己的手掌抖个不停。</p><p>“以后，你也不用怀着愧疚之心待在我身边了。我额头上的疤是小时候不懂事贪玩弄的，自己做的事自己担，你没必要为此赔上一生。”丹菲拨开自己的刘海，用尽全身力气说出这句话。</p><p>006</p><p>没有了江叙白在身边的日子，丹菲学着一个人独立。不过依她的性格，仍是人群中不合群的那一个。倒是钟生天天出现在她的面前，美其名曰履行骑士的职责。</p><p>钟生是一个风趣好玩的人，总能把丹菲逗得捧腹大笑，她也就懒得赶走他了。倒是江叙白偶尔从他们面前路过的时候，一脸的欲言又止。</p><p>学校每周例行的早会，江叙白作为学生代表上去讲话。他上去的那一刻，丹菲贪婪地望着他的后脑勺。江叙白的蓝白校服穿得规规矩矩的，身板挺直，因为身高猛蹿，露出一截脚踝。少年如风，让人想到向阳而生的白杨。</p><p>他在上面讲了一大段后，漆黑的眼睛向台下环视了一圈，最后直直地看向丹菲，他缓缓地说：“人生就是关关难过关关过，盲人要渡海，旅人要揽月，我希望你们珍惜这段为数不多的日子。”</p><p>台下响起如潮的掌声，丹菲的心一阵一阵地抽痛，脸上却挂起无所谓的笑容，迎向江叙白的目光。</p><p>时光如白驹过隙，匆匆弹指间，高考结束了，教学楼上写过的试卷如雪片纷纷扬落。是谁说，毕业为了拥抱自己喜欢的人而拥抱了全班？丹菲没有干那么傻的事，也没拥抱任何人。</p><p>江叙白的亲生父亲找上门来，是谁也没有想到的。他的父亲是远在首都的一名首长，江叔诚惶诚恐地同他握手，心中少不了一番唏嘘。</p><p>自己亲手抚养长大的孩子，怎么舍得？可让他认祖归宗是合乎常理的事。</p><p>大人在谈话，丹菲觉得闷，偷偷溜到院子看天空，可惜天空昏暗，一颗星星都没有。丹菲百无聊赖地晃着秋千，倏忽，一道高大的身影直接笼罩下来。</p><p>“给，你爱喝菠萝蜜糖水。”江叙白眼睫低垂。</p><p>丹菲接过来习惯性地咬着吸管发呆，到底还是江叙白先开了口。</p><p>“对不起，久丹，宋思渺那件事是我错怪你了。”江叙白认真地说道。</p><p>丹菲大手一挥：“我原谅你了，毕竟丹菲肚里能撑船。”</p><p>有什么原谅不原谅的，我只是害怕以后再也见不到你了。</p><p>“你觉得我该去北京吗？”</p><p>“去啊，你不是一直想去吗？”</p><p>“那你的志愿也会填那里吗？我是说我们一起。”江叙白期待地看着她，大拇指紧张地摩挲着凳子。</p><p>丹菲歪头笑了，眼睛散发着光亮：“当然，我可是要差使你一辈子的。”</p><p>江叙白松了一口气，冲她勾起了嘴角。</p><p>忽然，丹菲凑到江叙白面前，咫尺相对，近得可以一根一根数清江叙白眼睫毛。江叙白的皮肤是令人产生冷感的白，漆黑的瞳孔有些惊慌，映着丹菲的影子。</p><p>丹菲盯着他锋利的薄唇，想到了一个传说：爱人的吻可以唤醒一切，消除任何烦恼。</p><p>终究，丹菲笑了笑：“临走之际，来个拥抱吧。”</p><p>不等他回答，丹菲主动拥抱了他。她最爱的少年身上还是有着香草的味道，是令人安心的味道。江叙白伸出手臂拥抱她，磁性的嗓音在头顶响起：“久丹，我们以后好长的时间都会一直在一起的。”</p><p>丹菲趴在江叙白肩窝上，悄无声息地掉眼泪。</p><p>傻瓜，你知不知道什么叫“金鳞岂是池中物，一遇风雨便化龙”？你从来就不属于这里，你应该去更远的地方。</p><p>007</p><p>从江叙白收到录取通知书，到去大学报到那段时间，丹菲再一次消失了。他以为丹菲又是旅游去了，直到他在学校安定下来后，才被告知丹菲没有被录取。</p><p>丹菲去了南方一所三流大学，那座终年桂花飘落的城市。</p><p>江叙白心里不是失落是假的，但他经常联系丹菲。</p><p>他告诉丹菲，自己学的动物医学专业。他还说原来百花深处真的有咿呀唱戏的老人，银锭桥的豆汁最有特色。江叙白想要把生活的每一个细节和遇到新奇的事分享给她，丹菲只是在那边安静地听着，偶尔接上一两句。</p><p>有时候，江叙白隐隐觉得不对劲，电话那头会传来沉重的呼吸声和嘈杂的声音，紧接着电话就被挂了。下次联系上丹菲时，她却淡淡地解释，信号不好，室友太吵了。</p><p>江叙白心里的那份不安被放大，好在大二那年的寒假即将来临。飞机一落地，江叙白连行李顾不上拿，就跑去丹菲家找她。</p><p>丹菲一个人待在院子里，江叙白见到她的第一眼就觉得她瘦了。丹菲戴着一顶红色的毛线帽，脸色苍白，露出一双小鹿般的眼睛。</p><p>江叙白快步走过去，解下烟灰色围巾给丹菲戴上，纤长的手指灵活地给她缠了个漂亮的结。丹菲仰头看他，直觉江叙白长高了许多，也愈发帅气。</p><p>丹菲的性格安静了许多，一直笑着看向江叙白，后者指了指秋千，挑眉：“想玩吗？”</p><p>“好。”丹菲点头。</p><p>雪花纷纷扬扬地落下，大地连带远山是一望无际的银白色。玩了一会儿后，江叙白进屋冲了两杯热可可给丹菲。江叙白轻啜了一口咖啡，心底忽然有些紧张，他看向丹菲问道：“久丹，我想照顾你，不是朋友间的那种照顾。我喜欢你，从很久之前就喜欢，只不过一直没有看清自己的心意。”</p><p>须臾，院子外传来一声汽车喇叭声，接着穿着黑色大衣的钟生走进院子。他的手臂搭着丹菲的外套，目光温柔：“丹菲，你该回去了。”</p><p>说完，这才注意到一旁的江叙白，他耸耸肩：“我是不是打扰到你们了？”</p><p>丹菲起身，走向钟生，开口说道：“没有打扰，走吧。”</p><p>“丹菲，我希望你能给我一次机会，如果以前是我做错了的话。”江叙白目光笔直地看着她，眼神带着乞求。</p><p>丹菲觉得透不过气来，她不敢去看江叙白的眼神，只是偏头对钟生说了句：“走吧。”</p><p>丹菲上了车，车子发动，江叙白追了出来，后视镜映出他奔跑的身影和执着的眼神。突然，丹菲看到江叙白摔倒了。</p><p>江叙白嘴巴里吃到了冰凉的雪，膝盖处传来钻心的疼。</p><p>他死死地看着渐渐远去的车，眼神夹杂着愤怒和眷恋。</p><p>丹菲捂住自己的眼睛，眼泪沿着指缝掉落。她不敢再看，怕自己忍不住。骄傲如江叙白，她竟然把他的自尊踩在脚底下。</p><p>后视镜映出的那道身影慢慢变成一个黑点，丹菲筋疲力尽地说：“开快点。”</p><p>钟生摇了摇头，只得加大油门。</p><p>雪无声地下着，新雪很快会把旧事覆盖。</p><p>008</p><p>两年后，德国慕尼黑。</p><p>慕尼黑的大雪一旦下起来真是没完没了。丹菲曾经和老丹开玩笑，说自己一个二十出头的女孩子竟因为雪，活成了一个老太太。但她又格外喜欢下雪，在她看来，一旦下起雪来，风尘仆仆归家的路人衣服上也沾了点浪漫。</p><p>丹菲抱着牛皮纸袋从面包店出来的时候嘴角带着笑意。因为这一天是圣诞节，她买法棍面包的时候，店员送了她两罐草莓酸奶，还说了句“新年快乐”。</p><p>只是雪下得越来越大，路边一直打不到车。</p><p>丹菲感到心神不宁——从她进面包店到出来，总感觉有道视线紧紧地盯着她，可她仔细看了一圈，并没有什么人。</p><p>因为下雪天打不到车的关系，丹菲只得步行回家。她正艰难地走在路上，突然，一只大手带着蛮力扯走了她的袋子，并且把她撞倒在地，丹菲感到胸闷，喘不上气来。</p><p>一阵急促的脚步声赶过来，那人低声咒骂了句，丹菲攥住那人的衣袖说了句“算了”。迷糊中，丹菲觉得自己好像做了个梦。她梦见了江叙白，江叙白一把抱住她，满脸的焦急和担心，她好像还闻到了香草的味道。</p><p>丹菲睁眼醒来的时候，看见窗户旁有个模糊的身影，她辨认得出，是江叙白。</p><p>江叙白站在风口抽烟，一支接一支，眉头紧锁，直到丹菲发出声音他才回头。</p><p>与记忆中相比，江叙白更瘦了，英俊的五官带着一丝担忧。他给丹菲倒了杯牛奶，试了温度后递给她：“我来了。你什么也不用解释。”</p><p>之后丹菲的生活起居由江叙白照顾着，她这才知道江叙白从未放弃过任何治疗她的机会。他找了整整两年医生和治疗方案，找得都快泄气了。</p><p>江叙白的第二专业选择了催眠，就是希望丹菲在生命的最后一段时间能快乐。丹菲有时半夜睡不着，会看见书房的灯还亮着——江叙白还没有放弃。她觉得心疼，甚至祈求老天能多给她一点时间。</p><p>江叙白每天变着花样给她做好吃的菜，下午带她去中央广场用碎面包屑喂鸽子。丹菲喜欢荡秋千，江叙白就给她做了个秋千，还搭上了葡萄架。丹菲告诉江叙白，久丹这个名字意为“长长久久的蓝丹花”，象征不灭的爱情。</p><p>这是老丹和她妈妈的定情信物。</p><p>江叙白在院子里种满了蓝丹花，施肥时他弯起嘴角：“等来年春天，你在葡萄架下荡秋千，就可以看到蓝丹花了。”</p><p>丹菲抱着他，把脑袋埋进他胸膛里，听着他有力的心跳声，久久不说话。她想，哪有什么来年春天，都说将死之人熬不过春天。</p><p>丹菲因为化疗，头发掉落得快，江叙白给她买了一顶鹅黄色的帽子。后来，丹菲经常性地喊疼，江叙白只能给她催眠。丹菲的记性变得越来越差，有时不肯吃饭，还摔碗骂人，还把家里的阿姨气走了。江叙白便不厌其烦地喂她吃饭，耐心温柔地哄着她。</p><p>江叙白瘦得越发厉害，整个人仿佛只剩下一具骨架，五官凌厉得明显，丹菲望着他疲惫的眉眼怔怔地掉眼泪。</p><p>快开春的时候，丹菲有天状态比较好，比平常多玩了一个小时。晚上江叙白洗澡的时候隐隐心神不宁，衣服都没来得及穿，裹了浴巾就冲出去找她。</p><p>见丹菲坐在他的书桌前扭头冲他笑，江叙白这才安心下来。</p><p>等江叙白重新洗完澡出来，发现丹菲趴在桌子上睡着了。他轻轻走过去，小心翼翼地抱起她。把她放到床上时，他发现丹菲笑得如蓝丹花般灿烂，眼角还衔着一滴晶莹剔透的泪珠。</p><p>江叙白察觉不对劲，将丹菲死死抱住，他双眼赤红，低头吻上丹菲的额头：“没关系，记不记得我说过的话？”</p><p>“久丹，无论你在哪儿，我都会重新找到你，照顾你，爱上你。”</p><p>END</p><p>丹菲下葬的时候，前来吊唁的人不多，老丹白发人送黑发人险些晕倒。钟生、宋思渺也千里迢迢赶过来。哀痛之下，他们更担心江叙白，听说他已经一天一夜未进食任何东西了。</p><p>葬礼结束后，房东苏珊看着墓碑上的“爱妻之墓久丹”感到不解，问他，为什么不是丹菲而是久丹？</p><p>江叙白温柔地看向墓碑，照片上是十七岁的久丹，唇红齿白，冲着镜头调皮地笑。其实，她从来不是什么“大魔王”丹菲，她是要被宠着的小公主。</p><p>江叙白的声音缱绻而深情，他缓缓地说道：“My lover’s name is danfei，I always call her jiudan.”</p><p>——我的爱人叫丹菲，我总是叫她久丹。</p><p>她是我的爱人，亦是我的故土。</p>]]></content>
    
    
      
      
    <summary type="html">&lt;p&gt;文|哑树&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;001&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;丹菲坐在自家院子喝着菠萝蜜糖水，撑着手肘有漫不经心地看着江叙白抄作业。江叙白的字很好看，一撇一捺，力透纸背，笔锋悬在纸上好看极了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“江叙白，抄完作业教我写毛笔字呗。”丹菲咬着透明的吸管，用手指了指，“你的字好看。</summary>
      
    
    
    
    
    <category term="耽美甜文" scheme="http://example.com/tags/%E8%80%BD%E7%BE%8E%E7%94%9C%E6%96%87/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>女帝无泪</title>
    <link href="http://example.com/2021/05/21/%E9%9D%92%E6%98%A5%E6%80%9D%E8%80%83/%E8%80%BD%E7%BE%8E%E7%94%9C%E6%96%87/%E5%A5%B3%E5%B8%9D%E6%97%A0%E6%B3%AA/"/>
    <id>http://example.com/2021/05/21/%E9%9D%92%E6%98%A5%E6%80%9D%E8%80%83/%E8%80%BD%E7%BE%8E%E7%94%9C%E6%96%87/%E5%A5%B3%E5%B8%9D%E6%97%A0%E6%B3%AA/</id>
    <published>2021-05-21T05:32:55.000Z</published>
    <updated>2021-05-21T05:53:52.524Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>文│妖瓶</p><p>第一章</p><p>“你要胡闹到何时？”</p><p>御书房内，沈熹皱着眉，冷若寒霜地质问着姁姁，后者却只是掩嘴一笑，带着些嗔怒道：“沈将军急什么，那女子可是你什么人？”</p><p>沈熹看着她轻笑的样子，只觉得甚是刺眼。默了半晌，他又有些恍然。</p><p>正逢芳菲时日，姁姁登基已有三月，仅仅是这个月，她已不问缘由地，杀了三人。</p><p>今日阿影带回的那女子，将是这月第四个。</p><p>三个月以来，御昭上下臣民只觉惶恐。只因如今的这任女帝，摆明了是昏君。坊间纷纷传言，姁姁在炼制着邪术，所以才需要这些人做祭品。这流言虽听着有些故弄玄虚，姁姁却一直不置可否，旁人揣测了去，倒觉得她这是承认了。于是，不多时日，她这昏君的名头倒是坐实了。</p><p>“你不会懂的，沈熹，权利是让人如此舒心的存在。”她垂着眼感慨着，再抬眼时，沈熹已自行离开了。</p><p>姁姁愣了愣，眼里故作的几分轻佻终是被委屈所替代。原来，沈熹已经不信她了……她闭上眼，不敢再去看那渐渐远去的背影。</p><p>从前，姁姁是最不喜欢跟在他身后的，她喜欢与他并肩而行，只因那背影落寞冷清得让她觉得扎眼心窒。</p><p>后来，她便知道了，那是因为他背负了太多的东西的缘故。可到了这后来，她再也不能与他走在一处了。</p><p>密牢内，那被阿影抓来的女子瘫坐在地上。明明白日里，她还是个柔弱的烟尘女子，可此刻，她的眼神里却满是坚毅。</p><p>姁姁在她面前立了好半晌，只觉头疼。第一个被关在这里的男子是陈国人，第二个是夏国人，第三个倒是位宁死不屈的，只言片语都不肯说。这些人有着同样的身份――敌国密探。</p><p>“没有可说的吗？”姁姁问她。这句话，她同样问过先前的三人。</p><p>那女子抬头，望着姁姁轻蔑地一笑：“有何可说的？这皇位本就不是你的，还需我来提醒你么？”</p><p>听到此话，姁姁却是不为所动，倒是阿影按捺不住愤怒，拔出了剑。</p><p>“将她放了。”姁姁出声阻止了她，而后又补充道，“可我不想再听到她的声音，也不想让她再看一眼这个世界，你懂了么？”闻言，那女子坚毅的眼神有些松动，本是嘲讽的笑也僵在嘴边。等到阿影目送着姁姁离开以后，密牢内传出了一声惨叫……</p><p>第二章</p><p>姁姁十三岁那年，被送上了无极山。虽山上条件辛苦，处处不如皇宫，姁姁却未有分毫报怨。这不单是因为山里自由，还因为……“沈熹！”姁姁抱着剑，才在晨雾密布的竹林间找到少年的身影，便止不住雀跃地唤他。</p><p>正是清晨雾浓时，恰有几束金光穿透雾气稀疏地照在林间各隅，落进那人波澜不惊的眼里，照在那人惊为天人的脸上。此番情景落已不能用惊艳形容了，她脚步微顿时，独阳子无奈地出声道：“是师兄！”</p><p>姁姁不理他，羞红了脸跑到了沈熹身前：“你看，师父送我的剑。”</p><p>沈熹被关在后竹林已有三日，此刻看见姁姁得意的样子又有些微微气恼。只怪前几日自己脑子抽筋，才会替这丫头顶了擅闯藏书阁的罪名，被师父罚在这里禁闭。</p><p>他敷衍地“哦”了一声，姁姁却将剑举到他眼前，让他再仔细瞧一瞧。</p><p>竹影斑驳里，沈熹终是无奈地叹了口气。他摆正了态度，一双眼止不住地悄悄看着姁姁红扑扑的小脸：“嗯，好剑。”这话其实是有些意味深长的，可听在姁姁耳里，只觉得比方才的“哦”字顺耳了许多。于是，她只管满意地收起了剑。</p><p>“我们回家。”姁姁无比自然地拉起沈熹的手，被后者不动声色地甩开了。那时，沈熹十六岁。</p><p>十六岁终究比十三岁懂得多些，是以，沈熹总是能适时地察觉到什么，比如，姁姁对他掩饰不住的欢喜。可他也懂得，于姁姁，他若有半分特别的情绪，都是万万不能的。</p><p>这不仅，因她御昭公主的身份。</p><p>大臣奏报南部禹县暴乱之事时，姁姁其实是不想理会的。</p><p>派兵去镇压此类做法，是极其不符合她昏君的名头的，可偏偏，沈熹站了出来。</p><p>彼时，姁姁无言看了他许久，她想从那双微微低垂的眼里捕获些什么――这是专门与她作对吗？抑或只是想去平乱而已？无论哪一种猜测，姁姁都知道，她拒绝不了沈熹，但她也不想让他受伤。</p><p>沈熹不是没有打过仗，也多少受过伤，但那时的姁姁只能被父皇禁锢在宫里，任凭她如何以死相逼，都不能如自己所愿与沈熹一同上战场。可如今不同，她任何地方都去得，无人能约束她。</p><p>于是姁姁略一思索便应了沈熹的请命。出发那日，她换了便装，早早地与阿影立在城门处等着他。</p><p>那时天刚泛白，姁姁嘴角噙着浅笑立在一片雾光里，一边轻柔地安抚着红鬃马，一边看着沈熹缓缓破雾而来。那样一副恬淡的样子落在沈熹眼里，让他有些恍然。只因，这又是一个不同的姁姁了。</p><p>在无极山上时，她是天真的姁姁；登基后，她是冷血的姁姁；而此刻的她，倒更像是在等待夫君归家的……妻子。</p><p>妻子？</p><p>沈熹被这想法惊了一跳，为了掩盖心中的躁动，他急忙开口：“陛下这番是为何？”</p><p>“陛下这几日在宫中养神，现下的我，只是姁姁罢了。”只是你的小师妹罢了。姁姁却不敢将这句话说出口，她有些害怕见到沈熹嫌弃的神色。</p><p>万幸，沈熹最终只是面无表情地点了点头。</p><p>第三章</p><p>说是暴乱，也只是当地没见过世面的县官觉得乱而已。这些琐事本不应上报到朝廷的，但那县官的军力有限，他那上级城主也是个吃闲饭的，那县官便索性将此事报到了姁姁那处。</p><p>如此说来，沈熹一个大将军亲自来平乱，确实有些小题大做，小县官自然是受宠若惊。也幸好，他不知道一旁的女子，就是微服的女帝。</p><p>沈熹拿了城主一千兵力，虽暴乱分子占着易守难攻的地形，但沈熹好歹是在战场上厮杀过的将军，不足一日，他便将那匪窝给端了。</p><p>当日黄昏，沈熹的名号又被民众大肆宣扬了番，城主觍着脸将沈熹一行人接到了城中，在酒楼里设下晚宴。</p><p>姁姁只在宴会开始时露了面。她登基那日，有不少御昭子民去观瞻，是以，好些百姓都知晓她的样子。若是一直待在那庆功宴上，保不准被人认出来，则又是一起暴乱——民间百姓对于她这位昏君愤懑不已，姁姁还是有些自知之明的。</p><p>暗夜无声，姁姁踏着细碎的月色往驿站走去。阿影提着风灯跟在她身后，虽见姁姁脚步虚浮，却不敢贸然去扶。</p><p>姁姁喝了些酒。量不多，但也着实让她难受，是以，行到一处巷口时，她停下了。</p><p>她本意只是想歇一歇的，可片刻后，她听见了沈熹的声音：“各位已有自己的生活，不必跟着我再去浴血奋战。”</p><p>“可……不是皇子您召集我等的吗？”一个粗犷的声音答到。</p><p>“召集你们的是我师父，我并没有夺权之意。”</p><p>“可如今当权的是个昏君，这正是我们复仇的好时机。”这番一问一答，姁姁听得真切，可最后一句落下时，沈熹半晌都没有开口。</p><p>是了，她就知道，沈熹这次来，不只是平乱那样简单。</p><p>姁姁的呼吸有些紊乱，直到察觉沈熹已往巷外走来，她才匆忙地与阿影藏到了暗角处。</p><p>风灯已灭，她与阿影皆敛住声息，可姁姁偏偏忘了，自己那一身的酒气。</p><p>沈熹在巷口顿住脚步，他没有回头，亦没有出声，只在那伫足的片刻里，在心底叹了气。</p><p>那些话，他是不怕被她听到的。</p><p>片刻后，沈熹听闻巷子里那位“贵客”已然离开，他才径直走远了去。</p><p>姁姁累了。</p><p>在若干年前的某一日，她也是这般忐忑地窥听了沈熹的秘密。</p><p>那日是沈熹的生辰，她心心念念了许久的一日。</p><p>“那丫头一大早便去买食材去了……”师父与沈熹皆在屋内，这随意的一句话，轻轻地落到了半路折返还未进门的姁姁耳里。</p><p>“嗯。”沈熹只应了一声，姁姁只听那语调便知道，他此刻是有些愉悦的。于是姁姁鬼使神差地停在了门外，屏住了气息。</p><p>“说起来，那丫头很喜欢你……”姁姁暗自烧红了脸，独阳子顿了顿又出声道，“这倒是为你铺了条路，也省得来日我苦恼如何将你送到朝廷去。”</p><p>“可……我不应利用她，姁姁并无错。”</p><p>“可她的父亲弑你父母，夺了你的江山。前朝皇子要拿回自己的东西，这也无错。”</p><p>便是话音落下的那刻，姁姁下意识地停止了任何动作，包括呼吸。</p><p>沈熹不过往外走了几步，便在石梯拐角处寻到了她。</p><p>那时已是黄昏，红透的夕阳覆在那道抱膝而坐的身影上，很是美好，却让沈熹觉得有些压抑。</p><p>察觉到身后来人时，姁姁深吸了一口气。片刻后，她回头，看到沈熹时就笑了：“对啊，我可是要给你过生辰的啊。”</p><p>沈熹未动，他暗自揣测着姁姁眼里稍纵即逝的挣扎，那是她眼里少有的神色。未等他做出反应，姁姁便忽然站起身来，一把抓住他的手，拉着他往山顶跑去。</p><p>“沈熹，我将星星当作生辰礼，赠你可好？”少女头也不回地大声问到，那清脆的嗓音伴着风落在沈熹耳里，有些梦幻。</p><p>他索性不再胡思乱想，任由姁姁拉着他疯跑。如此不管不顾。</p><p>那是沈熹这短短十几年人生里，头一次这样期待自己的生辰礼。</p><p>在此以前，沈熹是有些厌恶过生辰的，只因自己每大一岁，离那份逃避不得的责任，便又近了一步。</p><p>沈熹的目光不偏不倚落在奔跑在前方的少女身上，不禁心神一动，嘴角也噙了笑。</p><p>可今日不同了，今日以后，有姁姁在的每一个生辰，终究是会有些不同了。</p><p>他们本住在半山腰，可姁姁跑得实在是太快，以至于到山顶时，恰好暮色四合。</p><p>天空漆黑如墨，天际还镶有几分深蓝色，却没有星星。</p><p>姁姁毫不在意，她一边喘着气一边将手一抬，指着下方道：“你看，这便是星星。”</p><p>沈熹顺着她所指的方向看去，顷刻间便被惊得说不出话来。</p><p>远处乃是山下的十里长街。街上人潮熙熙攘攘，屋舍鳞次栉比，灯火挤挤密密，映到眼里是一片泱泱的璀璨星河。</p><p>那原本，是沈熹的江山。</p><p>“沈熹，跟我回宫可好？”姁姁回头，问他。</p><p>“好。”</p><p>只一个字，姁姁便咧嘴笑了。她忽地决定了——嗯，她要亲手将这星河江山还给他。</p><p>那之后，她将沈熹带入朝堂。</p><p>姁姁知道，如若她伏在地上求他，沈熹是会放过她的父皇的。可还没等沈熹有所动作，父皇便病逝了。</p><p>继位的不是别人，是姁姁，是不用伏在地上，沈熹就会放过的人。</p><p>姁姁本想挥挥手，将王位还给他便好，可待她转念一想，便作罢了。不好……这不好，沈熹那样高傲的一个人，怎会接受她“施舍”给他的东西？</p><p>于是，她便等着，等着沈熹自己来拿，等着沈熹反的那一日。</p><p>然而，在姁姁准备登基的时日里，沈熹没动，在姁姁即位时，沈熹仍是没动。</p><p>每任君王即位的前后，是根基大动之时，一切都还未稳定，是造反的好时机，可偏偏，沈熹没动。</p><p>她再也等不下去了。既期待着他来，又害怕他来后再不会正眼看她。这样挣扎的心情，在沈熹逐渐疏离的目光里，愈加不安。</p><p>于是，她去拜访了师父。</p><p>独阳子只是略感无奈地摇着头：“他这是心软了……每日活在挣扎里，他也很苦。”</p><p>一番感叹过后，师父还是给了她一计：他要姁姁成为一个昏君，不管这名分是虚是实，只要让沈熹有了不得不反的理由，便好。</p><p>于是，至此以后，姁姁做的所有事都与“昏君”二字脱不了干系。</p><p>是了，那些前尘往事，便是让她成为昏君的前因后果。</p><p>第四章</p><p>沈熹来时，姁姁仍在昏睡。</p><p>他长舒了一口气，眼里自昨夜就弥漫起的慌乱也渐渐消散。</p><p>是了，昨夜……沈熹竟未料到与他会面的苏洄会半途折返，带走姁姁。</p><p>“你毁我阿妹双眼，又夺去她的声音，我本该是将你就地除掉，可我实在是咽不下这口气。”那拿着短刀在姁姁面前阴冷出声的人，正是前朝大将，苏洄。</p><p>沈熹轻咳了两声，苏洄应声回头。当他见来人是沈熹时，心里有些讶异。可他还未出声，便被沈熹打断了：“你要动她？”</p><p>苏洄虽觉得自己的意图已经很明显了，可他还是恭敬地点点头。</p><p>沈熹冷笑一声，笑里生出几分压人的威严：“你要动她，那你们便会失掉我这个前朝皇子，失掉一个夺权的大好理由……没了我，你们不过是一群乌合之众罢了。那时，天下人不会来依附你们，御昭兵权也会落入他人之手。你，先自己权衡利弊吧。”说这一番话时，他一字一句都吐得很轻，仿佛不知道这话意义深重。</p><p>其实，他是知道的，他在用自己的命，牵扯姁姁的命。</p><p>姁姁似是做了一个冗长的梦，梦到前尘往事，梦到沈熹少年时与她言笑过的一字一句。</p><p>然而猛一睁眼，看到那张冷峻的脸时，她叹了口气。姁姁当然知道这之前发生过什么，也知道，沈熹冒着与前朝党羽撕破脸皮的风险将她救了回来。</p><p>她几不可察地笑了。</p><p>前朝拥党在这里，兵权也在你手上，甚至于我这个昏君也……你大可杀了我再长驱直入御昭王宫，为何还留着我？</p><p>“你当真以为，我不会杀你吗？”万千思绪，她只问出了这一句。</p><p>沈熹只微微抿着嘴，没有出声。</p><p>于是姁姁自顾自地说道：“对，我不会杀你。你也就是知道这点，才如此为所欲为。”为所欲为到在她的眼皮下与前朝党羽会面，为所欲为到她撞破了他的秘密，也放任她离去。</p><p>第五章</p><p>那封密信，是她即位以来拦截到的第五封，先前的四封，分别让她抓住了四个细作。</p><p>可这一封……有些不同，信中有暗语。</p><p>姁姁是懂些暗语的。这也全得益于师父书房里的那部暗语书，上面记录的暗语符号多达一千种。也正是因为姁姁偷看了那书，沈熹才替她顶罪，被罚到竹林里禁闭。</p><p>可毕竟只是年少时草草阅览过，姁姁捏着那信纸看了整整一日，却也没看出个所以然来。</p><p>彼时，她自平乱后回宫已有三日，这三日里，姁姁上过一次无极山。</p><p>她并未直言自己的来意，可一番言语下来，师父却只字未提召集前朝将士之事。这是姁姁想不通的地方。</p><p>她与师父都想让沈熹夺权，可为何师父会将此事瞒着她？</p><p>沈熹怎么将她救回来的，她不知道，但那苏洄肯定会将此事告知师父，师父却没有丝毫要与她解释的样子，似是……咬死了这件事并不是他所为一般。</p><p>姁姁暗自思忖了片刻，微微松了口气。只要目的是一样的，过程如何，便不重要。</p><p>入夜的无极山，风凉如水。</p><p>师父下山会友，于是整个无极山便只余下了偷偷喝酒的他一人，直至那道黑影闯进。</p><p>月色里，沈熹坐在一隅暗处，极其隐匿的位置，并未引起那道黑影的注意。</p><p>然而再仔细一瞧，那黑影的容貌便愈发清晰——是姁姁。</p><p>沈熹静静地注视着她，周遭是熟悉的场景，姁姁依旧是小心翼翼的样子，然比起少时，她举手投足间多了几分沉稳。直到她打亮火折子，他才嗤笑了一声。顷刻间，他只觉有隔世的软糯声音钻进两耳：“沈熹，我叫你一声师兄，你敢……不敢不告诉师父？”那是，很久远的声音了。</p><p>其实进门时，姁姁便嗅到了那股酒香，她只以为是酒坛子碎了，是以沈熹出声时，她愣了愣：“你喝酒了？”</p><p>沈熹仍是笑着，他缓缓靠近她，四目相对时，姁姁竟看到沈熹的眼里漾开了几丝委屈。</p><p>须臾间，他开了口：“你为什么变坏了？嗯？姁姁？”</p><p>他本无丝毫醉意，却借着醉酒的借口，说了不该说的话，做了不该做的事。</p><p>他吻了她。</p><p>那是一个清浅的吻，落在唇角处，也让她染上了微微酒香。</p><p>姁姁再见到沈熹，已是自那之后的第四日。</p><p>“你……”姁姁才开口，脸却暗自烧了起来。沈熹挑了挑眉，于是她轻咳两声，故作镇定地埋下头去假装批阅桌上的奏折。</p><p>沈熹无声地笑了笑，他寥寥数语汇报完公务，而后便转身要走。</p><p>可倏忽间他又顿住了脚步：“陛下如果困了，那就回寝殿歇息吧。”语毕，他眼里已是掩饰不住的笑。</p><p>经他这样一番意味不明的提醒，姁姁才发现，自己头埋得太狠，脸险些就要贴到桌面上了。于是她猛地抬头，刚要辩解两句，沈熹却已走远了。</p><p>姁姁忽地笑出了声，因那背影，终是有了几分暖色。</p><p>第六章</p><p>无极山是座小山，孤零零的半山腰，只立了一座竹屋。</p><p>姁姁在那竹屋里，住了春秋五载，这条石梯，她也来回踩了不知多少遍。</p><p>然而无论是哪一次，脚步都不似今日这般沉重。今日她来，是为了那密信，那封费了许多时日才破译的信：“皇子无心弄权，可尔等皆是成大事之人，待与我一同夺回皇权，那其中利弊，便可想而知了。”</p><p>落款处的名字有些扎眼。那是姁姁唤作师父之人的亲笔信，不巧被她拦了下来，也让她窥得了其中的玄妙。</p><p>她只深思了片刻，便体味出了那信中的深意：沈熹不想做皇帝，我独阳子可以做，届时，一样可以给尔等荣华富贵。</p><p>姁姁每一步都走得极慢，她理着思绪：平乱那次，独阳子知道沈熹已无心夺权，但他仍是让前朝将士与沈熹会面，目的就是让他们产生隔阂，而对姁姁，他更是下了暗杀令。可她没死成，沈熹为了救她，对那苏洄说了不该说的话，这反倒更加明确了独阳子的目的。</p><p>他利用沈熹前朝皇子的名号，笼络人心，就算来日继位的是沈熹，可他没了前朝心腹，终究不过是个任人摆布的傀儡……</p><p>他赋予沈熹的那些责任与使命，不过是一场骗局。那沈熹多年的挣扎，对他的信任，又算什么？</p><p>想到此，石梯也走到了最后一阶。姁姁抬眼，那位她唤了多年“师父”的老人就立在小院里，似是在等着谁。</p><p>她蓦地加快了脚步，她怕，怕自己慢了一步便会改变心意。</p><p>“师父。”她恭敬地唤了一声，却也明白是最后一次这般恭敬。</p><p>独阳子不动声色地皱了皱眉——姁姁今日，似是带着些杀气的。正讶异间，他忽地瞥到了姁姁手中那封已被揉皱的密信，恍然大悟。</p><p>他没有慌乱：“你不会杀我的，毕竟，我也是沈熹的师父。”他笑了笑，话音里含着微微挑衅。</p><p>他料定，就算是因了沈熹，姁姁也不敢杀他，却不知，就是因了这句话，姁姁才动了怒。</p><p>她忽地出手上前，招招凌厉致命，未给人反应的机会。</p><p>独阳子却未料到她真的会杀他，躲避间多了分慌乱，是以，他并未瞧见姁姁左手袖下藏着的短刀。在他忙于应付姁姁右手的进攻时，只觉眼前寒光一闪，姁姁的左手扬起又落下，独阳子便顿住了所有动作。</p><p>片刻后，他捂着脖子直直倒地，咽喉间的鲜血漫过指缝，渐渐冷却。</p><p>他赌姁姁不敢杀他，然而终究是赌输了。他不知道，姁姁为了沈熹，已到了这般不管不顾的地步。</p><p>姁姁微微喘着气，只有她自己知道，隐于衣袖下的那双手，已是颤抖得不成样子。她闭了闭眼，一回头便愣住了。</p><p>不知何时，沈熹已站在了她身后，目光有些呆滞。</p><p>对视的一瞬，姁姁嘴角泛起一抹笑，苦涩，无望。</p><p>若是从前，她还心存痴念，但自此以后，这痴念与沈熹之间，被她生生地划出了一条血沟。</p><p>她与沈熹，这辈子如何也是不得圆满的。</p><p>姁姁日日等着他，等他来寻仇，亦或是质问。</p><p>当他真正到来时，她却有些慌乱。</p><p>“为何？”</p><p>那日在水中亭，她等来的是质问。</p><p>那声音嘶哑至极，然姁姁听了，仍是抿着嘴一言不发。</p><p>若是说了，沈熹会信她吗？若是说了，沈熹便会比现在欢喜吗？</p><p>沈熹是如何看待独阳子的，姁姁知道。他将独阳子当作自己的父亲一般尊重，若是让他知道独阳子那些不堪的心思，他的心情，不一定比现在好过多少。</p><p>这是姁姁护着沈熹的方式，无人知晓，如此卑微。</p><p>“师兄。”她脆生生地唤他，而后抛给他一把剑，“请指教。”</p><p>话毕，她先拔出了自己手中的剑，攻势迅猛，逼得沈熹只好拔剑接招。见他拔剑，姁姁便由最初的攻势转为防势，尽管沈熹的一招一式并没有多少攻击力。</p><p>片刻后，姁姁被逼到了亭子的一隅。她目光微闪，右手持剑柄，左手手心推着刀尖，两手一侧，剑尖直直地抵上了沈熹的剑尖。两剑尖峰相抵不过片刻，姁姁忽地手腕一转，剑身一侧，沈熹的剑失了抵挡的力量，顺势直逼姁姁。</p><p>她觉得，此时的自己应当笑一笑，因为想出了这样的妙计她是极为得意的。若是沈熹有半分犹豫未来得及收回那剑，他便被扣实了这造反的帽子，届时，他不反都不行。而若是沈熹收回了剑……她又能得到什么呢？</p><p>一个拥抱而已。</p><p>但那拥抱似乎又有些不同，那是姁姁用命换来的。最重要的是，那是沈熹的拥抱。所以当她轻轻跌入沈熹怀里时，姁姁其实是想哭一哭的。</p><p>第七章</p><p>沈熹反了，在那一年的冬日。</p><p>那几乎算得上史上最温和的一次造反。没有血流成河，未闻凄厉嘶吼，兵器未接，宫门大开，一片死寂。这阵势，竟像是迎接他来似的。</p><p>殿门被缓缓推开，沈熹身着铠甲冷盔，逆光而来。</p><p>姁姁已在大殿里立了许久，眼里是不能掩饰的疲惫。可当她看着沈熹一步步走向王座时，却又眸光一亮。那是她多次梦见的场景。</p><p>沈熹的步子迈得极缓，走到姁姁面前时，他停下了。</p><p>“你出宫去吧。”南方或北方，你且去吧。</p><p>姁姁笑了笑，静默着。</p><p>果然，沈熹话音才落下便有人出声反驳：“不妥啊，陛下！她不仅是前朝君王，还是噬血的昏君。不杀，难以平民愤。”开口的是苏洄，阴冷的语气引来了阵阵附和。</p><p>沈熹回头冷眼直视他，不发一言。片刻后，苏洄不自在地低下头。</p><p>“若是我执意要放她走呢？”</p><p>在场的人皆是一片唏嘘。姁姁眼里也浮起几丝异样的光芒来，可她知道，自己不能失了理智。</p><p>沈熹想护着她，可他护不住的。</p><p>她若是活着，沈熹便会“死”在不能为师父报仇的负罪感中。</p><p>这样想着，她的呼吸变得有些紊乱。</p><p>众人的注意力都放在沈熹与苏洄身上，无人注意她，是以也无人看到她拔下了簪花，狠狠地向沈熹后背刺去。</p><p>电光火石间，沈熹敏锐的直觉让他下意识地侧身过去，姁姁扑了空，却也稳住了身形。</p><p>她把握着力度，既不会真正刺到他，又能让在场所有人都看到这个举动。</p><p>周围又是一阵唏嘘。沈熹闭着眼喃喃问出声：“你就这般想死？”</p><p>“刺杀陛下，罪加一等，斩了吧。”苏洄冷笑了几声，他这话说得极轻，却能定人生死。</p><p>便就是沈熹愣神的一瞬，姁姁被押了出去。</p><p>等他回神过来追出去时，姁姁已被逼着跪在地上。她微微低着头，头发垂到胸前，露出一片雪白的脖颈。她身后立着一个侍卫，手里举着刀作势要落下时，被沈熹适时地出声阻止。</p><p>那刀悬在空中，姁姁抬起头来。</p><p>沈熹深吸一口气走了过去，蹲在她身前说：“你可后悔？”</p><p>她点了头，却是笑得明媚。姁姁有许多后悔的事：十三岁时，她不该入山；十七岁那年父皇病逝时，她不应该让自己继续苟活在世上；沈熹还会对她笑时，她不该将那句“我喜欢你呀沈熹”千方百计地藏起来；跌入沈熹怀里时，不该……不大哭一场的。</p><p>可再开口时，她只说了一句：“我极为后悔的是，学武多年却并未学精湛，以至于杀死独阳子那日，下手并不干净利落，被你瞧了去。”姁姁的这一番话说得极为认真。</p><p>若那日她下手再无情些，她与沈熹，也不会走到今日。</p><p>“将她放了。”沈熹似乎叹了口气，他一边摆着手，一边转身走远了去。</p><p>“我父亲弑你父母，我杀你师父，我是御昭昏君，我早已被世俗抛弃……虽不是我本意，可沈熹，今日你是非杀我不可的。你护我不得，你懂么？”那句话，微带哽咽，也让沈熹脚步一顿，平白生出了许多无力。</p><p>你可知，姁姁曾有过一念：你平定四方，我母仪天下？可如今，姁姁是等不到了……最后几字，她喊了出来：“沈熹，姁姁等不到了。”</p><p>话完的一瞬，姁姁收回了目光。她毫不犹豫地将脖颈往那悬在空中的大刀上轻轻一抹，顷刻间，有冷艳的鲜血喷涌而出，与那具失重的身体一同，落在地上。</p><p>目睹这一切的沈熹只是站在远处，静静地看着她，眼里是死水般的寂静。半晌，那死寂又被几滴热泪晕开，他无声地落了泪。</p><p>那是她第一次见沈熹哭，她却笑了。</p><p>她觉得很欢喜，又觉得极为满足。</p><p>她这昏君一生，为一滴泪，欢喜余下一世。</p>]]></content>
    
    
      
      
    <summary type="html">&lt;p&gt;文│妖瓶&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第一章&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“你要胡闹到何时？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;御书房内，沈熹皱着眉，冷若寒霜地质问着姁姁，后者却只是掩嘴一笑，带着些嗔怒道：“沈将军急什么，那女子可是你什么人？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;沈熹看着她轻笑的样子，只觉得甚是刺眼。默了半晌，他又有些恍然</summary>
      
    
    
    
    
    <category term="耽美甜文" scheme="http://example.com/tags/%E8%80%BD%E7%BE%8E%E7%94%9C%E6%96%87/"/>
    
  </entry>
  
</feed>
