<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <title>Qiunai Monster</title>
  
  
  <link href="http://example.com/atom.xml" rel="self"/>
  
  <link href="http://example.com/"/>
  <updated>2021-05-17T12:52:33.842Z</updated>
  <id>http://example.com/</id>
  
  <author>
    <name>Qiunai Monster</name>
    
  </author>
  
  <generator uri="https://hexo.io/">Hexo</generator>
  
  <entry>
    <title>学校和我的灵异</title>
    <link href="http://example.com/2021/05/17/%E6%A0%A1%E5%9B%AD%E7%81%B5%E5%BC%82/%E5%AD%A6%E6%A0%A1%E5%92%8C%E6%88%91%E7%9A%84%E7%81%B5%E5%BC%82/"/>
    <id>http://example.com/2021/05/17/%E6%A0%A1%E5%9B%AD%E7%81%B5%E5%BC%82/%E5%AD%A6%E6%A0%A1%E5%92%8C%E6%88%91%E7%9A%84%E7%81%B5%E5%BC%82/</id>
    <published>2021-05-17T12:51:00.000Z</published>
    <updated>2021-05-17T12:52:33.842Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>学校的公共厕所为人诟病，不仅是环境不好，更有灵体作怪。我所在的寝室楼层是六楼，因为是借读生，所以被分配到高灯下亮的风水宝地。</p><p>一个楼层全是借读生，相互不认识。唯一和我住的室友是小黄，小黄比我大三岁，是本年级的“三朝元老”。因为学习不好所以复读，因为复读三年而话少的可怜！</p><p>一天，我发现小黄回家了，寝室楼层的复读生本来就少，我宿舍只有我一个人了，因为学习压力大，也谈不上害怕不害怕。</p><p>拿出我的山寨手机，在卡的可怜的2g网络上搜黄图，撸上一次！这时候我的肚子突然提出抗议！</p><p>我着急的拿上手机，带上草纸。蹲在厕所里面，嘿嘿嘿嘿！拉屎撸管两不误！也许青春期的男孩子为了撸管啥也不管！厕所里没人最好，省的尴尬！</p><p>老式带插销的门突然被一阵狂风吹的带上了门——啪～声音几乎整个宿舍楼都听到。外面的水龙头坏了，正在喷泉表演！</p><p>我依旧蹲在厕所池里，腿都快麻了，网络不行，图片都加载不出来！</p><p>正在这时候突然停电了，我也顾不上了，用手机的光照着，解决了后庭问题。站起来就跑。准备拉开厕所门，风太大了，被吹的呜呜叫的百叶窗像鬼一样，门也被风灌的像被人从外面抵住。</p><p>我像一只发怒的狗一样，使出全身力气，拉住插销。一边喊人希望有人在外面听到帮我开门！我告诉自己冷静一点，等风停了再开。被关了大概5分钟左右，我用手打开了门，头也不回的跑回宿舍。</p><p>倒了一杯热水，喝了起来。发现外面并没有停电，是厕所的里面的灯坏了。</p><p>我也没心思看书了。关灯的宿管阿姨已经来了，提醒我关灯。</p><p>我关了灯，也躺在床上睡也睡不着。昏昏沉沉的半睡半醒状态，我听到小黄的床上躺着人一样，在翻来覆去。我不敢用手机照，甚至不敢睁开眼，希望是我的幻觉。之后我被鬼压床了，全身冰凉，上下牙相互碰撞，用极快的速度碰撞。占卜一样又像赌博的骰子。我想我这肯定要死了，使劲的用舌头伸出来，希望咬舌头疼醒。舌头根本动不了。</p><p>第二天我去班里，同学说小黄的妈妈死了，在外面帮工地烧饭，液化气罐爆炸了，被烧的面目全非。我害怕极了，因为要高考，小黄也过来了。看上去精神状态不好。</p>]]></content>
    
    
      
      
    <summary type="html">&lt;p&gt;学校的公共厕所为人诟病，不仅是环境不好，更有灵体作怪。我所在的寝室楼层是六楼，因为是借读生，所以被分配到高灯下亮的风水宝地。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一个楼层全是借读生，相互不认识。唯一和我住的室友是小黄，小黄比我大三岁，是本年级的“三朝元老”。因为学习不好所以复读，因为复读三年而话</summary>
      
    
    
    
    <category term="校园灵异" scheme="http://example.com/categories/%E6%A0%A1%E5%9B%AD%E7%81%B5%E5%BC%82/"/>
    
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>宿舍女厕所</title>
    <link href="http://example.com/2021/05/17/%E6%A0%A1%E5%9B%AD%E7%81%B5%E5%BC%82/%E5%AE%BF%E8%88%8D%E5%A5%B3%E5%8E%95%E6%89%80/"/>
    <id>http://example.com/2021/05/17/%E6%A0%A1%E5%9B%AD%E7%81%B5%E5%BC%82/%E5%AE%BF%E8%88%8D%E5%A5%B3%E5%8E%95%E6%89%80/</id>
    <published>2021-05-17T12:51:00.000Z</published>
    <updated>2021-05-17T12:52:22.895Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>据说，这栋宿舍的很多女生夜里上厕所时，都曾经看见一位穿白衣的女孩。</p><p>传说中的这间洗手间，是很老式的那种，从正门进去，是一个几平方米的小房间，里面有一条长长的水槽，水槽上有七八个水龙头，供学生在此洗衣服。 小房间侧面，开着一个小门，小门内是公共厕所，一共有六个蹲位，分布在厕所两边；全部由水泥砌成，敞着口，没有独立的门。</p><p>这天夜里，某间寝室的一名女生突然内急，又害怕洗手间的传闻，不敢上厕所。在床上辗转许久，终于不能忍受，下了床，一个人慢慢地朝洗手间走来。</p><p>洗手间内的灯光十分微弱，而厕所里的灯则早已坏掉，一直没有修理好。这女生走进洗手间，心里已经有点忐忑不安，再走到厕所门口时，只见里面一片漆黑，什么也看不见。她在门口站了一阵，犹豫许久，终于还是生理需求战胜了恐惧心理，走了进去。</p><p>厕所里虽然没有灯，但是她对这里非常熟悉，便很自然地走上右边第二个位置；这是她平常习惯使用的位置。</p><p>从地面到蹲位有一级台阶，由于里面很黑，常常有人在夜里走到有人的位置上去，十分尴尬。这名女生在上台阶之前现仔细地朝上面看了看，借着洗手间内传来的朦胧灯光，确定里面没有人，这才上去。</p><p>蹲位虽然没有门，但是设计得十分封闭，人蹲在里面，外面的人只能看见里面人的头部，何况厕所非常黑暗，根本看不见其他位置的情况，因此这名女生并不能确定其他位置是否有人。</p><p>她蹲下去之后，忽然想起另外一个十分流行的传闻：在厕所的茅坑里，会有一只红色的手伸出来，找人要手纸。</p><p>她本不应该在这个时候想起这个故事，但是人的心理就是这么奇怪，她越是害怕，就越是忍不住要想。</p><p>然后她立刻低头朝茅坑里看去；这厕所非常老式，茅坑依旧是水泥砌成，并非冲水马桶；还好里面并没有红色的手伸出来。</p><p>她为了不害怕，便朝她所在位置的外面看去，想看到一点洗手间传来的光，获得一点安慰。这样朝外一看，她最先看到的，自然就是对面的位置。对面位置的情形，让她的心猛地一跳，全身刹那间迸出了冷汗。</p><p>那里，从那个位置里面，弯弯曲曲拖出一道雪白的衣裾，一路拖下来，沿着台阶，铺成流水般优美的形状，极其华美自然。这女生立刻忘记了茅坑里的手的传闻，转而想起关于这个洗手间里吊死的女生的事情。她紧紧盯着那幅衣裾，想确定究竟是否自己看错了。那衣裾不仅纹理清晰可辩，起伏之间质感分明，显然绝不是看错。</p><p>冷静，冷静，世界上当然没有鬼。她拼命地安慰自己。</p><p>然后她推测可能是对面有位女生在上厕所，然而这里存在几个问题。如果对面确实有人，为何这衣裾一直动也不动？为何在她进来时那人连个招呼也不打？女生们胆子都是很小的，深夜上厕所，能够碰见同伴，绝对是要打招呼说话以壮胆色的。还有，如果对面有人，即使是再不讲卫生的女孩子，穿着这么白的长裙，总该会有一点爱惜，绝不至于任裙裾拖在厕所里地面上而毫不理会。</p><p>想到这里，她头皮一阵发麻，脑子开始不受控制地胡乱想，睁大眼睛猛盯着那个位置，生怕里面会突然走出一个面色苍白的白衣女子，又或者突然从天花板上垂下一双惨白的光脚板。</p><p>那个位置一片漆黑，除了那幅流泻的衣裾，什么也看不见。</p><p>这女生盯得久了，脖子有些发酸，但是她不敢转过头去，她害怕再次回过头时，面前突然站着一个人。她就这样一直盯着，为了消除恐惧，开始轻轻哼歌。她的歌声，又轻，又细，在寂静的厕所内突然响起，反而更加增添了恐怖气氛。她自己听得害怕，立时停住不唱。厕所又重新恢复安静。</p><p>而对面的位置一点反应也没有，这使她更加肯定，那里绝对没有人。</p><p>终于解决完生理问题，她慢慢地站起来，目光一刻也没有离开那衣裾。当她完全站直的一刹那，那衣裾突然消失了，地面上漆黑一片，什么也没有。</p><p>她吓得几乎要立刻离开。</p><p>但是，她又是个绝对不相信鬼神之说的人， 一个人可以不信鬼，却总免不了会怕鬼，人心就是这么矛盾。她不能接受这厕所真的有鬼这种事情。</p><p>她呆立了几秒钟，又原地蹲了下去，那衣裾又出现了，形状丝毫未变。</p><p>似乎没有经过大脑思考，那一瞬间不知从何而来的勇气，她飞快地从上面走下来，走到对面位置前，探头朝里望，里面空空的，没有人，也没有鬼。而那幅衣裾，自从她走下她的位置后，便再没有出现。她在对面蹲位前寻找许久，地面上除了湿漉漉的水，再没有别的东西。</p><p>她的勇气已经差不多消耗尽了，只是她明白，如果今夜不弄清楚这件事，她恐怕以后再也不敢上厕所了。想了想，她又返回原来的蹲位，蹲下去，果然，衣裾又出现了。如此往复数次，她已经可以肯定这是光学的奇妙现象。只是，是什么光造成的呢？</p><p>她这样想着，四处寻找光源。除了洗手间的灯光之外，厕所里开着一扇窗，那窗很高，几乎接近天花板，银白的月光从那里穿过，她估计了一下角度，月光照射时，恰好投射在衣裾的部位。衣裾就是这样形成的。月光摊铺下来，在台阶上形成弯曲的形状，仿佛衣裾。是的，一定是这样。</p><p>只是月光为何会那样有质感？为何有了月光，厕所里还是如此黑暗、什么也看不清？这女生还有诸多疑问，但是她强迫自己接受了这个说法，匆匆离开厕所。</p><p>走在走廊里，被冷风一吹，她蓦然想起一件事，最后的胆量在刹那间崩溃，她迈开大步狂奔回寝室，整栋楼都能听见她劈啪的脚步声</p><p>她想起，厕所里根本就没有任何窗口，自从那名女生在窗口上吊自杀之后，窗口便被封死了。</p>]]></content>
    
    
      
      
    <summary type="html">&lt;p&gt;据说，这栋宿舍的很多女生夜里上厕所时，都曾经看见一位穿白衣的女孩。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;传说中的这间洗手间，是很老式的那种，从正门进去，是一个几平方米的小房间，里面有一条长长的水槽，水槽上有七八个水龙头，供学生在此洗衣服。 小房间侧面，开着一个小门，小门内是公共厕所，一共有六个蹲</summary>
      
    
    
    
    <category term="校园灵异" scheme="http://example.com/categories/%E6%A0%A1%E5%9B%AD%E7%81%B5%E5%BC%82/"/>
    
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>我家对面的小区很邪门</title>
    <link href="http://example.com/2021/05/17/%E6%A0%A1%E5%9B%AD%E7%81%B5%E5%BC%82/%E6%88%91%E5%AE%B6%E5%AF%B9%E9%9D%A2%E7%9A%84%E5%B0%8F%E5%8C%BA%E5%BE%88%E9%82%AA%E9%97%A8/"/>
    <id>http://example.com/2021/05/17/%E6%A0%A1%E5%9B%AD%E7%81%B5%E5%BC%82/%E6%88%91%E5%AE%B6%E5%AF%B9%E9%9D%A2%E7%9A%84%E5%B0%8F%E5%8C%BA%E5%BE%88%E9%82%AA%E9%97%A8/</id>
    <published>2021-05-17T12:50:00.000Z</published>
    <updated>2021-05-17T12:56:12.033Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>我家所处的小区对面新开了一座楼盘，也不算新了，已经建好了。</p><p>以前那里是一个医院，后来倒闭了，听说是一个孕妇难产，县人民医院不敢收，那家人就把她送到了这个医院，谁知道最后还是死了，孕妇的家人就开始医闹，那家医院被迫关门。</p><p>在医院关门前，那里的风景还挺好的，以前经常去那里玩。中国灵异网 陌烨著  未经允许 禁止转载</p><p>自从医闹后，那里就频频出车祸，（医院原址在十字路口附近），市政府不得不注意起来，有人传谣那里闹鬼（当时好几场车祸出的很奇怪，据人们说，本来好好的车，在那条路上刹车老是失灵）。中国灵异网 陌烨著  未经允许 禁止转载</p><p>这件事越闹越大，市政府不得不出来辟谣说是磁场问题，后来有开发商就买下那块儿地建了楼房，建的都是二三十层的高楼 。</p><p>建房的时候 工地就频频出事，好不容易建好了，可能是以前那里是医院的缘故，都没有多少人愿意买，后来四中搬去了那里，（四中和这个小区是紧挨着的），那里就成了学区房（简直有毒！！）这才使房情好点儿。</p><p>正当开发商松口气时，又出了大问题，四中升学率越来越低，很多人开始要求停办四中，越来越大的压力压向四中和那个小区。</p><p>这还不算最坏的，四中一男生跳楼了（四中可跑校也可以住校，当时午休刚刚结束，那个男生没有去上课，老师们也没发现，直到同学们报告了老师……细节我也不知道，当时我还在学校，班会的时候老师告诉我们的，因为我家在附近所以留意了一下。）</p><p>他这一跳楼，彻底开始了，一小（***市第一小学）的几个学生去刚刚建成的一座矮楼上玩，好像玩儿的是鬼抓人吧，就在众人嗨的时候，一个三年级的小男生坠楼了，只有三层楼的高度却摔的血肉模糊当场死亡 ，这件事还没结束，又有一个人去了哪里，同一个地方，同一种死法，还是当场死亡，后来又陆陆续续死了好多人，最让人难以置信的是都是在内附近，时隔一年，我听说当初那个小男孩死的地方还有一滩血渍，如果我没记错，以前医院的太平间就在那里。</p><p>我与父母，朋友经常从那个小区穿过回家，每次走进内个小区，都会起一身鸡皮疙瘩，总感觉阴森森的，有时候还会感觉有人在跟着我。</p><p>我只好跟他们说我不想走内个小区，阴森森的，他们虽然也感觉有点阴森，但不相信鬼神之说，只是说是我自己吓自己，后来可能是走着走着习惯了，也就不害怕了，值得一提的是，去年夏天很热吧，为了抄近路我进了内个小区（结伴的，凭我的胆子哪敢独自一人走内个可怕地方！）一进去，天，真的是透心凉，然后它就成了我的避暑圣地，当然，最后我感冒了，烧了好几天。</p><p>我亲身证明了，珍爱生命，远离灵异之地！！！</p>]]></content>
    
    
      
      
    <summary type="html">&lt;p&gt;我家所处的小区对面新开了一座楼盘，也不算新了，已经建好了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以前那里是一个医院，后来倒闭了，听说是一个孕妇难产，县人民医院不敢收，那家人就把她送到了这个医院，谁知道最后还是死了，孕妇的家人就开始医闹，那家医院被迫关门。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在医院关门前，那里的风景还</summary>
      
    
    
    
    <category term="校园灵异" scheme="http://example.com/categories/%E6%A0%A1%E5%9B%AD%E7%81%B5%E5%BC%82/"/>
    
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>亲身经历之二（诡异的女生宿舍）</title>
    <link href="http://example.com/2021/05/17/%E6%A0%A1%E5%9B%AD%E7%81%B5%E5%BC%82/%E4%BA%B2%E8%BA%AB%E7%BB%8F%E5%8E%86%E4%B9%8B%E4%BA%8C%EF%BC%88%E8%AF%A1%E5%BC%82%E7%9A%84%E5%A5%B3%E7%94%9F%E5%AE%BF%E8%88%8D%EF%BC%89/"/>
    <id>http://example.com/2021/05/17/%E6%A0%A1%E5%9B%AD%E7%81%B5%E5%BC%82/%E4%BA%B2%E8%BA%AB%E7%BB%8F%E5%8E%86%E4%B9%8B%E4%BA%8C%EF%BC%88%E8%AF%A1%E5%BC%82%E7%9A%84%E5%A5%B3%E7%94%9F%E5%AE%BF%E8%88%8D%EF%BC%89/</id>
    <published>2021-05-17T12:49:00.000Z</published>
    <updated>2021-05-17T12:56:05.482Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>大概每个学校都会有几个带有灵异色彩的传闻，今天我要讲的事是发生在我初中时期的一件事。</p><p>初中时期的我是上的封闭式学校，也就是要住校的。或许对于友情最好的促进方式就是交谈，而就在这交谈期间，我们的话题转移到了女生宿舍楼曾经发生的事件上。</p><p>很俗的套路，无非就是一个女生因为种种原因跳楼自杀了。大抵是在顶楼跳下来的，听说流了很多血，最后没有抢救过来。</p><p>我们的宿舍楼不高，好像是五层的样子。就像恐怖片的设定，我们宿舍在四楼，404，楼层和班级，我们是四班的。</p><p>刚开始没有什么，过了几天，有人说在下雨天从五楼伸出一只手，吓到她了，不过这事没有目击者，也就不了了之了。</p><p>不过值得一提的是，五楼没有任何人住，是空出来的，不知道空了多久，反正我们几个有一次上去偷看的时候，已经是不少的积灰了。</p><p>手的事情没过去多久，宿舍里就开始出现一些声音，有人半夜的时候听到床边有翻书的声音， 还有人听到类似于穿着高跟鞋来回踱步的声音，也有人听到从楼上发出的高跟鞋走路的声音，不过就第三个事件来说，我本人是确实听到过的。</p><p>最邪乎的一次是</p><p>（我是靠近门睡的，别人都害怕，我就自己上了，虽然心里还是有些毛毛的）</p><p>有人起夜时看到我头朝向的位置站着个黑影，看着我睡觉，黑影的脸和我的脸贴的很近，那人吓得洗手间都没去，就缩回被窝了。</p><p>第二天告诉我的时候我还不信，笑她眼花，不过之后却大病了一场。</p><p>那时我在想如果说的是真的，怀疑是被吸了阳气，后来回家摸索了一堆柳枝桃枝八卦镜什么的弄到了五楼宿舍里和楼梯交接处，之后再也没有听到过怪声。（z对于这些道家的东西不过也是略知一二而已。）</p><p>我转学走后，有人和我说，新生不信邪，把我弄得东西都给扔了，然后有好多人吓到了。</p><p>再然后的事，z就不得而知了。</p><p>最后，z不得不说，老老实实的多好，非得找事。</p>]]></content>
    
    
      
      
    <summary type="html">&lt;p&gt;大概每个学校都会有几个带有灵异色彩的传闻，今天我要讲的事是发生在我初中时期的一件事。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;初中时期的我是上的封闭式学校，也就是要住校的。或许对于友情最好的促进方式就是交谈，而就在这交谈期间，我们的话题转移到了女生宿舍楼曾经发生的事件上。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;很俗的套路，</summary>
      
    
    
    
    <category term="校园灵异" scheme="http://example.com/categories/%E6%A0%A1%E5%9B%AD%E7%81%B5%E5%BC%82/"/>
    
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>发生在高中宿舍的真实灵异事件</title>
    <link href="http://example.com/2021/05/17/%E6%A0%A1%E5%9B%AD%E7%81%B5%E5%BC%82/%E5%8F%91%E7%94%9F%E5%9C%A8%E9%AB%98%E4%B8%AD%E5%AE%BF%E8%88%8D%E7%9A%84%E7%9C%9F%E5%AE%9E%E7%81%B5%E5%BC%82%E4%BA%8B%E4%BB%B6/"/>
    <id>http://example.com/2021/05/17/%E6%A0%A1%E5%9B%AD%E7%81%B5%E5%BC%82/%E5%8F%91%E7%94%9F%E5%9C%A8%E9%AB%98%E4%B8%AD%E5%AE%BF%E8%88%8D%E7%9A%84%E7%9C%9F%E5%AE%9E%E7%81%B5%E5%BC%82%E4%BA%8B%E4%BB%B6/</id>
    <published>2021-05-17T12:47:00.000Z</published>
    <updated>2021-05-17T12:55:58.075Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>这件事发生在我上高二期间，时间是农历10月份，之所以记得很清楚是因为刚好是我爷爷生日那天，就是从那天起一件解释不清的事情困扰了我好多天。那天也真是误打误撞，我上高中时是住校，高中是镇上的唯一一所高中，离家大概有2公里路程，不是特别远，但是学校规定一个大周才能回去一次，一大周就是2个星期。我比较恋家型的，那天上午第四节课是体育课，我就和班主任请假想利用第四节课和中午休息时间回家一次，出了校门就有一种刑满释放的感觉，一路飞奔回家，当时也没有手机，和家里也联系不上，就自己步行回家，因为是大中午的，路上没有什么人，路过三个村子就到家了，当时路过第二个村庄时，总有种不一样的感觉，感觉好像路上遇到什么人，但是路上一个人都没有，就我一个，也没在意就奔回家了，回家才发现那天刚好是我爷爷生日，家里人看我回去也很惊奇，说我专门回来为我爷爷庆祝生日，真是惭愧，因为我彻底把我爷爷生日忘记了，在家美美吃了一顿，我爸就骑车把我送回学校了，怪事就是从到了学校后开始了………</p><p>当天晚上就开始梦魇，就是那种刚躺下去几分钟就梦魇，感觉身体不能动弹，但是意识非常清楚，当时宿舍住的有十几个人，我每次洗漱比较快，早早就躺下休息了，当时感觉不能动弹时，耳朵里面还能听见其他同学说话洗漱的声音，所以肯定不是幻觉。因为太困了也不管了，大概梦魇好几次才入睡。</p><p>等到第二天晚上情况就严重了，不仅躺下就梦魇，还能听到一个声音叫我的小名，我的小名只有亲人才会叫，声音是由远及近，就好像一个人慢慢俯身下来直到贴近耳边，声音很像我小姑的声音，但是我心里清楚肯定不是我小姑，我还在心里默念：不能答应她。我还记得鲁迅写的三味书屋，蛇妖会幻化成人叫人名字，一定不能答应。声音持续了几秒钟又消失了。</p><p>早上是被一阵敲打声吵醒的，就是那种有人站在旁边敲打床边的声音，我们睡的上下铺，我当时睡在上铺，我还以为是起床铃响了别人喊我起床，我坐起来一看大家都还睡的很香，我就又躺下继续睡，刚睡的迷迷糊糊，又听到敲打床板的声音，我当时是侧身睡的，声音就是刚好对着我耳朵从床板下发出，很有规律的砰砰砰的敲床板，我当时很恼火，我以为是我下铺的人脚在蹬床板，我一下子坐起来，发现大家还是睡的很香，下铺的人也睡的很沉，不可能搞这种恶作剧，真是折磨人，然后我就睡不着了，躺在床上一直等到起床铃响，记得躺了很久起床铃才响，这是第一次这么盼着起床铃响。</p><p>接下来的几天这种情况一直持续，搞的人快崩溃了，筋疲力尽，上课打瞌睡无精打采还被老师点名了，当时真的是想死的心都有了，然后一直坚持到放假回家，回去后把事情告诉了妈妈，妈妈打算带我去看神婆，看是不是被脏东西缠上了，但是我爸这人从不信迷信，拦着不让我们去，我们实在是拗不过他，就没去，晚上我害怕的不敢睡觉，基本上就是躺在床上不敢闭眼睛，一直半睡半醒躺到天亮，当时根本不想回到学校去了，但是还是硬着头皮去了，走之前我妈去后院给我折了一把桃树枝让我压在枕头下，我就带着桃树枝很不情愿的去学校了，当时绝对是一副生无可恋的表情，我们当时都是吃完中午饭就往学校走，但是走到学校大门口不到两点，走到大门口时不知道是巧合还是什么，不知是谁的戴在脖子上的白色观音吊坠掉了，我捡起来看了一下是个塑料的白色观音，当时学生都比较穷，也买不起什么玉石吊坠，所以就搞个塑料的戴戴算了，我当时捡起来准备扔了，因为上面红色的绳子已经断了，后来又一想不能随便扔观音菩萨，所以我就装到兜里了，到了宿舍之后，我想还不如戴上算了，我就把断开的红绳子系上戴在脖子上了，然后把妈妈折的桃树枝偷偷放到枕头下，我怕同学知道说我搞迷信，也不敢和别人说。</p><p>之后也不知是桃树枝的作用还是观音菩萨的作用，之前的怪事都没出现了，可以安稳的睡觉了，精神也好了，心情也好多了。</p><p>至于那个观音吊坠，我想着永远要保存着的，尽管只是一个塑料的，但是对我来说意义非凡。但是有次洗头的时候，我把吊坠摘了放到洗漱台上，洗完头忘记拿了，到教室发现忘记拿吊坠，我飞奔回宿舍去拿，结果回去找半天也没找到，心里难受好多天，一个塑料的吊坠，也不知道是谁拿走了，难道自己长腿飞了？？？</p>]]></content>
    
    
      
      
    <summary type="html">&lt;p&gt;这件事发生在我上高二期间，时间是农历10月份，之所以记得很清楚是因为刚好是我爷爷生日那天，就是从那天起一件解释不清的事情困扰了我好多天。那天也真是误打误撞，我上高中时是住校，高中是镇上的唯一一所高中，离家大概有2公里路程，不是特别远，但是学校规定一个大周才能回去一次，一大周</summary>
      
    
    
    
    <category term="校园灵异" scheme="http://example.com/categories/%E6%A0%A1%E5%9B%AD%E7%81%B5%E5%BC%82/"/>
    
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>缚灵</title>
    <link href="http://example.com/2021/05/17/%E6%A0%A1%E5%9B%AD%E7%81%B5%E5%BC%82/%E7%BC%9A%E7%81%B5/"/>
    <id>http://example.com/2021/05/17/%E6%A0%A1%E5%9B%AD%E7%81%B5%E5%BC%82/%E7%BC%9A%E7%81%B5/</id>
    <published>2021-05-17T12:46:00.000Z</published>
    <updated>2021-05-17T12:55:50.970Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>◆引子</p><p>“欢迎大家收听今晚的恐怖在线，最近很多听众打电话或是电邮过来，回应本地一间很猛鬼的学校，叫做德川书院。我相信跟它的历史背景很有关系，这所学校曾经在二战期间被日军占据过……”</p><p>“很多人进去灵探，表示见到亡魂走来走去。在这里读书的朋友回忆说，遇到过很多无法解释的事情，明明周围没有人，但会感到不怀好意的视线不停地看着他们，在宿舍睡觉的时候整天心神不安……”</p><p>出租司机遍体生寒，因为他正在经过德川书院，看了一眼车窗外，一列队伍在路灯下迈着正步，肩扛长枪，整齐走过。恐怖的是，这支队伍只有灯下的影子，却看不到肉体！</p><p>司机视线转向后视镜，映出一支面无血色的队伍，身穿旧式日军制服，踢着有力的正步。他的脚猛踩油门，车子本应像是离弦之箭般射出，偏偏熄了火……</p><p>◆书院</p><p>“希望这次可以看到好东西！”短发的女孩薜菁，拿着小米10Por在德川书院门口猛拍。</p><p>她口中的“好东西”不寻常，乃是多数人敬而远之的存在——鬼！</p><p>“薜云怎么还不来？”等得不耐烦的莎莎，一头墨色长发，身材高挑，紧身的牛仔裤勾勒出她的大白腿。</p><p>阿生和阿思是情侣，两人学习都很好，是班里公认最登对的情侣。</p><p>阿生说：“他在网上认识了一个女孩，刚刚好就在这附近，接下来的事你们就懂了。”</p><p>薜菁一脸不满，这个堂弟常给自己丢脸：“死色鬼！”</p><p>他们一行五人，薜菁、薜云、阿生、阿思、莎莎，对灵异事件感兴趣的他们在大学相识，常常结伴探索一些恐怖地带，最后的结果什么也没有，统统是假的。</p><p>按照阿生的说法，德川书院这个地方很有历史，二战期间曾被日军占领，不仅作为军用学府，更是一处秘密的人体实验室，历年流传着可怕的传说。远了说，有被活体解剖的孕妇冤魂，死不瞑目的二战士兵；近了讲，有上吊的学姐，神秘失踪的学妹，总之德川书院是本地数一数二的恐怖学院。</p><p>“据说这里有很多诡异传闻，夜晚操场上的练兵，白衫的女人四处飘着唱歌……啧啧，想想我就激动！”薜菁是这个小团队对灵异事件最上心的人。</p><p>同为女生的阿思，听得浑身直起鸡皮疙瘩，拉住阿生说：“早知道我就不来了。”</p><p>莎莎说：“都是假的，别怕，你跟着我们不是探过好多地方了吗？”</p><p>阿生也安慰着：“放心，我以前在这里读书，什么都没遇过。”</p><p>“不好意思！不好意思！”一个歪戴帽子的男生小跑着过来，双臂一张，两手分别落在堂姐薜菁和莎莎的肩上。莎莎一脸嫌弃的打开他的手：“终于来了，还以为你死在女人肚皮上了。”</p><p>“别别！我可不敢！”薜云把头摇得像个波浪鼓，“别提了，你不知道她长得有多吓人，脸有屁股那么大。该死的亚洲邪术修图APP，害人不浅！”</p><p>德川书院占地面积颇广，曾是知名的中学，多少人想托关系都进不来，可惜现在面临着杀校的命运。</p><p>上世纪八九十年代的建筑，冷清到满是尘土的地面，远远望去，沉沉暮气，好似气数将近的老人。</p><p>一个邋遢恶臭的男人抢先进来书院门口，挡住了他们的去路。这人披头散发，满嘴又黄又黑的牙齿，呵出的气也是臭不可闻：“生生不可说，生不生不可说，不生生不可说，不生不生亦不可说……”</p><p>阿生等人绕过他走进书院，疯男人仍然唠叨着：“生生不可说，生不生不可说……”</p><p>阿生以前是德川书院的资优生，对这里相当熟悉，他在前头引路。学院绿树成荫，感觉不到酷暑的炎热。薜菁左右打量：“阴气不寻常呀，甚至改变了一方天地的气温。”</p><p>阿思有点紧张了，薜菁笑笑：“不用这么紧张，它们都没有恶意。”</p><p>“它们？它们在哪里？”阿思问。</p><p>薜菁随手指了指，故意吓唬阿思：“它们死了很久了，喏，石凳那边就有，哎哎，不要看呀！”</p><p>教学楼前，阿生不无感慨：“这里是数一数二的中学，以前很风光……”</p><p>“一刹那的风光，不代表永恒。”薜云不以为然，“还不是经营不下去了？”</p><p>“所以我要回来看看，或许，以后就没机会了。”阿生略有伤感，“学校五年前取消了住宿的制度。我们先去见校长，有他的同意我们才可以住下。”</p><p>“这么久没人住，那不是很脏吗？”莎莎担心。</p><p>薜云耸了耸肩：“脏，我不怕，但我就怕那些脏东西！”</p><p>校长室。白色衬衣的老男人正在收拾东西，阿生小跑几步走到跟前：“外公，好久不见！刚好放暑假，我回来怀念一下。”</p><p>老校长笑着，很是开心，与阿生寒暄了几句，又拿出一串钥匙：“宿舍楼钥匙，这些年都没有用到，你们这些小孩子可别给我弄丢了。这是二楼和三楼……”</p><p>“谢谢外公……”</p><p>“谢谢校长……”</p><p>老校长拍了拍阿生的手：“说过多少次了，在学校叫我校长。”</p><p>食堂门前，风韵犹存的中年美妇正在烧东西，有纸钱，有衣服。这衣服赫然是活人用的那种，包装精致，设计新颖，正是当下最流行的款式。</p><p>“阿生，你来了！”中年美妇看到来人，擦了擦泪痕，展开笑颜：“校长说你要回来……怎么瘦了那么多？外面的东西是不是吃不惯？不要紧，我做点好东西给你吃的。”</p><p>听着她的碎碎念，阿生的眼睛湿了：“孟姨，我也想你了……”孟姨和他母亲关系极好，母亲走后，孟姨把他当成儿子对待。</p><p>随后，孟姨招待薜菁等人坐下，她去准备饭菜。</p><p>莎莎问薜菁：“你有看到什么吗？”</p><p>薜菁神秘一笑：“有，这次是真的有料！不过，他们不是猛鬼，很善良，大家可以放心。”</p><p>端着饮料走来的孟姨听到这话，气乎乎把盘子放下，“东西可以乱吃，有些话最好不要乱讲，免得那些朋友听到会不开心！”又顿了顿，继续说：“人也好，鬼也好，互相尊重。你们懂得我的意思吧？”</p><p>“还有，在学校晚上不要乱走，就算看到些什么也好，听到些什么也好，不要理它，留在房间里睡觉就好。”孟姨说完，走开去备饭了。</p><p>阿思不放心地问：“阿生，这里有很猛的鬼？”</p><p>“没有，我经常晚上出来玩，什么也没见，全是学长们吓唬低年级的说法。”阿生安慰。</p><p>阿思皱眉：“但孟姨刚刚的样子很认真，不像作假……”</p><p>◆宿舍</p><p>尽管他们有心理准备，见到宿舍脏乱的场景仍然吃惊，简直怀疑来到什么了灾区。无奈，他们家里并不富裕，只好捏着鼻子去打扫。</p><p>莎莎考虑到男女有别，提议女生住二层，男生住三层。</p><p>阿思是一个胆小的女生，之所以会加入灵异探索行动，主要是依着男友。她独自来到卫生间接水，忐忑不安地双手合什：“好兄弟们，请见谅，请见谅……”</p><p>清澈的自来水缓缓变色，成为一种鲜艳的红色，并且腥气扑天，赫然是鲜血！</p><p>阿思吐出了吃过的饭菜，不料，吐出来的竟是蠕动的尸虫。</p><p>这下她更受不了，大声尖叫起来。</p><p>阿生等人听到阿思的叫声，赶忙跑了过来：“阿思，你怎么了？”</p><p>阿思钻入阿生怀里，指着水龙头：“流血，流的全是血！”</p><p>大家看了看，清澈干净的水灌满盆子，哪来的血水？</p><p>薜菁一脸兴奋：“难道传闻是真的？”</p><p>薜云摇头：“哪有鬼，自己吓自己吧。”</p><p>“你呀！”阿生安慰女友：“一定听多了我们讲的故事，自己吓自己。”</p><p>“没有，我真的看到了……”阿思声音渐弱，她也怀疑看错了。</p><p>薜菁双手合什：“鬼啊鬼啊，请你再出来一次吧，真的很想见到你，劳驾你再出来一次！如果能实现我这的愿望，我会给你回报！”</p><p>“鬼啊——在你们后面啊！”薜云惟恐天下不乱，大叫一声，撩起水来往四处泼洒。一时间，大家打起水仗，不亦乐乎，却不知长发披肩的身影凭空出现在他们的身后，只是一眨眼的时间又消失，好似幻觉。</p><p>一行人也累了，各自回到宿舍。薜云和阿生两个男生住在一起，薜云挂着坏笑：“想不想看女生换衣服呀？”</p><p>“没有，绝对没有！”</p><p>薜云嘿嘿一笑：“你这不厚道了，明明想看，不好意思说出来，非要说绝对。欲盖弥彰！告诉你啊，年轻不偷窥，老大徒伤悲！”</p><p>阿生背过身，不再理他。</p><p>薜云自讨无趣，脑海里不由浮现起莎莎修长的大腿，肥美的圆臀……这么好身材，偏偏生了个普通人的脸蛋。更可惜的是，莎莎自以为姿色过人，对他始终无视。</p><p>“骚娘们儿！”越想越精神，他干脆坐了起来，悄悄出了宿舍，往二楼去。宿舍楼年久没有住人，门上有个破洞，不正好偷窥春色吗？</p><p>想法美好，现实很残酷，女生选的这间宿舍的门不仅没有洞，连窗户也从里面挡着了。站在门外的他只能听到里面的欢笑声，其中就有莎莎的声音。想着莎莎美妙的身体，听着她的声音，下体有了强烈的反应，他毫不犹豫把手伸入作弄起来。</p><p>一分钟过后，他抖了抖手，看着门上的体液，得意地笑了。紧接着，他感觉到周围有点冷，穿好裤子往回走，快到楼梯口时，瞥见一侧的宿舍的门开着。</p><p>屋里有个面容姣好的女人，穿着当下最流行的款式，束腰的下装将她的腰衬得又细又软。女人身上有一种书香气质，好像是教书的老师。</p><p>薜云象征性地敲了敲已然敞开的门，非常自然地走进去：“这位同学，你也来这里探寻灵异传闻吗？真是太巧了呀，我们这里有不少的资料，不如一起探险吧。”</p><p>女人笑了笑，温文尔雅：“你好，我是实习老师，姓李，可以叫我李老师。”</p><p>“你好厉害啊，这么年轻做老师！”薜云随即疑惑道：“这里不是要杀校了吗，怎么还留在这？”</p><p>“舍不得，我想留到最后。”李老师目光中有眷恋，“顺便，还能照顾一下怀念这里的旧生。”</p><p>“好啊！我就是慕名而来，今天刚刚到，还不熟悉。”薜云兴奋地道。</p><p>李老师点点头：“那好呀，可以约个时间，到时候带你们转转。”</p><p>老校长通知大家到自修室去，为大家讲一讲学校的历史。一行人来到自修室门口时，薜云见李老师已经站在那里了，他指着李老师说，这就是他未来的媳妇。</p><p>阿生看着李老师，不大确定地说：“我觉得，你长得很想我的一个同学。”</p><p>薜云翻了白眼：“你很土啊，还用这招泡妞。”</p><p>“真的。”</p><p>薜云不听，一把推开阿生：“你小子有了阿思，就别再朝三暮四了。”</p><p>“薜云，快要毕业的人了，不能成熟点吗？”莎莎面色不悦。</p><p>薜云无视，继续搭讪李老师。</p><p>自修室里大家依次坐开，校长站在那里讲了起来：“听阿生说大家对学校的历史很有兴趣，那么你们来之前，应该也有上网查过资料。”</p><p>“是啊，以前德川书院很有名的，影星、政客等好一些名人在这里读过书。学校这么有名都没经营不下去，难道网络上的鬼传闻是真的？”</p><p>薜云早没了探索灵异的兴趣，探着头与前排的李老师说：“你这么有气质，是不是教英文的……”</p><p>莎莎扭过头去呵斥：“你神经了呀，一个人在那里自言自语？”</p><p>◆历史</p><p>薜菁问：“听说日寇侵华时，死去的人化作冤鬼害人，请问这是不是真的？”</p><p>老校长摇了摇头：“你去问写出这则传闻的人，他也未必有答案，不过这里确实留下很多战争的痕迹。据文献记载，当年日军曾做过残忍的实验，他们为了欣赏人慢慢死去的过程，建设了放血室。割开战俘的小腿放血，让战俘看着自己的血慢慢流失，在极度痛苦和绝望中死去……日军还在这里举行过杀人比赛，最高记录者一分钟杀了108个人……”</p><p>随后，他们又来到校博物馆，观看保留的旧照片和影像等资料。</p><p>薜云不以为然：“有什么的？那些日本人不就捉男人去虐待，女人做一下慰安妇而已。”</p><p>老校长换了一副严厉面容：“年轻人，请你尊重历史！做慰安妇是一件很惨的事，每日被一群变态凌辱，身心饱受摧残，甚至染上性病。染病后极有可能会被用作研究，慢慢折磨致死！”</p><p>“更可怕的是，如果有了身孕，还会被逼堕胎，用刀子强行剖腹取子！”老校长看向展台里一把锋利的军刀，“这刀就是兴建学校时挖出来的……”</p><p>阿生若有所思，老校长深深看了他一眼：“阿生，记得锁门。你们随意，我先走了。”</p><p>回去的路上，薜云喋喋不休：“资料上的慰安妇真是漂亮呀，可惜已经死了，要是活着还能讨来当媳妇……”</p><p>“薜云！”薜菁实在听不下去了，这个堂弟真要把她的老脸败光吗？也是她倒霉，休学一年不幸跟这个堂弟一起高考，又上了同一所大学。</p><p>忽然，红色的皮球滚落出来，薜菁正连忙指着皮球，转移大家的注意力：“你们看，有个小孩儿呀。”</p><p>“不是吧，什么都看不到。”莎莎说。</p><p>阿思皱着眉：“你不要吓我。”</p><p>薜菁认真说：“那小孩子很瘦，玩红色的球……”</p><p>大家表示没看到，薜菁不以为然，人吓人的游戏，他们玩的次数太多了。</p><p>经过小孩子身旁时，薜菁停了下来：“小朋友，快回去吧，别让妈妈担心。”</p><p>学校食堂门前，老校长和孟姨争执起来。</p><p>孟姨激动地说：“我老了吗？嫌我干不动了？”</p><p>老校长解释：“不是这个意思，没有的事，我是担心你。”</p><p>“你不用劝我了，我会坚持到最后一刻！你也知道，学校对我的意义，我的很多回忆在这里，我不舍得！”随即孟姨叹了一口气，“我知道你担心，我在这里没什么钱挣又危险。”</p><p>“好吧！你有什么困难，随时告诉我。”</p><p>“谢谢，校长！”</p><p>目送老校长离去，孟姨低下了头：“红丽还没有回来，我怎么走啊？”</p><p>红丽是她唯一的女儿，自小学习不好，是她舔着脸求老校长，才让红丽顺利进来读高中。否则以红丽的水平去别的地方读，肯定少不了一笔入学费。可惜红丽仍然我行我素，继续晃荡时光，学习成绩月月垫底，要不是老校长兜着，估计班主任早就让她滚蛋了。</p><p>不学好的红丽，模仿她的笔迹，在期末考试的成绩单签名，因此她与红丽吵了一架。红丽置气离开后，像人间蒸发了一般，彻底失去踪迹。每当想起这件事，她很是后悔，要是她的脾气好一点，与女儿好好说话，就不会这样了。更有好事者，把这件事跟学校的恐怖传闻勾连起来，成为神秘学妹失踪案。</p><p>晚上一行人在学校漫步，薜云感叹：“真香！”</p><p>阿思问是孟姨做的晚餐吗？薜云坏笑一声，“当然——不是，而是做饭的人，我是发现女人越老越有味儿，关键孟姨长得一点不老，她的D奶……”</p><p>阿生一拳打了过来，两个男生就这么扭打起来，女生们一时劝不开。就在她们无助的时候，一个邋遢的身影冲了过来，嘴里念叨着：“生生不可说，生不生不可说，不生生不可说，不生不生亦不可说……”</p><p>又臭又脏的男人反把阿生和薜云逼开，这男人疯了一样乱跑，大家避之不及。</p><p>李老师正好赶来，薜云一喜，贴在李老师身后：“老师，该怎么办？”说着又深深吸了一口李老师身上的气息，凉凉爽爽。</p><p>“没事，你们先回去。”李老师看向疯癫男人。</p><p>薜菁拉着薜云往回去，薜云满是不高兴：“干吗打扰我和李老师亲密接触，难得老师主动献身，这你未来的弟妹呀……”</p><p>“走了，哪有什么李老师？神经病！”</p><p>疯癫男人站在那里，望着薜云等人走远。</p><p>阿生来到孟姨这里促膝长谈，孟姨拉着阿生的手，互说着近年的经历。</p><p>阿生母亲走后，孟姨把阿生当成自己的儿子一般，一度被红丽嫉妒过。</p><p>眼看天色渐深，孟姨拍了拍阿生的手：“时间不早了，快去休息吧。”</p><p>阿生起身，孟姨忙拉住他的手：“你母亲求的那块玉，记得随身携带。”</p><p>阿生从脖子上掏出玉来，他刚出生时身体多病，母亲前往大陆的一座山求来。母亲打小告诉他，君子无故，玉不去身，君子比德于玉。</p><p>孟姨见阿生走远，四面八方作揖：“请你们不要伤害这个孩子，多谢！多谢！多谢！”</p><p>黑暗中一阵阴风袭来，似是回应她的祈祷。</p><p>“哥们，我回来了。”阿生在门前敲了一会儿，里面没有动静，薜云这小子难道还在生气？不应该吧，他就是个大屁嘴，说话肆无忌惮，过后就忘了。</p><p>又敲了敲，阿生感到不安，用力撞门，结果……没开！反倒是他的身体疼得不行，这就是“书生”的羸弱。</p><p>“怎么办？”</p><p>他一咬牙，或撞或踢，总之一番努力之下，门闩终于被破开！</p><p>“薜云，你抽什么风？”</p><p>薜云真的在床上抽风，眼睛怒睁，身体哆嗦个不停，床也在抖。</p><p>阿生吓了一跳，本是骂人的话，没想到薜云真抽了！</p><p>“严重吗？”阿生俯下身子，脖子上的玉也跟着坠下，薜云的身子忽然不抖了，喘着粗气猛然坐起来：“有鬼，那个漂亮的慰安妇刚刚就趴在我身边……真真切切！”</p><p>阿生笑了，“你胡说什么？”</p><p>薜云抽了自己一巴掌：“学校博物馆的资料上有个慰安妇，我说她漂亮，她听到了，所以来找我。刚刚，她就躺在我怀里，太可怕了，脸已经腐烂，身上全是血污……要不是你进来得及时，我肯定活不了！”</p><p>◆异闻</p><p>次日，一行人再次来到校博物馆，深入地了解和研究德川学院的历史和传闻。</p><p>莎莎漫不经心地在旧存刊物里翻找着，一个发黄的笔记本吸引了她的注意力，她拿翻开，扉页写着《异闻录》三个大字。</p><p>她看了一会儿，挥着手里的笔记本：“哎，快来看呀，有料！”</p><p>一行人围了上来，唯独薜云兴趣缺缺，紧张地打量着左右，生怕跳出个鬼来。昨晚的鬼上床经历着实吓倒了他，已经没有心情探索什么秘闻了，可是一个人宅在宿舍更怕，只好跟出来。</p><p>《异闻录》扉页上面写着：这是咱们学校的传统，凡是学校的成员，不论职工还是学生，均以不记名方式自由留言，记录学校发生过的事件，我们一同书写学校的历史！</p><p>“校草大赛，好土呀……”薜菁看到某段内容不禁摇头。</p><p>“学校总是阴风阵阵，晚上经过操场会听到哀怨的歌声，又恐怖，又凄凉。一个人走夜路，还会感觉到有人在背后盯着你，说不定郑红丽就是被它们捉走的……”莎莎读着，目光转向笔记本右下角的剪报：“这是郑红丽神秘失踪事件的报导……孟姨，郑红丽是孟姨的女儿？”</p><p>阿生点头：“孟姨一直不走，是为了等红丽回来。这是一宗五年前的神秘失踪案件，引起过一场小轰动，事后学校被迫取消寄宿制度。”</p><p>众人接着往下看，“当年日军在这里残杀了很多战俘和孕妇，简直泯灭人性，甚至用刀玩胎儿刺枪游戏。传说孕妇冤魂不散，要找到胎儿才能化解怨气……”</p><p>博物馆泡大半天，他们也没找到什么实质的闹鬼证据，他们决定深夜碰碰运气。路过食堂时，孟姨又在烧纸和衣服。</p><p>“你看这衣服，是你最喜欢的颜色，也是最新的款，就是价钱比较贵一点，无所谓了，你喜欢就好……喜欢要告诉我，不喜欢也要告诉，我可以去别家帮你买……”尽管这些年没有郑红丽的消息，但在孟姨心里，女儿肯定离世了，否则早就回来找她了。</p><p>看着孟姨悲苦的神情，阿生想起当年郑红丽在成绩单上替代母亲签名，母女二人争吵不休，他就躲在一听着。郑红丽因气愤走开，他跟了过去，追上她说：“如果你有课业上的问题，我可以帮你。”</p><p>“想说什么？”郑红丽不耐烦地打断他。</p><p>阿生笑了笑，腼腆却异常认真：“我喜欢你！”</p><p>郑红丽笑了，冷笑。</p><p>深夜，他们在校园逛了半个小时，不说鬼，连个影子也没撞见。</p><p>三个女手拉手，不禁想到孟姨的事，为她伤心。</p><p>薜菁说：“五年了，肯定死了，如果没死就是跟某个男生私奔了。反正，不管死活都在浪费孟姨的棺材本儿，买东西烧给她。”</p><p>一向文质彬彬的阿生斥道：“口这么臭，注意一下德行吧，小心这里的鬼来搞你。”</p><p>薜菁不甘示弱：“老娘活了二十多年，至今是处，总比某些人面兽心的人要干净！嘿，真要有个鬼，来段人鬼情缘，让我把处给了也心甘情愿！”</p><p>莎莎挡在两人中间，阿思也劝阿生消火。</p><p>回宿舍的途中，薜菁嘀咕道：“我才不怕什么鬼呢，反正我遇到的鬼一个个都很斯文，比人善良多了。”</p><p>薜云实在看不下去了，突然出现女生们身后，吓了她们一跳。</p><p>他得意地说：“还不怕，看看看看，吹牛吧！”</p><p>莎莎的眼里闪过一丝狡黠，伸手在薜云的双肩拍了拍，又靠近他的身体，“你好有男子气概啊！”薜云得意地低下头，就要吻莎莎的嘴，莎莎往后一退，忽然下手在他的头上也拍了一掌。</p><p>“拍灭你三把火，考验考验你的胆量！走啦，拜拜！”说完，拉着两个女生往宿舍去了。</p><p>薜云哼了一声：“臭娘皮，有鬼也肯定是先找你，谁让你那么浪……”</p><p>校长室的灯还亮着，校长翻着学校往期的刊物，时不时笑一笑。他年纪大了，就爱回忆往事。当他翻到一则失踪案时，神色变幻，最后叹息一声，放下了杂志。</p><p>就在这时，身后有什么东西倒下，他扭头一看，闹钟倒了。他若有所悟，往门口走去，书架的书纷纷自行落地……</p><p>没有空调的夏日简直是一种折磨，躺在床上左右睡不下的薜菁来到了浴室。</p><p>一个红色皮球滚了出来，瘦小男孩呆呆地追着皮球，薜菁弯腰捡起皮球递过去：“很晚了，小朋友，快回去吧。”</p><p>洗浴中的薜菁忽然想到一个问题，偌大的德川书院，除了老校长和孟姨两位职员，就是他们一行五人了。附近的居民怎么可能让孩子，深更半夜到学校来玩，这么大的地方，万一跟丢了怎么办？还有，这个小孩子独自一人不害怕吗？……这么想着，小孩子怕不怕她不晓得，反正她自己是怕了。</p><p>突然，一具冰冷的躯体从身后抱住了赤裸的她，她大惊欲要求救，居然嘴不能言。一股信息直接在她的脑海显现：“既然你想来段人鬼情缘，把处送出，那么如你所愿！”</p><p>“不要啊，不！……啊！”</p><p>次日，天刚刚亮，阿生和阿思相遇，两人皆是神色慌张。</p><p>“薜云，不见了，我一觉醒来，门开着他却没了！”</p><p>“薜菁也不见了，好像是昨晚洗浴没有回来！”</p><p>莎莎也跑了过来，三人合在一起，寻找这对失踪的堂姐、弟。</p><p>清晨，孟姨正在准备早餐，见莎莎三人神色异样，她问怎么了，阿生把情况说了一遍。孟姨大惊，放下手里的东西加入他们的队伍。</p><p>他们看不到的是，一个面容姣好，身穿新款时尚服装的女人看着这一切的发生。她的目光始终聚焦在孟姨身上：“妈，你给我买的衣服很合身……”</p><p>博物馆、操场、自修室等找了一遍，三个小时过去，仍然不见薜云的身影。</p><p>莎莎三人急得不行。</p><p>孟姨看着他们：“你们刚来时我就叮嘱过，与这里的人鬼互相尊重，你们是不是做了什么不好的事？”</p><p>没人应答。</p><p>阿生只好硬着头皮站出来：“我们……说话稍微有点得罪人吧，至于其他，我们真的没有。”</p><p>孟姨瞪了他一眼：“我听校长说你们在查学校的历史，尤其灵异传闻，这件事对他们来讲也是大忌。正所谓一死百了得安宁，而你们恰恰是在打扰他们的平静，他们当然会报复。哎！”</p><p>“孟姨，都是我们的错，我们不敢了，等找到薜菁姐弟，我们就走。”阿思弱弱地说。</p><p>事已至此，孟姨不忍心再训斥他们，忽然想到什么：“宿舍是不是挨个搜过了？”</p><p>◆疯癫</p><p>阿生说：“校长给我们的钥匙，只有楼门和二楼、三楼的房间，别的楼层上了锁。”</p><p>“去找校长，把所有的钥匙拿来，把每个宿舍搜一遍，如果……”说到这里，孟姨心有不忍。</p><p>阿思问：“如果还没有找到怎么办？”</p><p>孟姨无力：“只能报警了。”</p><p>很快，老校长也加入了他们的搜寻行动，终于下午三点的时候，在宿舍楼顶找见了昏迷不醒的薜云。</p><p>看着这一幕，大家不寒而栗。原因有二，一是前往楼顶的通道锁着，常年没有使用这把锁，锈到钥匙都打不开，最后是用工具破坏了锁。那么薜云，如何不撬开锁上到楼顶？二是薜云身穿博物馆里日军的服饰，他为什么要穿上这件衣服？</p><p>老校长无言，最后说：“送他回宿舍。至于薜菁，我去报案。”</p><p>傍晚的时候薜云昏昏沉沉醒来，睁开眼他的第一句话就是：“不要啊！不要啊！我不要当你的丈夫，我还年轻，我说过的话，你就当我是放屁吧，我不是有意的呀！”</p><p>守在一旁的阿生见忙问怎么了，薜云喘着气，说睡觉时听到有人叫他的名字。他以为是阿生，便应了一声，然后他的身体像是失控一般往博物馆而去。到了博物馆，看到展示的枪支和刀具，他的身体兴奋起来，摸了又摸，像是无上的珍宝。</p><p>他又来到日军服装前，兴奋地换上，拿起柜子里的一把刀，对着资料上的慰安妇的图像捅了起来。可怕的是，图像上居然流出了浓浓的黑臭血水，还有女人的惨叫。</p><p>要不是身体不由自己控制，薜云非得吓晕不可，但他的身体像是着了魔一般，疯狂地往慰安妇的图像上捅刀，一股股的血水顺着墙壁流到他的脚下……</p><p>“我好痛苦啊，可恶！”一个女人的凄厉叫声，在他的脑海响起。</p><p>不知为何，薜云没有害怕，反而同仇敌忾：“我也是，我的身体根本不受我的控制！”</p><p>女人沉默了片刻，又是一阵阵惨叫，“我可以救你，但你要娶我……我生前是个苦命人，还未嫁到夫家就被鬼子抢了……受尽屈辱，最后我怀了他们的野种，可是他们居然在孩子将要临盆时，生生用刀剖了出来……”</p><p>薜云虽然不能控制身体，但他的思维还在，听着女人断断续续的回忆，毛骨悚然！</p><p>“孩子不知道被他们扔到了哪里去……我找到孩子，再和一个男人结为夫妻，我就有了名分，可以带着孩子转世……正好，你可以做我的男人……你愿意吗？”</p><p>他看不到女人，却能听到女人的声音，再看看不受控制的身体，好像没有别的选择，于是答应了。</p><p>他刚答应下来，博物馆里无端生出一阵阵阴风，越来越强，并且飘起了血雨。</p><p>“血……怨……恨……”女人的声音幽幽传来，空气里弥漫着浓浓的血腥，无尽的血色模糊了视线。</p><p>“惨死在这里的姐妹们，助我一臂之力，消灭这个残存的鬼子吧！”女人的声音刚落，血腥味儿更浓了，如同海浪一般汹涌而来，瞬间淹没了整个博物馆，薜云也没了意识，等他醒来时已经在宿舍里了。</p><p>“孟姨。”阿生起身。</p><p>孟姨走过来，看着虚弱的薜云，摇头道：“你不该答应她呀，她一定会找你兑现承诺，这是逃不掉的。”</p><p>“孟姨！”薜云“扑通”跪下。</p><p>孟姨无能为力，薜云失了魂般倒在地上。</p><p>孟姨痛苦地闭上眼，却又突然睁开：“我不行，但有一个人……”</p><p>“什么？那个疯疯癫癫的老男人，居然是一位高人？”走在路上，阿生听到孟姨说那个又臭又疯的男人是位道门高人，大吃一惊。</p><p>孟姨摇头：“他这个人就如济公活佛，看似疯疯癫癫，其实大有智慧。自从我来到学院打工，他一直在。老校长透露，学校能够这么些年安稳无事全赖他护佑。”</p><p>“天就要全黑了，薜云说慰安妇鬼会来找他，还来得及吗？”从早到晚，他们没吃一顿饭，要不是事急硬撑着，阿生感觉自己会倒地不起。</p><p>一个小时过去了，附近找了一大圈也没有疯癫男人的身影，二人失望地回到书院。不料，书院门口有个邋遢的男人正站在那里，昏黄的路灯下鬼神难测，“生生不可说，生不生不可说，不生生不可说，不生不生亦不可说……”</p><p>反反复复，还是这句。</p><p>“先生，可算找着你了！”阿生兴奋地冲上前，疯癫男人一把躲开，“生生不可说，生不生不可说，不生生不可说，不生不生亦不可说……种如是因，收如是果……”</p><p>“种如是因，收如是果？”阿生若有所思，追着疯癫男人，只跟了几百米就没了力气，倒在地上起不来。</p><p>他绝望了！</p><p>一个脏兮兮的手掌伸了过来，他顺势抓住。</p><p>疯癫男人看着他，摇头道：“晚了，已经晚了，事可二不可三，我接连阻止你们两次，可惜你们不明真意。”</p><p>“先生，我同学他……”阿生不死心，疯癫男人摆摆手：“我老了，他们很强，而且抱成一团，我根本对付不了，所以连警告你们的话都不能明言。”</p><p>“先生……”</p><p>疯癫男人上前一步，往阿生的天灵位置吐出一口臭气，头也不回地走了。</p><p>阿生一个激灵，感觉眼里看到的东西似乎不同了，但哪里不同又说不出来。同时，一段被封印在记忆深处的往事浮出水面，那是他刻意忘却的记忆……</p><p>“听到你的声音就觉得想吐，你除了读书什么都不懂！”当年郑红丽听到阿生的表白，先是冷笑，而后一脸的鄙夷：“蒋辉生，就是有你这种人，我才会被比下去，才会让母亲不满……”</p><p>“不！不！不要，我不要想起来……”蒋辉生是阿生名字，阿生惊慌失措，行止疯癫。</p><p>孟姨问他怎么了，阿生先是笑又是哭，像是个受伤的狼，往书院方向跑去。</p><p>书院门口一个红色的皮球弹跳出来，挡在必经之路，瘦弱的小孩子站在门口，不去捡皮球，这么直直地望着阿生。</p><p>想起薜菁说的话：“那小孩子很瘦，玩红色的球……”当时大家以为她在开玩笑，现实证明，她真的看到了。那么，这个小孩子……</p><p>阿生浑身颤抖，掏出挂在胸口的玉，这是他刚出生那会儿，身体多病，母亲去大陆的一座山求来的。母亲打小告诉他，君子无故，玉不去身，君子比德于玉。另外，母亲没有告诉他的是，玉还有辟邪的作用。</p><p>他紧紧握住玉，闭上眼睛冲了过去，接着碎裂的声音响起，等他睁开眼时，手里握住的只有破碎了的玉。至于玩红色皮球的小孩子，已经没了踪影。</p><p>他杵在这里良久，这玉是母亲最后一件遗物。</p><p>父亲死得早，母亲也在他念中学那会儿走了，如今玉碎了，他真的是天地间孑然一身，于双亲再无丝毫牵挂！</p><p>◆如是</p><p>莎莎坐在宿舍楼门口抽泣，见阿生回来，她站起来瞪着通红的双眼：“薜云死了，阿思不见了，我给你打了好多次电话，你就是不接。”</p><p>“什么？”薜云的死在他的预料当中，阿思竟然失踪了，阿生掏出手机发现开不了机，应是疯癫的男人时不小心摔的。</p><p>阿生思索道：“我们一起去找阿思！”</p><p>没有经历太多波折，两人在宿舍楼二楼的洗漱池旁找到了阿思，另外老校长也在，他跪在那里拿着锤子往池子底部一下下凿，边凿边对阿思说：“我每天都在补偿，我也很后悔……”</p><p>阿思冷冷说道：“你以为给她工作，加她工钱，就是补偿了吗？”</p><p>莎莎和阿生察觉异样，尤其阿生听着阿思变了的声音，瞬间想到了一个人——郑红丽！</p><p>是她，她回来了！</p><p>“我是阿生外公，实在不忍心断送他的未来。”</p><p>“说得真好听，你这个自私的人，根本就是为了你自己，你不想断送的是你的未来。”阿思说到这里，声音陡然尖锐起来：“我就活该没有未来吗？”</p><p>阿生和莎莎双双捂住耳朵，窗户的玻璃剧烈震动，最后“咣”的破碎开来，阿生和莎莎、老校长三人的耳朵都流出了血。</p><p>老校长听到这声质问，忽的磕起头来，很重很重，几下就流出了血。</p><p>“这……这是怎么回事？”莎莎不明所以。</p><p>阿生懂了，他已经明白了。</p><p>“红丽，冤有头债有主，当初都是我的错！”阿生跪了下来。</p><p>莎莎吃惊：“阿生……”</p><p>“对不起，郑红丽……”老校长说着。</p><p>阿思，准确地说是郑红丽附身的阿思：“蒋辉生，五年了，是时候赎罪了！”阿思的身体一软，幸好莎莎手快将她接住。</p><p>就在这时，老校长凿出的洞里伸出一只腐烂的手臂，那漆黑破败的手掌捏住老校长的下颌，“咔嚓”一响，鲜血顺着断裂的血管流出，老校长睁大双眼死去！</p><p>莎莎无法忍受这血腥的场面，尖叫一声，倒在地上。</p><p>紧接着，破洞里爬出一个身穿校服的女生，严重糜烂而破败五官，浑身上下冒着一股浓浓的臭味儿，她迈着僵硬的步子靠近阿生，阿生吓得退了几步。</p><p>“嘿嘿！你不是说喜欢我吗？为什么害怕了？还找了女朋友？哈哈，骗子……”郑红丽说着，她的五官和身体渐渐起了变化，面容姣好，穿着当下最流行的款式，束腰的下装将她的腰衬得又细又软。她的身上有一种书香气质，给人以好感，看着就像是教书的老师。</p><p>“你……李老师？”阿生想起自修室门前，有过一面之缘的李老师，难怪会感到一丝熟悉，这不就是郑红丽长大后的模样吗？</p><p>郑红丽又走了一步，阿生后面是墙壁，无路可退。</p><p>“现在这副模样，你是不是喜欢？”</p><p>阿生笑，苦笑。</p><p>郑红丽脸上满是鄙夷：“这次你一来学校，我就想着给你点教训。可惜，你身上有玉护身，我靠近不得。倒是薜云那个色狼，阳气不足反而看到了我，那天我吸了他一些阳气增强法力才让你看到。接下来这几日，薜云一直缠着我，让我没有时间对你下手，也算你走运。现在好了，薜云因为好色付出了应有的代价，这下轮到你了！”</p><p>郑红丽的五官和身体再次变幻，严重糜烂破败五官和身体再次显现，她伸出手来，一把掏进阿生的心脏。再是一掏，一块鲜红跳动着的心脏被抓了出来。阿生瞪大了双眼，只觉得身体越来越凉，随后彻底没了意识。</p><p>“哈哈！罪有应得！罪有应得！”郑红丽疯狂地笑着。</p><p>当年她在成绩单上替代母亲签名，与母亲因此争吵不休，最后的她生气跑到一处逼仄的小道独自伤心，没想到阿生跟了过来，并向她表白。要不是他的存在，母亲也不会经常这样拿自己比较，就是因为他的成绩太好，反而衬得她成绩太差！</p><p>于是她心生一计，扯开自己上衣，喊叫强奸救命。阿生先是大惊失色，然而看到她胸前的风光后，说了一声：“对不起”。</p><p>阿生目光瞬间变得狰狞，堵住她嘴并强奸了她，最后她昏迷了过去。等她再醒来时，发现自己被困在一个墙体里面，透过尚未完全砌好的孔洞，看到了校长正在垒砖。</p><p>她求校长放了自己。校长却说：“阿生这个混账小子，竟然在我选届的时候闹事，没有办法，要怪就怪你命不好。我如果放你出去，我就完了，所以……对不起！”</p><p>对不起，多么简单的词，好像说出这句话，就可以放心大胆地行凶。</p><p>“红丽，红丽，我听到你的声音了！”孟姨跑了过来，看见昏迷的莎莎和阿思，以及明显没了生命迹象的阿生和老校长。</p><p>“女儿，你在这里对吧？快出来吧，让妈看看你！”孟姨满脸期待。</p><p>郑红丽一怔，摇了摇头，声音哽咽：“妈，女儿不孝，一直没给你争口气……”</p><p>“你烧给我的衣服很合身，我穿着很好看……”</p><p>“罪有应得的恶人已经死了，这两个女生是无辜的……”</p><p>“如果有下辈子，我还要做你的女儿！我走了，你多保重……”</p><p>孟姨坐在地上痛哭不止。</p><p>夕阳西下，莎莎、阿思二人跟孟姨作别，上了去往火车站的车。</p><p>阿生和老校长的死，莎莎、阿思二人不知道真相，她们以为恶鬼作祟。至于薜菁的踪迹，却成了一个谜。</p><p>经历了这一事件，莎莎、阿思二人再也没了寻找灵异秘闻的想法，往后的日子里把精力用到了学业上。</p><p>（全文完）</p>]]></content>
    
    
      
      
    <summary type="html">&lt;p&gt;◆引子&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“欢迎大家收听今晚的恐怖在线，最近很多听众打电话或是电邮过来，回应本地一间很猛鬼的学校，叫做德川书院。我相信跟它的历史背景很有关系，这所学校曾经在二战期间被日军占据过……”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“很多人进去灵探，表示见到亡魂走来走去。在这里读书的朋友回忆说，</summary>
      
    
    
    
    <category term="校园灵异" scheme="http://example.com/categories/%E6%A0%A1%E5%9B%AD%E7%81%B5%E5%BC%82/"/>
    
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>魂飞走了</title>
    <link href="http://example.com/2021/05/17/%E6%A0%A1%E5%9B%AD%E7%81%B5%E5%BC%82/%E9%AD%82%E9%A3%9E%E8%B5%B0%E4%BA%86/"/>
    <id>http://example.com/2021/05/17/%E6%A0%A1%E5%9B%AD%E7%81%B5%E5%BC%82/%E9%AD%82%E9%A3%9E%E8%B5%B0%E4%BA%86/</id>
    <published>2021-05-17T12:45:00.000Z</published>
    <updated>2021-05-17T12:55:44.847Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>初中应该是青春阶段最活跃的时期吧，无穷无尽的好奇心，我就读于本地最近的初中我身处的班级是平行班，正因为如此我们的班主任对我们都是睁一只眼闭一只眼的看管，并且当时也都住校每天都有晚自习，人都是这样不作不死，明明很害怕却又去接触，我们是多媒体教室，钥匙都是由班长保管，晚自习各科老师都是一笔带过，然后就是看电影，（恐怖片）床下有人,电梯惊魂，478宿舍,咒怨，笔仙.……几乎所有当时能看的恐怖片都看遍了，我就是那种明明害怕却作死要看的，接下来所说的我不确定是不是看恐怖片心里阴影造成的还是真实的，我们的宿舍在最高层4楼，宿舍的旁边是通往5楼楼顶的楼梯，楼梯道是用铁门锁着的他们都说之前有个女生从上面跳楼了，感觉每个学校楼顶都有这样一个故事（哈哈），那天晚自习看了笔仙，这群损友就组织晚上在寝室玩，当然我是拒绝的，但是我不能不合群啊入乡随俗（是好奇心害死猫）铅笔，纸，就连蜡烛都搞来了，万事俱备只欠东风，宿舍关灯了所有人跟着提示操作，“笔仙笔仙，你是我的前世，我是你的今生”我艹动了，（哈哈哈哈）这舍友有毒吓我一跳，上一局的捉弄，这一局大家都格外的认真，咒语说到一半真的动了，我们互相询问是不是恶作剧，没人承认，大家心里都打了个颤，我有点慌了甩开了手中笔，若无其事的说到太假了了吧，散了散了，可能是手太紧张抖了一下，上一秒的游戏很快的就在大家的谈笑声中消失，那时是个夏季，到了傍晚月光很强，就连寝室都有了丝光亮，大家都躺在各自的上下床玩手机我的位置是靠窗的上床，到了11点左右，窗外突然就飞进了一只萤火虫，奇怪的是它一直在我上空上下旋转，最后我将它打到了地上，为什么就在我这飞？很快一天就过去了又到了晚上，今天天气有点不好打雷闪电，有个舍友害怕就跑来和我睡，我们都各自玩着手机，我打开了QQ空间，里面有了新的动态，是XXXX省因为XXX被淹死了然后下面就配了一张图，图中有三个男的，一个女的躺在地上盖着白布脸色苍白，我就告知他们这个新闻，和我同床的女生就说要看看，我就把手机递给了她，她说着这个女生有点眼熟并且将图片放大正当那个苍白的脸霸屏时，那个女的眼睛👀睁开了，我不经意漂了一眼，从侧面都感觉那个眼睛再看着我，我的手机直接被她吓得扔出去了，我们两都被吓到了，整个寝室瞬间被我们的尖叫声吵醒，不用想我们被舍友骂了，我捡手机时都是把屏幕背对着自己，然后黑屏关机，当时就想是发动态人的恶作剧，两个人就抱着睡着了，时间好快，星期五放学了，回到家后父母不在，就和妹妹去了奶奶家，晚上妹妹说要和我玩个游戏，我站在门后面，她拿了个板凳垫脚从另一面看着我，我仰视着她他不停的在笑，突然他就喘不过气了，然后我看见她的脖子上有一缕头发我伸手将它拿掉，妹妹的头一下子掉了下来我接住了她的头颅她看着我不停的笑，我瞬间从梦中惊醒，我打开了灯身体紧紧的和妹妹凑在一起睡去，时间很快又是新的一天，我们都吃了午饭，爷爷奶奶去村里溜达了，妹妹在看动画片，我特别困就迷迷糊糊的睡着了，当我再次醒来的时候房间里黑漆漆的，只有门缝里夹着点微光，我隐隐约约看到一个黑色的人影爬在我的腿上，第一反应就是跑和尖叫，可是我动不了，声音顶在嗓子眼却出不了声，全身只有眼睛可以活动，我害怕，我闭上眼睛，泪水一直在流，过了一会，我开始可以动了，我起身立马用脚摸索着鞋叫喊着我妹的名字跑了出去，我妹问我怎么了，我没说话我怕吓着她，我拉着她就往户外跑，看到阳光那一刻觉得特别有安全感，晚上我毅然决定不在奶奶家睡，时间很快星期天又来了，要去学校了假期总是那么短暂，上完晚自习回到寝室关灯以后总感觉凉嗖嗖的，我和舍友睡到了下铺，我们拿着手机看着剧，到了12点左右就只剩我们两人，我们还在看突然手机的音量调到了最小，可能是我不小心按到了，几秒后又关了，舍友说我拿吧，又过了几秒后又自动关了，我想想最近的遭遇我有点慌了，她也是，虽然不说但是那种诡异的气氛，我们都能感觉到对方的害怕，我牵强的说不看了吧睡觉了，我们都在找个心里安慰，嗯嗯，睡吧，我手机从来不会出现这样的问题，我的脑袋不由自主的脑补画面，我慌了，又是新的一天过去了，一到晚上我就有点慌凉嗖嗖的，我选择和舍友睡在下铺我睡边上，我们聊着日常，说说笑笑不知不觉大家都话题聊尽了，都迷迷糊糊快睡着了，突然有人打了我一下，我在想肯定是我和他们说最近的遭遇，故意吓我，明明我就有点害怕还这样，我就忍不住骂了她们，有的睡着了，就只剩迷迷糊糊的一个懒散的回应我，谁打你了……话刚落我一下子毛骨悚然，今天就只有我和旁边的舍友睡在下铺，她们根本打不到我，瞬间汗毛竖起来，一下子像是被电了似的，我现在无比的清醒脑子一片空白，我控制不住的颤抖冒冷汗，我将被子包裹住我的全身，防住身体再次被碰到，紧紧的挨着舍友，舍友感觉到了我的抖动问我怎么了，我说没事，她太困也就没在意继续熟睡，我的意识一直清醒到凌晨3.4点，不知什么时候才睡着，从那一晚开始每到晚上在寝室我就害怕，就连上厕所我都要喊朋友一起去，我也不敢一个人睡，每一天都换着和不同的人挤着睡，我每晚都失眠，隔三差五的做噩梦，终于熬到星期五了，我迫不及待的想要回家，爸妈依然不在家，我跑到奶奶家，我哭着和奶奶说了我的遭遇，听完后奶奶就带我去了一家卖死人用品的店，找到了一个男的50岁左右，奶奶和他低估着，那个男的就问我发生的事，然后他和奶奶说着明晚到家里做法事，回家的路上我问奶奶他是谁，奶奶告诉我他家祖祖辈辈都是“先生”，到了第二天晚上那个先生来了，他到的时候天都快黑了，刚好那天停电，家里只有手电筒，先生让奶奶准备鸡，大豆米，花椒，鸡蛋我就只记得这些了，接着爷爷领着我们几个人穿过竹林来到了祖坟面前，先生让我跪在祖坟面前，然后他把那只活鸡放在我面前杀了接着点香，烧钱纸，然后他一边低估着什么一边往火里扔东西，最后他把一个生鸡蛋扔进了火堆，让我磕头祈祷，最后他将鸡蛋捞出放在碗里，回到家后，他让我把鸡蛋吃了（鸡蛋壳碎了，里面有香灰，我只吃了蛋黄）他询问我爸妈名字我的生辰八字和属相，然后他用鸡血在符纸上写了一些看不懂的文字，最后放了花椒，大豆，米，还有什么忘了，用红布包裹着是个三角形的让我带着它不要拿下来，就这样我做了法事，真的是一顿猛虎操作，我问奶奶我是怎么了，她就说魂被吓走了……之后在学校我的确觉得没那么害怕了，也没有做噩梦，或者发生不好的事，后来想想不知道是我看恐怖片看多了心里作用，还是真的有那么一回事。</p>]]></content>
    
    
      
      
    <summary type="html">&lt;p&gt;初中应该是青春阶段最活跃的时期吧，无穷无尽的好奇心，我就读于本地最近的初中我身处的班级是平行班，正因为如此我们的班主任对我们都是睁一只眼闭一只眼的看管，并且当时也都住校每天都有晚自习，人都是这样不作不死，明明很害怕却又去接触，我们是多媒体教室，钥匙都是由班长保管，晚自习各科</summary>
      
    
    
    
    <category term="校园灵异" scheme="http://example.com/categories/%E6%A0%A1%E5%9B%AD%E7%81%B5%E5%BC%82/"/>
    
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>中学时期请过的笔仙</title>
    <link href="http://example.com/2021/05/17/%E6%A0%A1%E5%9B%AD%E7%81%B5%E5%BC%82/%E4%B8%AD%E5%AD%A6%E6%97%B6%E6%9C%9F%E8%AF%B7%E8%BF%87%E7%9A%84%E7%AC%94%E4%BB%99/"/>
    <id>http://example.com/2021/05/17/%E6%A0%A1%E5%9B%AD%E7%81%B5%E5%BC%82/%E4%B8%AD%E5%AD%A6%E6%97%B6%E6%9C%9F%E8%AF%B7%E8%BF%87%E7%9A%84%E7%AC%94%E4%BB%99/</id>
    <published>2021-05-17T12:43:00.000Z</published>
    <updated>2021-05-17T12:55:31.251Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>世界上无奇不有，灵异的事情到底是科学所说的幻想症，还是真实存在着第三空间，到现在还是个未解之谜。</p><p>所谓宁可信其有 不可信其无，都是见仁见智。</p><p>我身长在马来西亚的一个小镇，从小就接触宫庙非常多，因为我爷爷是开宫庙的，我的父亲也是一名乩身（乩童）。也不知道是不是这个的原因。所以自己能遇见还是接触多了，有了所谓的幻想症，我也不清楚。但是唯一能确定的是，我确实是遇见了。</p><p>在我中学的一段时期里，曾经和同学一起请过笔仙，笔仙到底是真有其事还是心里作用反射，这真的说不清。在我身上就发生了一段不可思议的事情。</p><p>故事的开始-在我中学那个时期里（14岁-16岁），笔仙成为一种潮流，大家都抱着好奇的心里尝试，有的人觉得是其中一名参与者默默的在用暗力移动铅笔，有的人却相信是真的有灵体在身边，还有些人玩了一点感觉都没有，剩下的就是出事情的那位了。那个人就是我。</p><p>当时我和三位同学，就想尝试到底什么是笔仙。于是我们就准备了，纸，画了笔仙的入处和离处，再加上一些让它可以回答的句子和数字（0-10）。还有比如：是，不是，在，不在，男，女等等。</p><p>我们的玩法是4个人握着一支铅笔的中间处，手搭手轻握着。由于他们三个不敢放在铅笔的第一手，于是我就做了那个第一手。然后把铅笔放在纸上的中间处。就开始了我们的尝试：请笔仙；笔仙笔仙，请你出来，有事相求，心里很是默念诚心的一直念笔仙笔仙，请你出来，有事相求·······</p><p>前后不到几分钟，笔真的开始动了，由于当时我是握着铅笔的第一把手，很明显感觉到那种力量（加上自己本身有敏感体质，忽然感觉头晕），同时也在怀疑是不是其中一个同学在从中作怪默默用自己的暗力让铅笔移动。接下来大家就问怎么办，动了，需要怎样问。我又做了那个开头的，自然的问到，你几岁，男还是女，现在的位置在哪里······</p><p>铅笔开始移动了，但是动的非常慢，这个也是让我印象非常深刻，记得是24岁，女，位置在我的旁边（因为笔移动到我坐向的位置，所以估计是在我旁边或者后面。）</p><p>于是大家也就开始问起了一堆问题，只有我不再问，因为我的身体真的有种说不出的不舒服。突然，其中一位同学直接问，是不是你们在动，我相信当初我们4个都在怀疑有人在移动铅笔，但这是禁忌，不能这么问，只能等结束之后才能聊。我当时就觉得应该会出事了。</p><p>然后笔也不动了。我也直接说笔仙，请你回家，不好意思打扰了。笔就开始往我们写的离处那个方向走，一到那个点。说也奇怪，我不再感觉不舒服也没有头晕了。我也立马把笔拔断，纸也撕开。一把手直接丢了。因为我们那里的说法是需要这样做，就跟着做吧。</p><p>结束了请笔仙的体验，我们四个就商量了，到底是怎么一回事，是真是假，有没有人在默默移动那个笔，得到的结论是，没有人移动那支笔。我们也觉得没有什么好说的了，反正也尝试了，不管真假，就随便吧。我也没有想多，就和往常一样上课，逃课，去吸烟之类的，因为我不喜欢读书，在学校都是问题学生。老师也很是头疼。</p><p>但是就在第二天，问题来了。我到学校的时候，就发现昨天那个感觉回来了，头晕，不舒服，更强烈的感觉有东西在跟着我，但是我看不见。就这样不舒服了一整天。（其实我当时也没有想的特别多，因为我压根就不怕这种鬼鬼怪怪的事情了，毕竟在那个年纪遇见了很多这些事。）</p><p>就在我下课准备回家的时候，同学被其他种族的人欺负，我们称之为马来人，就是马来西亚当地的马来人（不是华人）。于是就干架了。</p><p>干架前，我是很不舒服头晕的，持续了一整天，当干架的时候，我在对方的位置后方看见了穿黑色衣服戴帽子的女人，但是看不清楚脸，都已经在干架了，也没有理会那么多，心里觉得怪怪。</p><p>打架的同时，训导主任也就赶了下来，我们也跑了。其实还是会被抓，只是不想留校而已。我和同学搭上了巴士坐着缓和休息的时候，我就在想，那个黑衣戴帽子的女人到底是谁，不可能是老师。因为学校的老师多数是回教徒，一定包着头巾，不可能戴帽子。</p><p>华人老师更加不可能，因为没有几个而已，我都认得。回到家之后，我也不想了，得挨骂，因为校服都破了，全身都是打架伤。</p><p>就去洗澡的时候，我那个感觉又回来了，很强烈，我脚都站不住，扶着墙壁保持平衡，感觉有人在洗澡房外看着我，在洗澡房休息一回，那个感觉又没有了。我在想是不是我生病了。于是就吃了晚餐，想早点睡觉，觉得可能是发热气还是生病的前兆吧，就躺在床上休息，很快的我睡着了。</p><p>睡到半夜的时候，自然的醒了，当我醒来的时候，我看见那个女人了，但只有影子，在墙壁上，很明显就是戴帽子身形和我在学校看到的差不多一样。我顿时也觉得我出事情了，我想起身的时候，瞬间就不见了。</p><p>我于是就默默的闭上眼睛，看看能不能和它交流，但是什么也感觉不到，我只说了，为什么找上我，是不是笔仙请到的是你还是有其它的什么事情，你可以托梦告诉我，别来我家里。说完我倒头继续睡，什么也没有发生，也没有梦到任何事情，一觉到天亮。</p><p>第二天，我没有去上学，因为昨天打了架，不想去学校听那么多人生大道理，就在家休息，其中一位参与笔仙的同学联系我，问我有没有什么情况，我也不多加说什么，他说其他人都没有什么觉得奇怪还是发生什么事情，就和我说一定是有人在移动铅笔，我也回答的敷衍，聊不下去，就把手机盖了。就这样，这一天，什么也没有发生。</p><p>第三天，我回学校，还是被训导主任叫到了训导室，听了一堆人生大道理。回课室的是时候，那个感觉又来了，我很确定的是，我没有生病，我没有想多。只有一个直觉告诉我，我必须再请多一回笔仙。</p><p>我就告诉其他3位同学还能陪我一起请多一次吗，就把我发生的事情告诉他们。结果只有一位答应跟我一起请笔仙。其他两位已经有感到害怕，不敢再接触。于是就开始继续第二次的请笔仙，但是只有两个人，就是我，和其中一位同学。</p><p>这次请的时间特别快，而我也没有感到不舒服和头晕，只感觉背后一阵凉，移动速度和第一次有很大的差别，移动的特别快。问题还没有问。就写出了24岁。女。位置一样是在我旁边。</p><p>我的同学也顿时脸色有点难看，因为2个人握笔和4个人握笔，真的有很大的差别。结果写出了一个字，（嫁）。然后迅速的移动到离处点，它离开了。此时我也无法说什么，我的同学也没有说什么。我只想到这个事情需要做处理。</p><p>下课回到家，我就把事情告诉了我爸，被骂了一顿，也马上带去爷爷宫庙办事处理，去到神庙的时候，我爷爷当时不在，我爸就和叔叔商量了，马上请神。我爸是请六壬仙师，叔叔是请济公活佛。</p><p>当时是叔叔请神，我爸并没有，只是在旁边辅助叔叔。济公活佛一来到，就问我为什么那么不听话，要玩这些东西，说我被缠上了，但是它伤害不了我，它也没有恶意，它只是想找冥婚，但是我爸反对。不想我冥婚。</p><p>我也觉得奇怪，为什么4个人，只有我出事，我就问了，济公活佛的告诉我，它已经注意我很久了，现在在宫庙外面等你，天天跟着你，也有在暗中保护你。只是它没有办法投胎，它在很久以前自杀了，她是在24岁往生的，名字我就不说了，死了多久济公活佛也没有说，时间到了需要找到有缘人帮助，那个人就是我。</p><p>我一股觉得好同情，毕竟也没有害过我，所谓人鬼殊途，还是必须得处理，济公活佛有跟它谈判，我爸反对，不能和我冥婚，只有一个方法可以处理，就是做法，超度，但是必须全程我都要在，帮忙，简单来说，陪它走完最后一程，毕竟它已经到时间了，加上和我有缘分，我就答应，它的法事，我全程处理，亲力亲为。</p><p>第四天一大早我就和妈妈去神料店买了很多贡品，开坛需要用到的东西我也一一帮忙，我妈煮的食物（祭拜它的），我也旁边帮忙，直到晚上济公活佛做法的时候，烧祭品烧金银宝烧往生咒那些，我也要求我自己一个人烧，因为太多了，需要更长的时间才能完成，我也不明白自己为什么会突然变了一个人那样。</p><p>法事将近结束的时候，起了很大的风，就一阵而已，那个感觉，在场的人都能感受到，也在那一阵的同时，我不由自主的哭了，真的搞不清楚状况，也不明白自己为什么会突然哭了起来，之后济公活佛来和我说，它终于解脱，它是在哭，而我一直以来都跟它有一些感应，只是没有请笔仙的时候，感应不强烈，就是玩了笔仙，它才有机会让你感觉到它的存在，所以它哭，我也不由自主的一起哭。</p><p>最后，我总觉得济公活佛有些话不能告诉我，我也知道和那个它，一定有什么前世原因，我永远也得不到答案，唯一得遗憾是在这里，但是它也已经解脱，希望下一世可以好好的活下去。</p><p>备注：发生我身上的事情，真的太多太戏剧化，可能也很难令人信服，但真真实实的发生。我不是写鬼故事的，我只想分享，如果觉得我是在编辑故事，您可以选择不看，或者就真的当作鬼故事来看待就好，谢谢。</p>]]></content>
    
    
      
      
    <summary type="html">&lt;p&gt;世界上无奇不有，灵异的事情到底是科学所说的幻想症，还是真实存在着第三空间，到现在还是个未解之谜。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所谓宁可信其有 不可信其无，都是见仁见智。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我身长在马来西亚的一个小镇，从小就接触宫庙非常多，因为我爷爷是开宫庙的，我的父亲也是一名乩身（乩童）。也</summary>
      
    
    
    
    <category term="校园灵异" scheme="http://example.com/categories/%E6%A0%A1%E5%9B%AD%E7%81%B5%E5%BC%82/"/>
    
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>女孩</title>
    <link href="http://example.com/2021/05/17/%E6%A0%A1%E5%9B%AD%E7%81%B5%E5%BC%82/%E5%A5%B3%E5%AD%A9/"/>
    <id>http://example.com/2021/05/17/%E6%A0%A1%E5%9B%AD%E7%81%B5%E5%BC%82/%E5%A5%B3%E5%AD%A9/</id>
    <published>2021-05-17T12:43:00.000Z</published>
    <updated>2021-05-17T12:55:37.721Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>这事是我听我一个表姐说的，我那个表姐大我五六岁，这是她跟我说过的一个事情，是她上中学的时候亲身经历的，她上中学的时候大概也就是1999年到2001年的时候，也就是在她初中的时候。</p><p>那个时候是初二年级，班上分来一个转学生，一个女孩。一个性格比较孤僻的女孩，不喜欢和人说话，学习成绩也很差，几乎每次都考全年级倒数排名，就叫她x吧。</p><p>后来班上的人就喜欢欺负x，因为她不合群总是一个人，中学生都有这种喜欢抱团欺负人的心理，其他人倒还好但有几个特别过分，因为那个时候他们班上有很多父母离了婚的小孩，他们就组建了一个“离婚团”专门欺负其他的父母没有离婚的孩子，“离婚团”的那十几个欺负她就特别严重。</p><p>比如在她的书包里放一些沙子，或者上课时候拿东西丢她，趁着她不在把她的书扔来扔去，更过分的是在她下楼梯的时候绊倒她，但每次她都会用狠狠地眼神瞪着欺负她的人，什么话都不说，很多人都说x脑子有问题，就连老师也这样说。</p><p>其实一开始x也和班主任讲过，但班主任去管那些学生的时候，都是管一阵过一阵，也没什么作用。</p><p>后来就干脆睁只眼闭只眼，毕竟x也不是什么优等生学习又烂，像这种学生对老师来说也是个问题，后来她也不在告诉老师，每次都默默忍受。</p><p>结果有一回出事了，学校在劳动节放假前组织大扫除的时候，她在窗户边沿擦玻璃，结果一个男同学一把搬开她脚下的桌子，因为她一只脚踩在桌子上另一只脚踩在窗沿上，那个男同学以为没事就搬开了她的桌子，没想到她整个人失去了平衡，结果从窗户上滑倒跌倒了外面，那可是四楼！</p><p>当时把所有人都吓坏了，等老师来的时候就把她送到了医院，当时的场景我表姐没敢去看，只听说流了很多血，后来那个位置一连几天还能看到血迹。</p><p>因为当时班上的人没人说是有人弄x下去的，弄她下去的那个男同学是“离婚团”的人，离婚团的人就警告班里的其他人不许说，班长当时又不在所以大家当时都没说，包括学习委员。</p><p>大伙都说是她自己掉下去的，后来她家人就来和学校商量赔钱的事情，之后两个月x都没来，听说是伤到了脑部很严重，不过在快要到学期末的时候，她还是回校了。</p><p>x回来的时候头上有一道长长的疤痕，一看就是动过手术留下的，是一个男同学掀开她的帽子才发现的，不过x回来后也没跟老师说那天的事情，班上的人就以为她忘记了。</p><p>结果有一天下午，一个男同学在上课的时候又拿东西丢她，一个叫王明的学生，这个学生就是那天把她弄跌下楼的人，x只是回头看了他一眼，没说什么。</p><p>到了下午放学的时候，在学校门口王明在过马路的时候，不知道为什么跟疯了一样，突然脱掉上衣，然后趁着一辆砂石车经过的时候，冲到路中间结果被活活压死了，这一幕把当时在场的人都吓得够呛，我表姐也在现场，当时的惨烈我就不说了。</p><p>本以为只是一件意外，结果过了几个星期又发生了一件，有一个男同学叫李伟的，在周末的时候被人发现溺死，他溺死的水塘最深的地方才到膝盖而已，但他就是溺死了。被人发现的时候都浮起来了，而这个李伟也是欺负过x的人，这个时候大家都开玩笑地说是x下的咒，说爱欺负她的人都出事了。</p><p>不过大家也只当玩笑而已，毕竟一两个最多只是巧合，但后面的事却让所有人包括老师和校领导在内，都慌了起来。</p><p>有一个女同学在体育课课间活动的时候，她去爬树结果从树上摔了下来，把手臂给摔骨折了。</p><p>后来她说她看到x站在树梢的顶端，还叫她过去，她不知怎么搞的迷糊糊的脚下一滑就摔倒了，但这根本不可能，当时x就在体育老师旁边坐着看书，而且树梢那么细怎么可能有人爬得上去，除非是鸟。</p><p>那个女同学刚好也是欺负过x的人之一，之后又有人在学校里出事了，一个男同学在宿舍的时候，走过楼下被一个花盆掉下来砸死了，那个男同学也是“离婚团”的人，后来欺负过她的人接二连三的出事，有的在家里被电电死，有的在下课的时候走楼梯莫名其妙跌了一跤腿断了，班上“离婚团”的人无一例外全都遭了殃，全都不能来上学了。</p><p>这时有人开始说x是妖怪，会妖法会害人，各种留言纷纷，这时候在班上真的在没人欺负她了，甚至都不敢和她靠得太近，她的同桌都离她远远的，班上的桌子一下子空了十几个，就连老师上课都不敢看她，不敢叫她回答问题。</p><p>后来校领导不得已出面，向她父母提出了让她退学，之后她就走了，没人在见过她。不过这件事还是有很多人议论，就连我表姐过了那么多年都还记得，她说当时她在班上也很怕，不敢靠近那个女生，至于怎么回事各种说法都有，但也没人说得清了。毕竟x后来没人知道她去了哪里。</p>]]></content>
    
    
      
      
    <summary type="html">&lt;p&gt;这事是我听我一个表姐说的，我那个表姐大我五六岁，这是她跟我说过的一个事情，是她上中学的时候亲身经历的，她上中学的时候大概也就是1999年到2001年的时候，也就是在她初中的时候。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;那个时候是初二年级，班上分来一个转学生，一个女孩。一个性格比较孤僻的女孩，不喜欢</summary>
      
    
    
    
    <category term="校园灵异" scheme="http://example.com/categories/%E6%A0%A1%E5%9B%AD%E7%81%B5%E5%BC%82/"/>
    
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>人间恶：三个女生之死、纳污藏垢的校园</title>
    <link href="http://example.com/2021/05/17/%E6%A0%A1%E5%9B%AD%E7%81%B5%E5%BC%82/%E4%BA%BA%E9%97%B4%E6%81%B6%EF%BC%9A%E4%B8%89%E4%B8%AA%E5%A5%B3%E7%94%9F%E4%B9%8B%E6%AD%BB%E3%80%81%E7%BA%B3%E6%B1%A1%E8%97%8F%E5%9E%A2%E7%9A%84%E6%A0%A1%E5%9B%AD/"/>
    <id>http://example.com/2021/05/17/%E6%A0%A1%E5%9B%AD%E7%81%B5%E5%BC%82/%E4%BA%BA%E9%97%B4%E6%81%B6%EF%BC%9A%E4%B8%89%E4%B8%AA%E5%A5%B3%E7%94%9F%E4%B9%8B%E6%AD%BB%E3%80%81%E7%BA%B3%E6%B1%A1%E8%97%8F%E5%9E%A2%E7%9A%84%E6%A0%A1%E5%9B%AD/</id>
    <published>2021-05-17T12:41:00.000Z</published>
    <updated>2021-05-17T12:55:10.855Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>今天讲几件学校里面发生的事，是我们当地一所初中，这几件事是年后跟几个朋友吃饭的时候听说的，我曾经也在这个初中读过书，不过我考上高中没几年学校就翻新了，也算一次大的改动，这几件事就发生在学校翻新之后。</p><p>先说一下这个初中的情况，这个初中在我们镇上，我们镇挺大的，下面大概有十多个乡，差不多百十个大大小小的村子，加在一起保守估计有五六万人，镇上的孩子上学基本上都在这个初中。</p><p>那时候上学比较晚，等我上初一的时候都17岁了，我们班18岁的也有。那时候不像现在，现在初中生跟营养不良似的，个子都矮的不像话，但我们那会儿男生个子都比较高，我那会儿应该将近一米七，我们班还有两个一米八多的大高个。</p><p>我们那么高的个子老师也不敢揍我们，反而我还听说有不少学生打老师的传闻，说哪个班的老师被学生打住院了，或者是哪个老师被学生骂哭了，甚至还有大冬天把查寝的校长敲晕，脱光衣服装麻袋里面搬到操场给他绑到升旗台上的，很多很多类似的内幕消息。</p><p>上面我说的这些你们也能看出来当时我们学校的风气之差，学生谁都不怕，一个个横不行，动不动就茬架，打伤人打死人是常有的事。</p><p>我上初中那会儿学校里面有两栋宿舍楼，南边一栋旧的是男生宿舍，靠北新的是女生宿舍，两栋宿舍楼挨的很近，那时候经常有男生跑到女生寝室睡觉的现象，学校抓住几个但最后都是不了了之。</p><p>后来县里面调过来一个校长，新官上任嘛，就在北边女生宿舍门口搭了一个保安室，专门抓那些串寝的男生。</p><p>刚开始倒还奏效，后面有些男生忍不住开始蠢蠢欲动起来，不过抓住后校长直接给他们勒令退学震慑了不少人。</p><p>可这也只是暂时的，依然阻挡不了那些热恋中的男男女女，慢慢开始有女生跑到男生宿舍幽会对象。</p><p>我还清楚的记得有一天夜里，大家都准备睡了，同寝的一个男生跑到厕所用被单缠成的绳子扔到窗户外面把女朋友从一楼拉上来。</p><p>后面发生了什么你们应该也能猜到，那一夜我们都没睡好，女生毫不避讳的呻吟声、床腿咯吱咯吱的响声、还有旁边同寝人手淫时候的喘息，搁谁谁能睡好，第二天都是顶着黑眼圈上早读的。</p><p>那时候每天早上起来都能遇见从男生寝室出来的女生，有时候早起去厕所还能碰见正在上厕所的女生，说到这我想起来，有时候夜里起来上厕所还能在厕所碰见正在恩爱的小情侣，两个人裸体赤身纠缠在一起。</p><p>我们宿舍楼里面一层是两个厕所，在走廊的两端，北方不比南方，厕所只是用石板简单的隔一下，夜里上厕所很容易碰见上面我说的这种情况，有时候还不止一对，甚至一个女的和好几个男的。</p><p>当然，这种男女在我们学校都是属于不好好学习混社会那一类的，女生大部分都是小太妹，所以被人撞见也不觉得尴尬，男生也都是一些二流子，反正我是没见过那些好学生干过这事。</p><p>初三那一年因为要高考了，家里就给我在学校对面的巷子里租了一间房子，是瓦房，下雨漏水阴天潮湿，就一个单间，角角落落滋生了很多西瓜虫。</p><p>我现在还记得搬进那个房子的那一天，或者说是那一夜，我是下了晚读才开始搬的，一个人把东西一趟趟的运到房子里，到后面东西都搬完了家里人也没给我把床送过来。</p><p>那天后半夜又下起了雨，宿舍楼已经关门了，我想回都回不去。当时隔壁有个邻居是收废品的，我在废品堆上发现了一张床，还是席梦思的，不过没床垫，而且床整体很破，但这也比在角落缩一夜强。</p><p>我哼哧哼哧的把那张破床搬到屋里，因为太大我还把它拆开搬的，虽然现在说是破床，但那是我平生第一次睡席梦思，尽管是个没床垫的席梦思。</p><p>当时因为下雨，床都快湿透了，但那时候都困得不行了根本来不及管那么多，把被子被单全都铺上去，就这么躺在上面什么都没盖眯瞪到天亮。</p><p>我租的那个屋子离学校近，就在学校对面，走到学校也就三五百米的距离，而且租金便宜，所以有很多在校学生跟我租在同一个地方。</p><p>这些学生大部分都是学习好的，因为在学校宿舍待不下去就出来住了，我记得当时斜对面一间房子住了两个女生，跟我同一级的但不同班，经常能在学校成绩榜单上看到她们的名字，我那时候总是掐着时间跟她们一起回去装作偶遇，直到有天我早起上厕所看到五六个染着头发的男生从她们房间里出来，从那以后我再也不心盼着她们能多看我一眼。</p><p>今年年前27那天，我去街上买对联，也不知道怎么就鬼使神差的去了一趟我们当时的初中。学校里又建了好几栋楼，遇到我那几个朋友听他们说这几栋楼有两栋宿舍楼，还有一栋教学楼，食堂听说翻新大修后承包给西安哪个公司了。</p><p>我们几个也有好多年没见了，非拉着我去喝酒，一顿我们喝了三四斤，到最后不知怎么就聊到了学校上面。</p><p>他们说我们那一届毕业后两年学校把男生宿舍楼改成女生宿舍楼了，我问为什么改，他们说出事了，初二一个女生被宿舍楼门口保安室的保安强奸了，当天夜里就在厕所上吊了。（厕所中心的顶上有个弯着的钢筋，农村人应该知道，那时候建房子基本上每个房间都有，人们把食物放在筐里面挂在上面，是为了防止猫狗偷吃，有的是为了日后装修挂吊扇）</p><p>世界上相似的事很多，结局大抵也都是相同的，学校最后把这事给隐瞒了下来，保安被辞退，班级老师挨个找同寝女同学谈话，威胁加利诱让她们把这事给烂在肚子里。</p><p>后来有个女生起夜上厕所，那时候没有手机，厕所里的灯基本上也都是常年不亮，那个女生就拿着一个手电筒照明，估计是上厕所的时候无聊，用手电筒照来照去，不知道怎么就照到了顶上那根弯着的钢筋，她看到那根钢筋上垂着一条被单（被单就是床单子）缠成的绳子。</p><p>当初那个女孩就是把被单撕烂缠成绳子上吊自杀的，这个上厕所的女生也听过学校里传的一些风言风语，不过她不太相信，因为如果真发生了这件事她不会不知道（学校保密工作做的很到位），她寝室跟那个自杀女孩的寝室门对门。</p><p>虽然说不相信，但真当她看到那根被单缠成的绳子后还是忍不住心里发怵。</p><p>后面她听到一阵断断续续“嗯…嗯”的声音，有点像是拉屎使劲的声音，她以为厕所有人就试着叫了一声，可没人回答她，倒是那声音越来越不对劲，她心里开始打鼓，这断断续续的声音要是仔细听感觉还像是人上吊踢倒板凳后的本能挣扎。</p><p>这位女同学吓得屁股都没擦，提起裤子一路跌跌撞撞的跑回寝室，手电筒都被丢在了厕坑里。</p><p>那个女生第二天就被家长接回去了，但这事给当时宿舍楼里面的那些女生留下了很深的印象，都吵吵着不住了要换宿舍，最后学校被逼的没办法就把男女宿舍调了调，把原来的男生宿舍改成女生宿舍让女生过去住，女生宿舍让男生来住，说是因为男生阳气足。</p><p>那时候那些男生胆子也都挺大，压根不信这回事，反而还觉得很有意思，一个个都不在乎。</p><p>不过别说，自从这些男生住进去后厕所里的怪事再也没发生过，但听比我们小几届的学弟说，他们当初搬进去的时候有很多同学都在寝室里发现了符箓，有的是包成方块放在床腿下面压着，有的是在窗户缝里夹着，还有的装在透明塑料袋里面黏在厕所的水箱里。</p><p>之后又过了一两年，大概是我堂妹那一届，学校又有一个女生自杀了，跳楼死的，因为校园暴力。</p><p>这个事我记得比较清，有很多都是我堂妹跟我说的，我堂妹说那个自杀的女生本来是个挺文静的女孩子，学习非常努力刻苦，但成绩一直平平凡凡，为人善良正直，老师同学们都喜欢他，老师喜欢她是因为她懂事，同学喜欢她是因为她漂亮。</p><p>当时追她的男生也很多，但她从来没跟人家好过，最后说是一个男生喜欢她，对她穷追滥打，她一直没同意，可学校里有一个小太妹喜欢那个男生，尽管她没同意，可小太妹还是觉得不爽，就在学校散布流言蜚语，说她婊子，在学校装的那么清纯背地跟很多男人都上过床。</p><p>小太妹在学校跟班很多，初一初二初三都有，流言蜚语可以说传到学校各个角落，尽管那个女生也想不管不问，可这严重影响了她的生活，最后小太妹说要跟她握手言和，把她骗到了学校外面，结果被好几个社会上的小混混轮奸，最后从宿舍楼顶上一跃而下。（当时我们镇上没有宾馆，最高的楼就是信用社，但她上不去，所以就回到宿舍跳楼自杀）</p><p>有句话是这么说的，男人最喜欢干两件事，一个是劝下海女人从良，还一个就是拉良家妇女下水。其实这句话不能算百分百对，我认为女人最喜欢拉良家妇女下水，而男人普遍喜欢劝下海女人从良。拉良家妇女下水那叫老鸨，劝下海女人从良只是男人嫖完给自己找个心理安慰。</p><p>就我说的这个小太妹，不知道毁了多少女孩的一生，她就是个毒瘤，专门拉人下水，社会上的小混混随便给点钱就能破个女初中生的处。</p><p>有时候学校里的男同学也会来玩玩，五块钱一夜，出租房门口能排好几米的队，一个接一个，有时候好几个一起来，那些男同学玩完回到学校还不忘跟同学炫耀，说哪个班哪个女生是个公交车，是个万人骑。</p><p>关于这个小太妹最后的结局，嫁给我们镇长的亲戚，洗手作羹汤，生了一儿一女，穿衣打扮很时尚，县里市里都有房子，闲着没事就开车带着孩子去市里逛商场，我见过她几次，夫妻恩爱家庭和睦。</p><p>可我敢断定这不是她最后的结局，世界上没有谁可以做了恶还能过上优于常人的生活，世界是个大轮回，不信抬头看，苍天饶过谁？！</p><p>再来说说最后一件事，也是一个女生，自杀了，死在了课桌上，是为情自杀。</p><p>这个女生死法比较奇怪，刚开始传出来说她是喝香水自杀的，是因为怀孕了男朋友把她抛弃了一时想不开就喝了一瓶香水，香水还是六神的，老版那种玻璃瓶。</p><p>据自杀的这名女生的同桌说，那天晚读，这个女生从宿舍回来身上有很重的香水味，班级里的同学正在复习，结果毫无预兆的那个女生就推开课桌倒地不起，口吐白沫眼白外翻，后面送到医院还没来得及洗胃人就走了。</p><p>最后调查才知道，这个女生是喝敌敌畏自杀的，怕被同桌闻到农药味，就在身上喷了很多香水，所以被人误以为是喝香水自杀的。</p><p>那个女生毒发的时候估计是后悔了，死命拉住同桌的胳膊，掰都掰不开，最后把她同桌吓得连学都不敢上，回家待了好几天才过来，估计家里人给他找人看了，回到学校脖子上戴着一个黄符。</p><p>自杀这个女生的男朋友，被学生揍了很多次，男女都有，打的特别严重，有时候都是从厕所爬出来的，学校领导看到也不怎么管，最后逼得他要跳楼这事才算完，不过从此以后学校里再没有人待见他，没多久就转学走了。</p><p>这几件事可能在你们看来没有那么多恐怖的地方，但我觉得是我听过最恐怖的故事。</p><p>人知鬼可怕，鬼晓人心毒。</p>]]></content>
    
    
      
      
    <summary type="html">&lt;p&gt;今天讲几件学校里面发生的事，是我们当地一所初中，这几件事是年后跟几个朋友吃饭的时候听说的，我曾经也在这个初中读过书，不过我考上高中没几年学校就翻新了，也算一次大的改动，这几件事就发生在学校翻新之后。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;先说一下这个初中的情况，这个初中在我们镇上，我们镇挺大的，下</summary>
      
    
    
    
    <category term="校园灵异" scheme="http://example.com/categories/%E6%A0%A1%E5%9B%AD%E7%81%B5%E5%BC%82/"/>
    
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>私立学校读书的那点事</title>
    <link href="http://example.com/2021/05/17/%E6%A0%A1%E5%9B%AD%E7%81%B5%E5%BC%82/%E7%A7%81%E7%AB%8B%E5%AD%A6%E6%A0%A1%E8%AF%BB%E4%B9%A6%E7%9A%84%E9%82%A3%E7%82%B9%E4%BA%8B/"/>
    <id>http://example.com/2021/05/17/%E6%A0%A1%E5%9B%AD%E7%81%B5%E5%BC%82/%E7%A7%81%E7%AB%8B%E5%AD%A6%E6%A0%A1%E8%AF%BB%E4%B9%A6%E7%9A%84%E9%82%A3%E7%82%B9%E4%BA%8B/</id>
    <published>2021-05-17T12:41:00.000Z</published>
    <updated>2021-05-17T12:55:17.483Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>那是2015年的晚上，我在读初二〈私立学校，如今都高三党了，因為初三复读过，所以…〉</p><p>那天晚上，和平时一样学校21：50放学，由于第二日是我值日，所以我准备在晚上先把垃圾倒了。</p><p>那时还有一个同寝室的同学在等我，他叫我先把垃圾桶拿回去〈三楼〉，他说在楼下等我，我倒了垃圾后从楼上下来，看了四周没有看见他的人影〈我们学校里是有小学教室楼的，我们回寝室是必须经过小学教室楼的底楼楼梯口的〉所以我走出来后右拐走向天天走过的楼梯口，学校条件不是很好，晚上楼梯口就一个暗暗的发黄光的灯，在我离楼梯口还有5－6米的时候，我看见从楼梯廊道对面走来一个＂人＂〈那时我很清醒，四周安静。</p><p>那个＂人＂就只是一个黑影，和火柴人一样，就如一个影子在立走。〉</p><p>在我抬头看向＂他＂的一瞬，对方也做出了抬头的动作。然后马上就躲进了楼梯的后面〈楼梯一楼的后面都有一个空着的空间，刚好对我正面来的正是盲区〉。</p><p>那个时候我没感到什么，以为是同学要吓我，那时有种自我感觉很好的样子〈看破了同学诡计的自信〉，我向左边走了几步，想用楼梯挡住我，反吓＂他＂，我看见楼梯后面的＂他＂探出头来看我，发现我还在又缩了回去。那时我跟兴奋了。</p><p>在我开始行动的时候，一只手掌拍在了我的肩上，急忙回头一看，我同学！我艹，什么时候在我旁边的？＂我一直都在这啊。？＂〈那个时候我看见我同学的时候他是帽子把头都盖了的样子〉</p><p>听到这话我真的人都木了，一股凉意从菊花到天灵盖，我抓住他的手继续向前走去。经过楼梯后面的时候我不自觉的看向楼梯后，黑黑的，有个屁的人。我抬腿就跑了，边跑边叫，同学也被我吓的不清。后来回到寝室我和他讲了事情经过，他才和我说，说我从楼上下来的时候就看见我了，可是后来走到近前来才发先我眼睛直直的，叫我几声也没理他，就向前走着，才有了那一巴掌。〈说实话我真的没看见我同学就在我旁边〉</p><p>这个故事呢也是我在私立学校读书时发生的第二个故事。</p><p>同样是我初二的时候，事情的开始是我的室友说的一件事。</p><p>学校是建在镇上的，在一片四面环田的旮旯里，后来才知道以前是一片坟地。</p><p>这件事是室友发现的，一天夜里大家都已经睡熟了，（先说下我们寝室的分布哈，我想大家都知道寝室里的床位是左右两排的，每个床位上下两铺床，我们那寝室很大，有6个床位，就是12铺床，左右各6个，我睡在进门的右侧，是门打开后面向外门面的位置。</p><p>有个问题我是想不通，每次我当寝室长的寝室人都格外的少，进来了不多时就搬去别的寝室住了，所以我的寝室只有5个人。）</p><p>大概是1点多钟的样子谁在左边中床上铺的刘某某说他睡觉打滚醒来了看见李xx的床边坐着一个人，准确说是一个黑影趴在他床边，和他一起看小说。</p><p>第二天说这件事的时候，睡在左边一床上铺的毛室友说他也看到了，他说他看见的是个不高的人走进来的，说有点像210的娄xx,听完后我们也没有在意。</p><p>第二天晚上睡觉也都平安无事，可问题是第二天的早上，当我5-6点醒来的时候，我友边靠着平时都靠着墙，可今天早上我旁边的是李x雨的白脸。</p><p>我一下就窜了起来（大家可能会问，为嘛到的是我的床上，因为我睡在右床一位下铺，他就在二床下铺）我把他推醒，他眼睛红红的。哦了一声，我问他为毛在我床上，他说他床冷。我也没管他便去洗漱了。</p><p>奇怪的是白天，我能很明显的注意到上课，下课他总有意无意的看我。这让我感到很不舒服，也很奇怪。</p><p>中午吃完饭后，我去了210问娄xx，问他星期四的晚上有没有去我寝室玩，他说他很早就睡了，根本没有去，接着我趁着中午大家都在，把一这批同年级的寝室走了个遍，大家都说不知道，就这样一天也到了晚上回寝睡觉的时候，大家都是9:55才放的学，洗漱完熄灯后是不准说话的，不然被主任抓到是要挨板子的。</p><p>在大家都沉在梦里的时候，一个声音把一寝室人给吵醒了，但出奇的是没有人发出一个声音，而那个吵醒人的声音便是“刷<del>刷</del>刷~”的一阵硬币声，那声音从李xx的床上传了出来，我就躺在那，不敢起来看他，我颤颤的问他，小雨，你，你在，干嘛。他很平静的说了句，我数钱呢，数钱？大晚上不睡觉数钱？</p><p>我问他你这多少个币啊？</p><p>4个。他回我道。</p><p>可是那声音没20多个根本发不出来，大家都没吭声也不知道怎么睡着的。</p><p>白天时候，这奇怪的事，在我们班里都私底下传了起来，白天李xx眼睛红红，也没精神，就趴桌子上睡觉。课件时候大家都说是不是撞鬼了，我也把那晚床边有黑影的事情和大家说了说，也分析着状况。</p><p>当然大家都是背着李说的，到了晚上一个个灯没熄就睡觉了，而我还是有点后怕的，怕他第二天睡我床边，我便叫左床一位下铺的郑x鑫陪我睡觉，我们睡觉的时候李不在寝室，也没人去问。明天就是星期一了，就可以回家了。</p><p>回到家中，我和我妈说这件事，我妈便和我外婆讲，外婆叫我去把那本咒书里的那篇解威咒抄去，等晚上念上三遍（那本咒书是我外婆念出来，我大舅抄的，说是我外婆梦里菩萨传的，咒文我在网上也有查到过，但外婆的那本咒书里，会比经书里的多上几句别的。别的就不细说了。）等到了星期二晚上回校，晚修后我看见李xx很虚，嘴唇白白的，他从寝室走出去，我便问到，你去哪里啊？他说，上厕所。</p><p>11点多了，大家也还没睡，郑x鑫依然睡我旁边，可李还没回来。我把咒文的事和郑说了，他说快点念啊，可我是真的不好意思啊，！天呐！很尴尬的好伐。</p><p>后来还是硬着头皮念了三遍，羞羞脸是我脑子里唯一的。。。。</p><p>室友没有人笑我，让我感到很舒服，这时神奇的事来了，一股说不清的香，甜甜的又淡淡的，闻着很舒服，我问室友有没有闻到，有，这是大家的回答。就这样没过一分钟李就回寝了。上床就睡了过去。</p><p>后来的几天，都是风平浪静，这件事结束了。没有人去个李说你可能撞鬼，也没有人提，那个班的陈xx会咒。</p><p>过了几天，我去问李，那天你为啥会睡我床上，他说晚上的时候和209的人去上厕所，可他上了个小厕就走了，我一个人蹲在哪一边上厕所，一边玩手机。那时12点多了。</p><p>回来的时候好像看见人影子一样的动，他害怕，就爬我床上睡觉了。我又问他那晚你看小说时，有没有人和你一起看啊？李回到，没有啊，本来我想叫你陪我一起看的，可我一直摇你就是不醒，我就一个人看到4点才睡。</p><p>听完后吓我一阵鸡皮疙瘩。随后我绕着弯问他，记不记得你晚上数钱的是，但答案是一口否绝了。</p><p>（我们男寝室房间是一排的，没有独立卫生间，只有没层楼的楼梯那有个卫生间连洗澡间。）</p>]]></content>
    
    
      
      
    <summary type="html">&lt;p&gt;那是2015年的晚上，我在读初二〈私立学校，如今都高三党了，因為初三复读过，所以…〉&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;那天晚上，和平时一样学校21：50放学，由于第二日是我值日，所以我准备在晚上先把垃圾倒了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;那时还有一个同寝室的同学在等我，他叫我先把垃圾桶拿回去〈三楼〉，他说</summary>
      
    
    
    
    <category term="校园灵异" scheme="http://example.com/categories/%E6%A0%A1%E5%9B%AD%E7%81%B5%E5%BC%82/"/>
    
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>寝室遭遇</title>
    <link href="http://example.com/2021/05/17/%E6%A0%A1%E5%9B%AD%E7%81%B5%E5%BC%82/%E5%AF%9D%E5%AE%A4%E9%81%AD%E9%81%87/"/>
    <id>http://example.com/2021/05/17/%E6%A0%A1%E5%9B%AD%E7%81%B5%E5%BC%82/%E5%AF%9D%E5%AE%A4%E9%81%AD%E9%81%87/</id>
    <published>2021-05-17T12:40:00.000Z</published>
    <updated>2021-05-17T12:55:02.219Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>这个是我在高中的时候亲身经历的一件事。</p><p>以前我们学校准备盖一栋新男生宿舍，然后就在那里挖那个地基，然后我的寝室刚好是走廊的尽头最左边的一侧，挖地基那里离我们很近，就离个十几米。</p><p>当天晚上我睡着了之后，就是不知道怎么了突然醒了（我这个人一般睡着了就很难醒，睡得很死那种）。</p><p>我醒了我迷迷糊糊看到我们寝室门口好像站了一个人，我就觉得可以是老师在查寝吧我就没管了，就继续睡了。</p><p>但是我后面又醒了，我看到那黑色的影子离我更近了。</p><p>当时我就不淡定了，因为我当时看到门口有影子在哪儿的时候就睡着了嘛，然后我睡觉死的很死嘛。</p><p>不知道睡了多久醒了，看到哪里还有个影子站在那里不动，我觉得如果是老师不可能再那里站这么久啊，然后我就不敢想了，我就躲在被子里面去了。</p><p>过了大概有几分钟我就偷偷的看了一下，我就看到在之前那个地方有一影子。</p><p>然后在我铺对面也有个人坐在那里的给我看着得（我们寝室一共就四个人，但是我对面那边都没人睡得）。</p><p>当时我好像是晕过去了还是怎么了，我也记不清楚了，第二天我问他们晚上是不是去上厕所了得，他们说没去。</p><p>然后我又问他们昨天晚上在玩手机没，他们也没玩手机（这个就不存在是老师发现他们在玩手机了，在哪里看）。</p><p>当时我真的吓到了，也没敢给他们说，后来我出去了我给我妈他们说了，然后他们叫我去找一个先生去看一下（在我们这里那些算命的和这个相关的都叫先生）。</p><p>当时我去了之后那个先生的直接问我是不是最近看到什么不干净的东西了，当时我就有种惊慌失措的感觉，因为我还什么都没说，他直接问得我（这个也不存在我妈之前打过招呼，因为我是随便找的一个，因为我也不太懂这个）。</p><p>然后我就一五一十的给他说了，先生给我说，我可能就是火气不大了，就是人身上都有三把火嘛，他就说我火气不大了，然后就给我弄了个什么。</p><p>差不多弄了有一个小时左右吧，然后弄完了我就感觉他看着比较吃亏那种，然后就花了我388，然后他叫我再去寺庙去带诚意的去上一柱香然后在求一张符。</p><p>后来我就没有在住校了真的怕了，最后怎么说呢，对这个世界，有些东西真的要抱有   宁可信其有不可信其无   的这种态度，不然有些事情也不可能空穴来风！</p>]]></content>
    
    
      
      
    <summary type="html">&lt;p&gt;这个是我在高中的时候亲身经历的一件事。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以前我们学校准备盖一栋新男生宿舍，然后就在那里挖那个地基，然后我的寝室刚好是走廊的尽头最左边的一侧，挖地基那里离我们很近，就离个十几米。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当天晚上我睡着了之后，就是不知道怎么了突然醒了（我这个人一般睡着了就</summary>
      
    
    
    
    <category term="校园灵异" scheme="http://example.com/categories/%E6%A0%A1%E5%9B%AD%E7%81%B5%E5%BC%82/"/>
    
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>“白色影子”</title>
    <link href="http://example.com/2021/05/17/%E6%A0%A1%E5%9B%AD%E7%81%B5%E5%BC%82/%E2%80%9C%E7%99%BD%E8%89%B2%E5%BD%B1%E5%AD%90%E2%80%9D/"/>
    <id>http://example.com/2021/05/17/%E6%A0%A1%E5%9B%AD%E7%81%B5%E5%BC%82/%E2%80%9C%E7%99%BD%E8%89%B2%E5%BD%B1%E5%AD%90%E2%80%9D/</id>
    <published>2021-05-17T12:39:00.000Z</published>
    <updated>2021-05-17T12:54:54.522Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>我记得那是发生在我初中一个朋友身上的事情，当时刚刚步入初中时期，对于一些新鲜事物的有着浓厚的兴趣。</p><p>步入了初中时期，也就步入了一个新的环境和思想，当时我来到一个很不起眼的学校。</p><p>学校还是那种看起来很有年代感的平房，墙上那种褐红色的油漆早已显得格格不入了。</p><p>我来到之后，每个宿舍本是固定的8个人，但是当时因为一些家里原因，来的比较晚，所以只能和别的宿舍人安排在一起，被分在了最后一个宿舍。</p><p>本来在我们之后还有个宿舍，至后来听说发现了一些事就被废弃和上锁了。</p><p>我加上我们宿舍几个人总共也就4个人，有3个人睡在了上铺包括我自己，有个人睡在了下铺毕竟嘛有些胖。</p><p>在我们慢慢了解，慢慢的融入，我们几个慢慢的就成了铁哥们。</p><p>每天一起上课，一起去玩耍，后来慢慢久了，就在晚上讲起了鬼故事。</p><p>靠门的那位就是我睡窗户那边，和我头对头那位，突然有一天晚上显得无聊，就讲起了我们最后一个宿舍的故事。</p><p>我当时听说是一位主任欺凌了一位女孩，在生活中也对这位女孩提出了一些很让人恼火的要求，最后这位女孩因受不了这样的生活，就趁别人上课，自己谎称自己感冒发烧了，在宿舍嗑药自尽了。</p><p>之后，这间宿舍在夜晚时候不断的有怪异的响动，据说在半夜上完厕所的女孩在进入房间时会不时的听到哭声，第二天会不时的看到物品的胡乱摆放，很多女孩都也因此转学了。</p><p>在这件事不断的传出，学校呢统一决定把这间宿舍关闭，并上锁。</p><p>后来，听说离这件宿舍近的宿舍，半夜也会不时的听到锁的晃动声，也不时的听到那个宿舍的门在不停的咯吱咯吱的响动。</p><p>到现在的很多学生，对于那间宿舍，都也是避之又避，也有时候都会不停的讨论这件事，甚至有些胆大的孩子会白天透过破旧的玻璃去看里面的情况，听说里面的床单和其他东西都已经拿白布遮盖住了。</p><p>还有人说有人在固定的时候，会到里面给上香，到现在也不知是真的假的。当时也就是当个故事听一听，也没有多大的在意。</p><p>直到后来，就在我当时记得说完这个故事，过了几天，我下铺的哥们在一天晚上睡不着无聊，正好也有个人睡不着，他俩就又讲起了鬼故事。</p><p>讲到半夜时候，我下铺那个孩子很无聊啊，睡不着，可能是因为第二天放假可以回家了，就拿起床头那个镜子来回玩了起来，时不时还照了照自己，还在那不停的摆弄。</p><p>就在这时，他拿起那个镜子正好对着窗户能够看到最后个宿舍。</p><p>这时，他通过镜子看到最后那个宿舍有个白色的影子在来回动，在当他聚精会神看时发现那个白色的影子正通过玻璃，紧紧盯着他，他当时都吓蒙了，吓的都把镜子摔了，都颤抖的已经喊不出叫室友的声音了。</p><p>另一个室友发现不对时，问他咋了，他此时已经说不出话了，他就一直指着最后一个宿舍的窗户不听的喊着有鬼，有鬼。</p><p>另一个室友也立马看了看，发现啥也没有，就安排那个孩子早点休息，也没多在意。</p><p>直到后来，另一个室友尿急上厕所时回来路上路过那个宿舍时，感觉有个手在不停的推那个门，当时他是想都不敢想，一股脑门的跑回宿舍，闷头大睡。</p><p>当时我也正好未睡，我问他，他也没告诉我（当时学校是平房，宿舍也是，想上厕所只能到后面的大厕所）。</p><p>至于后来的事那个孩子已经转学，这件事我也是软磨硬泡闲聊时听那个室友说的，至于真实还是……已经无从考证了。</p>]]></content>
    
    
      
      
    <summary type="html">&lt;p&gt;我记得那是发生在我初中一个朋友身上的事情，当时刚刚步入初中时期，对于一些新鲜事物的有着浓厚的兴趣。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;步入了初中时期，也就步入了一个新的环境和思想，当时我来到一个很不起眼的学校。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;学校还是那种看起来很有年代感的平房，墙上那种褐红色的油漆早已显得格格</summary>
      
    
    
    
    <category term="校园灵异" scheme="http://example.com/categories/%E6%A0%A1%E5%9B%AD%E7%81%B5%E5%BC%82/"/>
    
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>好久之前的灵异事件了，至今后怕</title>
    <link href="http://example.com/2021/05/17/%E6%A0%A1%E5%9B%AD%E7%81%B5%E5%BC%82/%E5%A5%BD%E4%B9%85%E4%B9%8B%E5%89%8D%E7%9A%84%E7%81%B5%E5%BC%82%E4%BA%8B%E4%BB%B6%E4%BA%86%EF%BC%8C%E8%87%B3%E4%BB%8A%E5%90%8E%E6%80%95/"/>
    <id>http://example.com/2021/05/17/%E6%A0%A1%E5%9B%AD%E7%81%B5%E5%BC%82/%E5%A5%BD%E4%B9%85%E4%B9%8B%E5%89%8D%E7%9A%84%E7%81%B5%E5%BC%82%E4%BA%8B%E4%BB%B6%E4%BA%86%EF%BC%8C%E8%87%B3%E4%BB%8A%E5%90%8E%E6%80%95/</id>
    <published>2021-05-17T12:38:00.000Z</published>
    <updated>2021-05-17T12:54:45.802Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>好久之前的一次恐怖经历了，实在是太恐怖了，以至于实在是不想提起。</p><p>应该是2007年的事吧，我上初二，体育课我们几个斗地主，那时候特别开心觉得学校不让玩，我们偷偷摸摸的玩很刺激，但是现在再想起来真的是十分后悔，我真的恨不得当天请假，因为后来的事情有点太诡异了，特别恐怖。</p><p>（有些人会觉得不恐怖，但是你亲身经历了，就会有所改变态度）</p><p>那天我们斗地主玩了两局，我都是赢家，不知道当时我的手气为什么这么好，当时我和Y G W一起玩的，我和Y G一起玩，W在旁边看着我们玩并且望风，我们说玩两局，快玩完的时候，W说他去洗手（体育课下课后就是午休），我们玩完一起去找W，G说他去上厕所，我跟Y一起走走在树林旁边的石子路上。</p><p>走着走着迎面过来了R和L，她们手牵手一起在水泥路上走，我和Y就把头转过去打了个招呼，但是R和L没回应我们两个，我们也没想什么，我感觉有点别扭便回头去看了看她们两个（当时我觉得有些不对劲），看见L挣开R 的手，跑向厕所。便没想什么，转过头发现R正迎着我们跑过来，当时觉得不对劲了，我跟Y一起回过头去看之前的那个R和L，发现人不见了。</p><p>我跟Y就去问R说：“你不是刚走过去吗？”</p><p>R说：“没呀，我过来洗手啊。”</p><p>我说：“我刚才看到你和L了啊。”</p><p>Y说：“是啊，你别逗我们了。”</p><p>R有点不乐意了：“我逗你们干嘛啊，我跟L一直在前操场玩。”</p><p>我和Y以为R在骗我们，我们两个便走了，这时G跑过来了，我们和W也会和了，便一起往楼上走。</p><p>吃饭的时候我跟Y说起刚才的事的时候，G也说他也看见L进女厕所了，当时他刚从男厕所出来，我们便以为是R在逗我们玩，这时W说她看见我们往这边走的时候在旁边看见R了，我们便一脸迷惑的问她，真的假的？</p><p>W说她肯定没看错，这件事情我们去问L了，L说她一直都在前操场，也没去过卫生间啊，说我们看错了。</p><p>我跟Y特别确定我们看见的那两个人肯定是L和R，一模一样的衣服头饰，还有深蓝色的帽子，不可能认错！</p><p>后来我因为少带了张英语卷子被罚写了，晚上写到12点多了，我马上写完了，就听到从远到近的踢门声。</p><p>因为我家住的是8楼，也是顶楼，就听到把我们对门那家的门踢完了之后就没声音了，也没有下楼的脚步声，也没有关门声，我认为是喝醉了的醉汉上错楼了，然后在我家门前睡着了？</p><p>我想着想着突然屋内一阵小孩子的哭闹声，特别吓人，当时我汗毛倒竖，这时我妈醒了，从卧室走出来，看见我还在坐着学习，就问了一句，还学呢？</p><p>听了当时这句话时，我当时这个人都不好了，我当时只开了一盏夜灯，而且我的卧室门是半开的，听到这句话的时候应该有脚步声回去或者开卫生间的灯的声音啊，但是一片寂静。</p><p>后来我想起来了，要是我妈下床的话那床应该是有声音的啊，但是当时连地板都没有响，那那个“问候”是谁说的呢？</p><p>我感觉后背发凉，赶紧睡觉，钻到被窝里，一会就睡着了，但是没睡多长时间，我就感觉有人在拽被，我迷迷糊糊的一拽，被子回来了，也带回来了一双纯白的眼睛，吓得我当时跳起来就把灯打开了，发现什么也没有。</p><p>往后几天，我一直运气都不太好，要不考试得了20分，要不得了一百分语文课代表不给我登分，总之当时就特别不好运。</p><p>也不知道跟当时的事情有没有关系。到现在我在打字的时候后背还是发凉的，已经快13年了，但是这件事还是让我记忆犹新，真的是太可怕了，以至于我现在不敢面对这件事情。</p><p>上述经历，全部属实，不喜勿喷，谢谢。</p>]]></content>
    
    
      
      
    <summary type="html">&lt;p&gt;好久之前的一次恐怖经历了，实在是太恐怖了，以至于实在是不想提起。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;应该是2007年的事吧，我上初二，体育课我们几个斗地主，那时候特别开心觉得学校不让玩，我们偷偷摸摸的玩很刺激，但是现在再想起来真的是十分后悔，我真的恨不得当天请假，因为后来的事情有点太诡异了，特</summary>
      
    
    
    
    <category term="校园灵异" scheme="http://example.com/categories/%E6%A0%A1%E5%9B%AD%E7%81%B5%E5%BC%82/"/>
    
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>上大学时的几件灵异事件</title>
    <link href="http://example.com/2021/05/17/%E6%A0%A1%E5%9B%AD%E7%81%B5%E5%BC%82/%E4%B8%8A%E5%A4%A7%E5%AD%A6%E6%97%B6%E7%9A%84%E5%87%A0%E4%BB%B6%E7%81%B5%E5%BC%82%E4%BA%8B%E4%BB%B6/"/>
    <id>http://example.com/2021/05/17/%E6%A0%A1%E5%9B%AD%E7%81%B5%E5%BC%82/%E4%B8%8A%E5%A4%A7%E5%AD%A6%E6%97%B6%E7%9A%84%E5%87%A0%E4%BB%B6%E7%81%B5%E5%BC%82%E4%BA%8B%E4%BB%B6/</id>
    <published>2021-05-17T12:37:00.000Z</published>
    <updated>2021-05-17T12:54:34.780Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>1.学校前面景区的死人传说<br>我的大学读的是铜陵一所学校，名字我就不说了。反正对面就是5A还是4A的一个公园景区。</p><p>据说那湖里每年都会死几个人。</p><p>我在校的三年，那里有2起溺毙事件都是高考失利的。还有人开玩笑说是XXX景区学校招生呢。</p><p>那个公园晚上散步的人挺多的，但是有的地方很黑，让人很不舒服，就是那种电视里会出现命案的地方，那种压抑感让人心里发毛，有时候天气阴暗的时候去散步也会有这种感觉。</p><p>2.学校男生宿舍跳楼事件<br>这个事当时很轰动，听到的有好几个版本。</p><p>第一个，这个是比较靠谱的传言，我们大二吧应该，（有点记不清了）跳楼的是我们高一届的学长还是政协会主席。</p><p>他的宿舍楼在我们班男生宿舍的对面，据说是为情自杀，说是和女朋友分手，受不了半夜从宿舍楼跳了下来据说当时还约了女友去他楼下说清楚，结果当着女孩子的面跳楼了，那天还下着雨，等早上看到的时候地上的血都冲没了，后来男孩子的家长闹到女生宿舍，弄得我们宿舍门都不开，后来直接放我们回家了。（好像是独生子，家里爷爷都哭晕了）。</p><p>第二个就是说是失恋喝多了，不知道是室友无意推得还是自己失足掉下去的。这个事后面也没有什么继续的内容。我们当时是觉得学长应该不回心理素质这么差吧。</p><p>3.图书楼的灵异事件<br>有段时间我火气低，生病了整个人就是迷迷糊糊没精神。晚自习去上课，中途去上厕所的时候那个女厕所是在楼梯边，有2个坑，我去的是里面，因为进去的时候外面是关着的，但是就是有红色的光（我认为是人家穿那个色的衣服印这地面有点红光）潜意识里很清楚里面有人的，我就想着去里面，一直到我上完厕所，隔壁都没什么声响，我当时也不知道是不是脑子有病，起来时余光撇了眼隔壁，竟然没人！！！吓得半死回来就和室友说了。</p><p>室友比我还胆小晚上和我一起睡的。还有一次也是这个楼我室友是团支书，导员让她去锁信息房的们，她和我们说路过那层时那个大门是链子锁反锁的，可是等她折回来那个门开了！就2分钟不到。那个楼平时就很冷阴冷阴冷的。（这个楼是在女生宿舍对面，女生宿舍的走廊都是对应这栋楼的走廊，有时候看对面这楼就觉得相当不舒服）。</p><p>接着我说，我的是运势低应该是因为我那次回学校，我的弥勒佛没带，我去男生食堂吃饭路上，有只小狗一开始和别人玩的好好的，突然就对着几米外的我狂叫。我后来和我妈说我可能遇见不干净的东西了，我妈让我把剪刀放枕头下回去给我烧了点香就感觉没那么没精神。也不是信不信这个东西，但是有的时候生病的人真的就是感官方面比较敏感好像。</p>]]></content>
    
    
      
      
    <summary type="html">&lt;p&gt;1.学校前面景区的死人传说&lt;br&gt;我的大学读的是铜陵一所学校，名字我就不说了。反正对面就是5A还是4A的一个公园景区。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据说那湖里每年都会死几个人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我在校的三年，那里有2起溺毙事件都是高考失利的。还有人开玩笑说是XXX景区学校招生呢。&lt;/p&gt;
</summary>
      
    
    
    
    <category term="校园灵异" scheme="http://example.com/categories/%E6%A0%A1%E5%9B%AD%E7%81%B5%E5%BC%82/"/>
    
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>分享我见到的灵异现象</title>
    <link href="http://example.com/2021/05/17/%E6%A0%A1%E5%9B%AD%E7%81%B5%E5%BC%82/%E5%88%86%E4%BA%AB%E6%88%91%E8%A7%81%E5%88%B0%E7%9A%84%E7%81%B5%E5%BC%82%E7%8E%B0%E8%B1%A1/"/>
    <id>http://example.com/2021/05/17/%E6%A0%A1%E5%9B%AD%E7%81%B5%E5%BC%82/%E5%88%86%E4%BA%AB%E6%88%91%E8%A7%81%E5%88%B0%E7%9A%84%E7%81%B5%E5%BC%82%E7%8E%B0%E8%B1%A1/</id>
    <published>2021-05-17T12:37:00.000Z</published>
    <updated>2021-05-17T12:54:25.091Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>1、八岁那会，堂哥带我们四五个小孩去旁边鬼屋探险，这是我第一次，在黑夜里见到一个白衣女，可以说是人形白光，她走路很慢，我随口说那有人，最后都吓跑了。</p><p>接下来都是20岁之后见到。</p><p>2、大学里，我被班里同学喊为巫婆，很喜欢搜查灵异事件，我一人在宿舍玩笔仙，念了五分钟多咒语没动，我就放下纸离开了。</p><p>然后，第一晚跟第二晚，我在上铺，每次醒来手机都差点掉到地上。</p><p>第三晚我就把手机放盒子里，可到了半夜，我被类似手机掉地上的声音惊醒，心想完蛋了我的手机啊，在我没睁开眼睛，就听到有人光着脚跑过去，那人捡起手机，还有装电池的声音，然后声音没了。</p><p>到早上我问舍友，舍友都表示半夜都没醒来，而且也去看了下物品，没东西掉地上，大家怕遇贼了，然后我告诉舍友我玩笔仙了，我说我晚上要捉鬼。</p><p>可是到了半夜，我这夜睡得特别舒服，没有梦，然而到了早上，我下铺舍友被吓到了，跟我说我床那半夜有人狂摇，声音特别大。而且还很均匀，吓得她不敢上厕所，刚好她那有床帘，我抱歉的说不好意思，睡的沉了。</p><p>接着到了半夜，我感觉到肩膀有一只手搭着，被搭着地方有温度，我没敢睁开眼，然后睡着了。</p><p>到了下一个半夜，我又醒来，我差不多知道这时间醒来肯定有事，我就静静的听，突然一个大动作，有个人疯癫一样的，从我这梯子爬到我床脚边，疯狂的动作是吓到我了，我以为是我另一侧的舍友，没想到这时没出现躺床的动作，而是爬上来就停住了，最后我还是睡着了。</p><p>然后到了中午，接到了恶作剧未知电话，接起来里面有四五个妹子在哈哈哈哈的笑，我喊都没人搭理，还传出类似塑料袋裹着肉泥的擦擦声，很恶心我就挂了。</p><p>到了半夜又醒了，我就听到宿舍里出现跑步，光着脚从左边跑到右边，从右边跑到左边，我就闭眼给他数步数，总共来回四趟就消失了。</p><p>然后到了中午了，我们学生会要到某宿舍楼挂横幅，本来选好老师宿舍那一排挂的，可老师坚决不让任何人进她宿舍，会长就拖生管，趁老师不在宿舍就拿着钥匙偷偷进去，生管拿着钥匙上来，可是老师早就又安上了别的大锁，我们只能在旁边的宿舍挂了，我跟一女同学站阳台聊天。</p><p>我是面对着老师宿舍阳台，距离一米多很近，突然走出来一个妹子，我盯着她的黑色长裙，颜色黑的很迷人，我看着她头发也一样黑，个子一米五，她冒着大太阳往阳台下望着，我也跟着她看，学长喊了我，还往我这看了下，然后我看着那妹子，她转头往房里走，我看着她的脸是雾，没有五官，脚跟手也没，像是雾。</p><p>我愣住了那会，然后她慢慢的进房了，我跟旁边同学说看到那妹子不，她笑着说不可能，那房里没人，阳台门也关着的，她是背对着的肯定没看到。我下去问学长，学长说没有人啊，抬头也没见到有人，这边的阳台都是推拉的，那妹子进房，肯定会有推拉声，可是都没有。阳台也是关着的。</p><p>连续七天的玩笔仙灵异事件，结束了。</p><p>3、我第一份公司，淘宝行业，那会我值夜班，我在房里睡觉，大半夜工作室键盘Piapiapia的敲击声，第二天我把这事告诉同事，然后再这三天内，领导就买了弥勒佛，同事没结婚的还去求了佛珠。</p><p>4、我在厦门某地租的房间，有时门外还有人敲我门，叩叩叩，是用四个指甲盖敲击门，且是三声，我在家里二楼房门也是，听到一样的敲法。</p><p>在这有一晚，差不多晚上八点多，我关灯，就看到我笔记本电脑旁的样子坐着一人影，颜色是黑，我又开灯，看着电脑盖子有盖住，而且桌子跟椅子都不高于床铺，我又关了灯，我是坐着床关灯的，可是那影子还是坐在那，那高度都超过床铺一米多，而且是有月光的，还是可以看到轮廓，我吓得倒床睡了，晚上就梦到我鬼打墙，在房间里我跑着，我还看到一坐着的阿姨，我问她是谁，怎么出现我房间，她都不说话。</p><p>5、这是另一份工作，在这公司宿舍，发生好几水铃铛灵异事件，就是有人半夜拿着水铃铛，非常特别的铃铛，摇晃的走着，而且在鬼节那半夜，大马路就有这铃铛摇着走着，这声音我可以说非常稀奇非常美。</p><p>这宿舍里，有一夜，我醒来，我睁开眼睛一看是半夜，肯定会有事了，我等着，宿舍是套房，隔壁房出现好多个道士铃铛摇晃着，声音特别杂特别乱特别刺耳难听，最后这些铃铛就重重的往我这道墙壁扔，吓得我想着，这人跟我有仇么。</p><p>第二天我去问同事那房间，同事都说那边已经空很久了。他们说昨晚没听到声，睡着了。这宿舍还有那个，光着脚丫在大厅来回跑的声音，跟学校里听到的一个性质，只是这个大厅比较长。</p><p>在这员工宿舍里，好几次梦到房间变成文革时期，鞋子变成北京鞋，床铺还有帘子，而且是婚房，有个妹子穿着那种结婚礼服，是脖子前戴着暗扣的那种民国婚服，她直接往窗户那跑，并跳了下去。</p><p>6、这是在老家，我早上六点多起来，迷迷糊糊的见我房间门前，站着一黑衣男人，个子一米八左右，他直直站那看着我，后面就没了，我就没当回事，以为自己睡懵了，然后打理好，我们一家要出发到街上买年货，我站窗户那往外看，突然一黑衣男人从院子右侧快速弯腰跑到左侧院子角落里，我全程看着他，在大太阳下跑着，我跑到那角落看，没人，我老爸那会在院子里，老爸说没见到黑衣人。</p><p>还有一天，我们过年玩的累了，我跑回床铺睡觉，刚一躺下，刚闭眼，就听到门口跑进来一个人，飞快的跨过我身子，躺在我身旁，我以为是我妹妹，接着又有一人是走进来，她也是躺我身旁，我睁开眼问，这刚不是有人躺么？刚那人躺下时，因为是软床，我身子还往下沉了点，我妹妹说没有人呀，我瞬间懵逼了。</p><p>还有一次，家人都出去散步，就我一人在家，我在大厅玩，突然有只黑色的，好细好长的手，从房间里伸出来，那人打算爬出来，我转头盯着它，手就立马缩回去，我就过去开了房间灯看了下，没人。</p><p>还有一次，在家半夜醒，没睁开眼睛，就突然有人光着脚，从房门口往我这跑，跑到窗户旁，本来一点风都没，那人一跑到窗户这突然来了个风声，砰的一声，差不多可以把窗户的蚊罩给炸了，吓死我了。</p><p>这一段都是写在家发生的，而且是不同房间。   还有一夜，我在我房间睡觉，半夜醒来我听到外面小路传来“第一声是铃铛叮铃铃（摇两下），紧接着第二声是木鱼叩叩（敲两下），紧接着第三声是敲锣锵的（敲一声）”，这声音出现那刻，村里的狗都在狂吠，我家的也在吠，声音从左侧走到右侧，按上面这顺序，有秩序的摇着敲着，最后就消失了。</p><p>差不多发生时间有两分钟，我没当回事，可是到了第二个半夜，我醒来，又听到这声音，那人依然这样敲打，但走的速度更快了，差不多三十秒就走完，就消失了。</p><p>到了早上我在吃饭中提了这事，老爸很紧张的说他小时候就听到这声，老爸说小时候就带一起玩的，半夜一起去追这人，他两人没见到人，那位置只有声音，而且最后，也就只剩下敲锣声，老爸说这是算命鬼，我说谁说的呢，老爸说他们自己取名的哈哈。</p><p>然后到了晚上，这晚我睡着了，我姐醒来了，我姐早晨醒来跟我确认，是不是敲锣摇铃铛那个，我说是的，我姐说她去看了，可能跟她是党员有关，她一般不信这所以会有胆去看。她说小路那有一团雾，雾里有有位穿蓝色袍子的人，他背上背着架子，上面挂着东西，但很不清楚，全程被雾罩着，后面就走到那一头消失了。</p><p>7、这次讲在杭州某地方租房，本来睡的好好的，突然梦到隔壁有一女，刺了他丈夫，床上血淋淋的人躺着不动，那女瘫倒在床下尖叫喊着，窗外邻居在那看着议论着，小路那传来医护急忙托着担架来，我被那女的尖叫声吵醒，醒来睁开眼，隔壁还在叫，叫了差不多七秒多才清净。</p><p>然后我开灯，起床拉开窗帘往外看情况，我对面站着一黑色女，直直的站在那，月光照下来可以看到轮廓，头发齐肩，个子一米六多，她面对着我，我看着她端详有一分钟多，然后就拉下窗帘关灯睡觉。</p><p>8、我在姐姐公司宿舍，半夜宿舍的厨房变成了大红色，里面还有人在喊“你在吗，你在吗，你在吗”。这是一个灵异经历，还有一次也在这，我看新耳袋怪谈到晚上十一点59分，嘴上说着快点睡觉，十二点了，然后关灯躺床，一躺下闭上眼就有人在我耳边哈哈哈的，我在心里还帮她数数，一声二声。。。</p><p>数到第七声，不对劲呀，我旁边是墙，墙壁另一侧是楼梯呀，我直接睁开眼睛起床开大灯，然后开启小台灯，是的我准备开着小台灯睡觉，我关掉大灯，躺床睡，一闭眼就嘭的一声，有东西从墙壁那掉下来，声音超级大，而且地上传来塑料袋摩擦声，里面装着肉泥一样的恶心，这声音我在老家也遇到，也是从墙上那掉下来。</p><p>9、我梦见我是道士，梦里人在求我写符，说是有女鬼来讨命，我写符给大家发了，女鬼来了我训斥了他，保护大家，然而那白衣女鬼大喊说是我大姐，求我留情，我说我姐不是好好的，后来就是我跟她聊天的画面。</p><p>第二天我又做梦，梦到有人带我进一监狱，这里关着白衣鬼，好长无穷尽的监狱，左右两侧的白衣鬼就伸出手狂喊放我出去。</p><p>我往里走，然后看到一只鬼在监狱里一直跟着我，然后我就醒了。</p><p>第三晚八点，在家一楼看到白衣鬼，从二楼往楼梯下楼，走到一楼厨房拐角就消失了，全程我在看她，个子一米七多，长黑发，走到一楼才能看出有点透明，一楼灯关着的，二楼开着，白色有点像白光，所以在暗处可以看清，我跑到二楼，见母亲看电视发笑，我跟母亲说了这事，她也只是笑着说好的，我母亲以前也老是梦到白衣，说是自己那大女儿。</p>]]></content>
    
    
      
      
    <summary type="html">&lt;p&gt;1、八岁那会，堂哥带我们四五个小孩去旁边鬼屋探险，这是我第一次，在黑夜里见到一个白衣女，可以说是人形白光，她走路很慢，我随口说那有人，最后都吓跑了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;接下来都是20岁之后见到。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2、大学里，我被班里同学喊为巫婆，很喜欢搜查灵异事件，我一人在宿舍玩</summary>
      
    
    
    
    <category term="校园灵异" scheme="http://example.com/categories/%E6%A0%A1%E5%9B%AD%E7%81%B5%E5%BC%82/"/>
    
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>大学室友老四的事</title>
    <link href="http://example.com/2021/05/17/%E6%A0%A1%E5%9B%AD%E7%81%B5%E5%BC%82/%E5%A4%A7%E5%AD%A6%E5%AE%A4%E5%8F%8B%E8%80%81%E5%9B%9B%E7%9A%84%E4%BA%8B/"/>
    <id>http://example.com/2021/05/17/%E6%A0%A1%E5%9B%AD%E7%81%B5%E5%BC%82/%E5%A4%A7%E5%AD%A6%E5%AE%A4%E5%8F%8B%E8%80%81%E5%9B%9B%E7%9A%84%E4%BA%8B/</id>
    <published>2021-05-17T12:36:00.000Z</published>
    <updated>2021-05-17T12:54:16.675Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>虽然说标题我写的是见鬼，而且我这位大学同学这么多年也一直坚持说自己当时真的见鬼了，我依旧保留意见，只是把事情说出来，各位见仁见智。</p><p>这是我大学同寝室的哥们儿，我们寝室四个人，我排行老大，他年龄最小，排行老四。</p><p>大一的时候，我们四个还相安无事，从大二开始，老四就经常说在寝室里看到一个女人来回走动。</p><p>我们学校因为发生过男学生把女同学骗回寝室奸杀的事件，所以对男女寝室的管理都非常的严格，不管出于什么原因，绝对不允许男女生串寝的。</p><p>而且一楼安排了一个管理员，每栋宿舍楼里还有三个管理员不定时的巡逻，生怕再发生意外。</p><p>想在男寝看到个女的，简直比见到个母猪还困难！</p><p>最开始的时候，是有一天我和老四去图书馆学习，晚上回来的时候走廊停电。</p><p>老四说在楼梯口看到个穿白色衣服的女人一闪而过。可是我俩是并排走的，我什么都没有看见。</p><p>因为我们学校限制功率，只要用大功率的电器，寝室和走廊就会跳闸，我们早就习惯了。</p><p>自从那次开始，隔三差五的，老四就会说看到个穿白色衣服的女人，而且出现的地点也是五花八门。</p><p>有时候是在楼梯口，有时候是在楼梯上，还说这女人就走在他前面。</p><p>有的时候去叫其他寝室同学一起打游戏，老四在走廊里都能看到那女人。</p><p>甚至有一次，他半夜起夜，说那女人就站在我们寝室门口，硬生生把一个二十多岁大小伙子吓的尿裤子了。</p><p>他就这么折腾了一年多，到了大四上学期，我们都开始准备毕业论文，老四还是成天念念叨叨的说白衣女人的事。</p><p>那时候大家都在忙着写论文，也没人愿意听他唠叨，而他这样，反而严重的影响了我们写论文。</p><p>你就想，你在那写论文，突然他在你身后说你旁边站个女人，你能不怕？</p><p>要不就是大半夜的突然从床上跳起来，说那女人上了小二的床，谁能不吓一跳？</p><p>或者是老三在卫生间上大号，他突然拼命砸门喊救命，说白衣女人来找他了，谁还能拉的出来？</p><p>所以我们寝室三个人一商量，就把他送到三院了，那是我们上大学那个城市的精神病医院，寻思让他检查检查，</p><p>可是检查结果出来，一切正常，这可把我们仨都愁坏了。</p><p>后来我们也跟老师反映，老师和同学们捐款，带老四是省城做检查，可是检查结果还是一切正常，医生说老四在精神方面没有任何的问题。</p><p>而最奇葩的就是，他说看见这女人一年多了，连人家长什么样都不知道！</p><p>因为他根本就没看清楚过那女人的脸。</p><p>不仅仅是我，小二和老三和跟他在一起的时候，老四也突然发疯似的说有个女人，他们也和我一样，什么都没看见。</p><p>虽然医生和医院不承认老四有病，但是我们都坚持认为他有妄想症，只要你不提白衣服女人，他就和正常人完全一样。</p><p>大四快毕业的时候，老四的症状就越来越严重了，以前是一天提一两次，每次都是一惊一乍的，到了后来，就是一天得有大半天的时间在念叨白衣女人白衣女人。</p><p>最后老四的母亲就来学校，把他带回老家了，我们也跟她详细的描述了老四从最开始到现在的所有情况。</p><p>只是我们没想到，他母亲完全不在乎，还说没事，一会儿说是他家的保家仙，一会儿说是他家的老祖宗，反正按他母亲的说法就是在保护老四。</p><p>可是好端端的一个人都搞疯了，这叫保护？</p><p>大学四年眼看要毕业，论文不写，办理退学手续，这是保护？</p><p>或者是我这个凡人理解不了神仙们的生活？</p><p>在大四下学期，我们就纷纷出去工作了，我和老三找工作去了河北，小二去了沈阳。</p><p>等到六月份我们回学校参加毕业典礼取毕业证和学位证的时候，就听说老四已经去世了。</p><p>他跟他母亲回到家里不久，就在家上吊了，因为他是单亲家庭，母亲在运输队跑长途，一出门就十天半个月的不回家，等他回来发现的时候，老四已经死了好几天了。</p><p>老四草草下葬，葬礼也没有通知我们，至于老四口中的白衣女人，我们整个走廊的人都从来没见过，现在人已经去世了，至于他到底是真的能看见一些我们看不到的，还是精神方面有什么疾病，已经无从得知了。</p>]]></content>
    
    
      
      
    <summary type="html">&lt;p&gt;虽然说标题我写的是见鬼，而且我这位大学同学这么多年也一直坚持说自己当时真的见鬼了，我依旧保留意见，只是把事情说出来，各位见仁见智。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这是我大学同寝室的哥们儿，我们寝室四个人，我排行老大，他年龄最小，排行老四。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;大一的时候，我们四个还相安无事，从大</summary>
      
    
    
    
    <category term="校园灵异" scheme="http://example.com/categories/%E6%A0%A1%E5%9B%AD%E7%81%B5%E5%BC%82/"/>
    
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>上大学时候的那些事</title>
    <link href="http://example.com/2021/05/17/%E6%A0%A1%E5%9B%AD%E7%81%B5%E5%BC%82/%E4%B8%8A%E5%A4%A7%E5%AD%A6%E6%97%B6%E5%80%99%E7%9A%84%E9%82%A3%E4%BA%9B%E4%BA%8B/"/>
    <id>http://example.com/2021/05/17/%E6%A0%A1%E5%9B%AD%E7%81%B5%E5%BC%82/%E4%B8%8A%E5%A4%A7%E5%AD%A6%E6%97%B6%E5%80%99%E7%9A%84%E9%82%A3%E4%BA%9B%E4%BA%8B/</id>
    <published>2021-05-17T12:34:00.000Z</published>
    <updated>2021-05-17T12:54:07.661Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>上次说到我们寝室老四毕业的时候回家上吊，其实我们学校死的人远不止他一个，具体死多少，我也不知道，因为有一些能听说，有一些我们也没听说到。</p><p>今天就把我知道的，确定真的是死了的，那些学生写出来，我们上学的时候就有传闻，说我们学校是新校区，以前是一片坟地，后来殡葬改革之后，这里就荒废了，好多年都不往这里埋人了。</p><p>盖学校的时候虽然发过通知，让人们把坟迁走，可是有很多坟墓的后人已经不在这里住了，或者年代太久已经不知道有没有后人了，剩下的坟还是挺多的。</p><p>当时学校就一直传闻，说学校里不干净的东西太多，所以总出事，有些是自杀，有些是意外事故。</p><p>我们上大一的时候，住在六号寝室楼，二号寝室楼农学院的学生会长领着手下出去喝酒，半夜死在了自己寝室里，第二天发现的时候人都硬了。</p><p>七号楼三个男生因为抢女朋友，大打出手，一人当场死亡。</p><p>还有两个不知道几号楼的女生，在办公楼跳楼了。然后办公楼就加装了电子门禁，在下班之后严禁学生入内，老师上班也是先检查工作证，再用电子钥匙开门，非常的严格。</p><p>一个女生在北门篮球场上吊。</p><p>大二的时候，两个大一新生出去上网，半夜回学校的时候过马路，被出租车撞的一死一伤，出租车司机怕承担高额的治疗费，又开车把重伤那个给碾压致死。</p><p>武装到牙齿的办公主楼，在我大二的时候有一个老师和一个女生跳楼殉情。因为这事，当时的校长被直接开除了，一撸到底。</p><p>我们大学图书馆周围是一圈人工湖，最深的地方不到一米五。大二那年淹死了三个人。</p><p>其实我们一直都不理解，这种深度的水，只要站起来，整个脑袋就露出水面了，怎么会淹死？可人真的就是死了，其中有一个是我宿舍的小二去商服路过湖边，还是他首先发现报警的。</p><p>大三的时候，我们经管院学生会聚餐，因为那时候是猪流感还是禽流感来着，反正是封校，不让我们进出，他们是在宿舍里聚餐的。</p><p>第二天早上就发现四个学生死在了宿舍里，没有中毒，没有打斗，很平静，因为这事，刚上任不到一年的校长有调离了。</p><p>这个时候的办公主楼已经是三个保安同时值宿了，而且每隔一个小时就有一个人逐个楼层巡视一遍，一个守住大门口，最后一个直接住在消防通道里，以防有人进入。</p><p>结果还是没拦住，又有一个男生跳楼，即使这样，一个月之后又有一个女生从办公主楼跳下去了。男生轻生原因不明，女生是因为出去卖，意外怀孕然后打胎，导致不孕不育，所以跳楼。</p><p>大四的时候，一个大一男生在北门篮球场上吊，而且就是当初那个女生上吊的篮球架子！据校方公布的原因是和军训教官发生矛盾，受到教官威胁恐吓。</p><p>十二号寝室楼发生火灾，一个女生身亡，原因说是使用违规电器短路造成的。</p><p>一个女生喝水身亡，因为她同寝室的另一个女生往她的暖水壶里放了农药。</p><p>这些是我知道的，真的死了的，而且有的是我们亲眼看见往外抬人，有的是校方发布了通报，还有一个是我寝室室友第一个发现并且报警的，而办公楼跳楼的那些，我们有的看到人趴在地上，有的我们赶过去的时候人已经遮挡了，但是地上一大滩的血迹和溅射的血浆是不会骗人的。</p><p>还有一些其他的，但是我们并没有看到，只是听说传闻的，这样的我就不往上写了，因为我自己也不知道真假，写出来有忽悠人的成分。</p><p>我们学校还有其他的怪事，比如二食堂老板天天五点准时在食堂门口烧纸，我上了四年大学，他烧了四年纸，反正我每次五点路过都能看到，有时候下大雨，他就打着雨伞摆个火盆烧。</p><p>比如学校正中央的假山上，每到初一十五就有人烧纸，都不是我们学校的人。</p><p>而且以前那里也不是山，就是个四五米高的土包，假山是为了建造暖库停车场，硬堆出来的。为啥他们上山烧纸，不得而知。</p><p>还有我们学校北门操场，无论冬夏，只要到了晚上七点就不允许任何人进入，而且学校派了两个保安在那守着，还用铁栅栏给围了起来。</p><p>那真的就是个普通的操场，也没铺草坪，也不是塑胶跑道，就是泥土地，摆了两个足球门，铁栅栏东侧就是我们学校的北门，铁栅栏的西侧就是北门篮球场。</p><p>我刚上大三那年，有个大一新生不知道规定，想去操场跑步，被保安拦下来吵了几句，直接就被开除了。</p><p>我们学校那时候就是总死人，我大三的时候，我家里都想让我退学了，怕我受到什么不好的影响。</p><p>可是就我这成绩，想考个二表太费劲了，这次都不知道是走了什么狗屎运，才考上来的，我可不想回去再参加高考了。</p><p>而且我也没觉得有什么影响，反正我班级里当时并没有死过人，我们隔壁寝室国际经贸三班，有一个是学生会的，跟着聚餐的时候就死了。</p><p>不管怎么样，这些都跟我无关了，已经毕业这么多年了，只回去过两次，最后一次回去是16年，很多地方都有了大的改变，不过假山还是有人烧纸，在上面散步的时候，能看到灌木丛里夹杂着纸灰。北门操场依旧围着铁栅栏，还是那副样子，问了问学生，说是七点之后还是不允许任何人进去。</p>]]></content>
    
    
      
      
    <summary type="html">&lt;p&gt;上次说到我们寝室老四毕业的时候回家上吊，其实我们学校死的人远不止他一个，具体死多少，我也不知道，因为有一些能听说，有一些我们也没听说到。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今天就把我知道的，确定真的是死了的，那些学生写出来，我们上学的时候就有传闻，说我们学校是新校区，以前是一片坟地，后来殡葬改</summary>
      
    
    
    
    <category term="校园灵异" scheme="http://example.com/categories/%E6%A0%A1%E5%9B%AD%E7%81%B5%E5%BC%82/"/>
    
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>故事片段</title>
    <link href="http://example.com/2021/05/17/%E6%A0%A1%E5%9B%AD%E7%81%B5%E5%BC%82/%E6%95%85%E4%BA%8B%E7%89%87%E6%AE%B5/"/>
    <id>http://example.com/2021/05/17/%E6%A0%A1%E5%9B%AD%E7%81%B5%E5%BC%82/%E6%95%85%E4%BA%8B%E7%89%87%E6%AE%B5/</id>
    <published>2021-05-17T12:33:00.000Z</published>
    <updated>2021-05-17T12:53:46.819Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<ol><li>教学楼<br>那时我正在上小学。教学楼一共五楼。我们班级在四楼。</li></ol><p>从楼梯口上去。左边儿是一个小过道。里面儿是微机室，档案室。右边过道全是班年级，之前听很多毕业的高年级学生说，微机室那边儿天黑了，老有诡异声音，甚至有人说看到“鬼”…</p><p>因为快期末考试了。晚上老师会给补课做卷纸，直到7点多老师和学生陆续的离开。剩下几个打扫打扫卫生。</p><p>打扫完卫生，关了教室灯，我们几个就往楼梯口走，快到楼梯口的时候，一个女生突然不动手指的微机室的方向，我们问她咋地了，他也不知声，这时，从五楼传来女人高跟鞋下楼的声音。</p><p>我们走过去看了看，心想这是哪个老师还没走。却一个人也都没有。只有下楼的高跟鞋声感觉离我们越来越近。</p><p>其中一个同学嗷的一声，我们几个跟着都往楼下跑。跑到三楼中间儿的时候，想起站在那个女生还没下呢。</p><p>我们几个乍着胆儿就上去了。高跟鞋声音没了。那个女生还在那站。我们一起喊的名字。</p><p>一个女生过去一把就拉住她，准备往楼下走，走到楼梯口，一个男同学把他的文具盒拿出来了。</p><p>放在楼梯上。说我看看到底有没有鬼。话音刚落，文具盒动了往楼下滑去，看到这一幕，我们嗷嗷叫的往楼下跑，跑到二楼传达室老大爷拿着手电正好也上来了，照着我们就说，不赶紧回家在楼里叫唤啥呢，我们没吱声，出了校门各回各家了，到底是怎么回事儿，谁也说不上来。就没再提。紧接着就期末考试了，    我们也放假了…</p><p>第二年开学。四楼微机室那个过道，多了个铁栏杆门儿。发生什么了，为什么上门呢？没人知道。而我们班上那个女生却离我们远去了，就是那次站着那不动的那个女生，老师说，放假没多久，她发生了意外…………</p><p>2.鬼楼<br>一看标题。就知道是一栋闹鬼的楼房。鬼楼的说法有好多种。有的是恶作剧。有的是说这栋楼哪家过去冤死过人。一旦出事了，就往那上联想…接下来我跟大家分享的是，我们这儿有一栋楼。嗯，十几年了。人们都说“闹鬼”</p><p>我们这儿有一栋楼。他的外形就跟过去皇宫外形差不多，地理位置也很好。可就是没人敢居住。</p><p>也有那胆儿大的。喜欢探索的。不信别人说的哪来的鬼。晚上结伴就去了，等到早晨醒来的时候。都不在床上，而是在楼道里。</p><p>他们说晚上能听见小孩哭声，打麻将声，自行车到链子声，还有就是水房的水声 ，顺着声音也去找了找。可是什么都没有。就这还有不信得，觉得他们是在瞎说，所以说这人自己不尝试永远都不知道害怕…</p><p>周边居住的老人们都说这栋楼不干净，他们晚上路过的时候也能听到里面有动静，就这样，这栋楼一空就空了十多年，开发商也着急呀，就低价往外卖。</p><p>前些年有个兄弟俩。外地来的。一看这房子这么便宜。哥俩一人买了一户。白天还好点儿。到了晚上那小孩儿哭声呀，打麻将，乱七八糟声都出来了。</p><p>怕肯定怕。仗着年轻。有一天俩人准备好手电筒。心想到底看看是有人恶作剧呀，还是真闹鬼。</p><p>哥俩就顺着声音找，听着好像是水管里传来的声音，顺着声音来到一个管道井旁边儿。</p><p>打开一看，哥俩蒙了。有一只好大好大的鲶鱼在里面。他出不来也进不去，就来回游来回撞。 后来这哥俩就把那个鲶鱼整出去了。</p><p>从那以后怪声就没了，这哥俩高兴呀，顶如买了栋别墅…过了很长时间，后续慢慢儿就有人住进去了。就是人们说的科学都解决不了的问题，太荒唐了……</p><p>3.鬼挡墙<br>在我很小的时候。在我舅舅身上发生了一件怪事，有一天晚上他下夜班，快到家的时候。</p><p>前边儿多了堵墙。心想，我家不就在这儿吗？多会儿多了堵墙？</p><p>就绕着骑车，骑来骑去怎么都骑不出去。感觉像在转转圈儿。</p><p>我舅说他当时也害怕了，眼瞅着家就在前面就是过不去，因为很晚了，我姥爷他们看我舅还没回去。担心出点儿什么事儿呢？怕喝酒喝多了在哪睡着了，就出来找，  别走别喊，我就说他当时听见了，也回应了，但是看不见人。就在这时，伴随着几声狗叫。我舅远远的看到了我姥爷。就跟着回家了，多亏了那几声狗叫了。</p><p>回到家。我就把发生的事儿跟我姥爷他们说了。当时家里面人也没当回事儿。说别多想啊，赶紧睡吧。到后半夜的时候我舅开始说胡话。 发高烧。吓得我舅妈赶紧去喊我姥爷他们，等他们来的时候。</p><p>我舅就站在床上。手舞足蹈的，嘴里还不停嘟囔的，跟中邪了似的，我姥早年听老人们说过点邪事，她赶紧拿个扫把，敲墙边，边敲别喊，你赶紧走吧，别折磨他了，没过一会我舅就倒在床上了，有呼吸就是叫不醒，咋整呀，我姥让我舅妈赶紧去后栋房找那个姥姥，这个姥姥当时有点儿道行。</p><p>来了以后，听我姥爷他们说完。他看了看我舅，说我舅跟上脏东西了。他让我舅妈把屋里窗户门儿，都敞开，他在我舅跟前叨咕了一顿，写了个东西，跟纸钱放到一块，让我舅妈他们去路口烧了，烧完不管后面有什么动静都不能回头。（补充一下，过去住平房，烧的纸钱都是买回来纸，自己往上打，所以家里面都有纸。）</p><p>烧完回来那个姥姥就站在门口，手里拿着扫炕的扫把，在他们身上一顿扫，然后使劲把门关上，折腾完也快天亮了，没过一会我舅醒了，问他啥他啥也不知道。</p><p>他说他做了个梦。梦到自己跟着一个看不到脸的人一直走。他就想看看这个人长啥样。怎么也追不上。后来那个人穿墙进了一户人家，我舅说他正要跟着进的时候。旁边儿有一个白胡子老头。跟他说这么晚了你不回家在外面转悠啥？我舅说找不到路了。老头随手一指，你往那边走就到家了…他一转身就醒了。</p><p>5.新同事<br>那会我还在商场当保安，三班倒…上午，下午，（夜班是一个礼拜一倒），一个班俩人，那时候工资不高。不到一千块钱，都干不长，有一个礼拜我自己上的夜班，去过商场的伙伴都知道，家家都有模特，姿势千奇百态，白天还好点，到了晚上冷不丁的会被吓着…因为我从小的经历我还算是胆大的…</p><p>今天是我最后一个白班，来了个应聘的，是他妈妈带她来的，年龄不大，队长分给了我，让他跟我一个班…</p><p>夜班第一晚，我们像以往一样。店员和客户全走光了以后。开始巡楼。我带着他 从电梯上到了顶楼。</p><p>从顶楼一层一层的往下巡，试衣间卫生间。安全通道都得检查一遍。最后没啥事儿了。洗涮，找一家有沙发的店面，让他躺在沙发上，我铺上东西躺地上。经常上夜班的人都知道。</p><p>躺下一时半会儿睡不着。我就拿着手机看。没过一会儿。那哥们儿躺在沙发上。刚开始是仰泳，后来又是蛙泳。扑通掉地上了，我赶紧去旁边把灯打开。就问这哥们儿你咋的啊？做梦啊！他说，昂，做梦。</p><p>我没当回事。关了灯我俩就又都躺着了。没过多长时间，他又从沙发上掉下来了。一宿掉下来三四次，后来我让他躺地下，我躺沙发上。这一宿就算过去了。第二天早上，白班儿的来了。</p><p>我就跟他们说，这个一宿我擦，这哥们不是打靶子就是练功夫，一会儿仰泳，一会儿自由泳，一会儿蛙泳。躺在沙发上老往地下摔。我们就当笑话一笑而过了。</p><p>夜班第二晚，程序跟之前一样。都整完了以后。  都不怎么困。我俩就打扑克，正打着呢。这哥们抽了。我上去一把就摁住他的人中。没过一会儿掐过来了，我就问他，你是不有羊角风？他说没有，他说他受凉了，抽筋儿。（因为我自身的经历，我看到抽风不害怕，这里就先不解释太多了，后续我会给大家讲的）</p><p>因为我见过抽风是啥样？所以我根本不信他说的，我也没在追问，我俩又开始接着玩。没玩一会儿又抽了，我又给他掐过来了。这回我直接就说，我说我见过抽风的，你是有羊角风还是癫痫？他说是羊角风，我说昨晚你那掉地下，也是犯病了。你咋不说呢？</p><p>他跟我说，有这个病，去哪打工都干不长。人家知道就不要，担风险，这都能理解，但没办法…后来，我们就都躺下了，他又抽了几次。其中一次使劲拽我的腿，我心想也就是我，换别的同事吓跑了，我一看这么频繁，就我俩人万一出事我说不清，第二天白天，我就跟队长说了…</p><p>同事听说以后调侃我。说啥的都有。说这要是犯病，咔嚓掐你脖子上还不能给你掐过去。更有甚者说万一犯病抓住你那个地方，你这一宿咋过？艾玛，他们是真敢想……</p><p>这就是命，他要不是犯得太勤，将就就过去了，就是想挣点钱，  我也有点于心不忍，但是没有办法…只能祝他快点好起来吧！</p><p>人生如梦，梦如人生。不喜勿喷，谢谢！   （别问我“4”去哪了，你的关注点应该在故事上，哈哈哈）！</p>]]></content>
    
    
      
      
    <summary type="html">&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;教学楼&lt;br&gt;那时我正在上小学。教学楼一共五楼。我们班级在四楼。&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;p&gt;从楼梯口上去。左边儿是一个小过道。里面儿是微机室，档案室。右边过道全是班年级，之前听很多毕业的高年级学生说，微机室那边儿天黑了，老有诡异声音，甚至有人说看到“鬼”…&lt;/</summary>
      
    
    
    
    <category term="校园灵异" scheme="http://example.com/categories/%E6%A0%A1%E5%9B%AD%E7%81%B5%E5%BC%82/"/>
    
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>阿喜日记 · 2012.10.09</title>
    <link href="http://example.com/2021/05/17/%E6%A0%A1%E5%9B%AD%E7%81%B5%E5%BC%82/%E9%98%BF%E5%96%9C%E6%97%A5%E8%AE%B0-%C2%B7-2012-10-09/"/>
    <id>http://example.com/2021/05/17/%E6%A0%A1%E5%9B%AD%E7%81%B5%E5%BC%82/%E9%98%BF%E5%96%9C%E6%97%A5%E8%AE%B0-%C2%B7-2012-10-09/</id>
    <published>2021-05-17T12:33:00.000Z</published>
    <updated>2021-05-17T12:53:57.158Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>我换到新的宿舍平静地度过了两周，这个宿舍人没有住满，还剩一个空位。室友一个叫赵明丽，一个叫徐佳琦，她们俩对我也挺不错的，最主要的是这间宿舍给我一种安全感，可能是因为屋子里被布置得比较满吧。这两位室友都蛮漂亮的，家里条件应该也很不错，她们漂亮的衣服很多，学校宿舍里的小衣柜根本放不完，两人自己买了布衣柜，还有乐器和一些花草，宿舍里很有家的感觉。</p><p>我本以为离开原来的宿舍会跟以前室友的感情变淡，但意外的是她们每天都会叫我一块去上课，吃饭，我们还跟以前一样，她们没有疏远我，反而两个宿舍的同学关系都密切了很多。这半个月相处下来，我发现邱雪好像并不像我想的那么好，她多少有些势力。</p><p>自打我搬过来以后，邱雪经常来我宿舍，因为新室友的生活水平比较高，她总会在这边跟两人攀攀关系，拍拍马屁，说一些外人看来有些过于奉承的话，她与同宿舍亚梅和陈丹走得没那么近了，反而与赵明丽和徐佳琦更进一步。因为邱雪总在我们宿舍，我们拼钱买奶茶或者零食的时候也要多买一份给她，她也总会嬉笑着接受，我慢慢有些看不惯她这样的嘴脸。</p><p>国庆以后我们陆续回到学校，明丽和佳琦两人多请了几天假会晚点到校，宿舍里空空荡荡的让我非常不习惯，这两天我会在午休的时候去以前的宿舍找亚梅他们玩，可我却发现邱雪出奇的反常，她总是不在自己宿舍，却经常在楼梯间等我，说去我宿舍用一下佳琦的吉他练练歌，可到了我宿舍她却什么都不做，只是趴在窗台看向楼下，每当我再准备问她什么的时候她又下楼走出去，这让我摸不着头脑。</p><p>昨天中午我又想去亚梅宿舍看电视剧，可发现她们宿舍没人，应该是还在食堂吃饭，我只好先回宿舍去。打开宿舍门以后却看到邱雪坐在我床位下的凳子上，看到她的时候吓了我一跳，忙问她怎么进来的！她没说话，只是毫无精神的起来向门外走去，我想了想这几天她经常不在自己宿舍，亚梅和陈丹也没谈到过她，因为她势力和奉承的性格让我恶心，所以我并不怎么关心她的存在。其实女生之间的关系变化是很微妙的，我大概能猜到应该是她把重心转到我的宿舍以后亚梅和陈丹开始疏远她了，可她是怎么进我宿舍的呢？</p><p>我在QQ上给明丽和佳琦发了消息，确认了两人都没有给她我们宿舍的钥匙，难道是我早上去上课的时候没有把门锁上吗？思来想去也只有这是最合理的解释了。午休时间还有一个半小时，没有睡午觉习惯的我带好下午上课的书，确认门锁好以后，我又去亚梅宿舍和她们看电视，等到点了再和她们一起去教学楼。</p><p>亚梅和陈丹坐在位置上专心地看着《火蓝刀锋》，一边看一边激动地议论谁谁谁好有魅力，陈丹看到我以后把一旁的椅子拉过来，招呼我跟着一块看。我一坐下就问她俩：“唉~邱雪这两天怎么无精打采的？”听我这样说她俩表情非常惊讶，亚梅转脸过来问我：“她来了吗？她还没返校啊？”我心一惊！忙反问道：“不会吧！刚才我还看到她，她这两天都在啊！你们没见过她吗？”亚梅又望向陈丹，陈丹也摇头说宿舍和教室都没有（我们之前虽然在一个宿舍，但我和亚梅在一班，陈丹和邱雪在三班，我们是一个专业的，但不是一个班级。），可我可我依旧坚持说这两天一她一直在的。争论了大概有十分钟，她俩见我认真的模样就没再和我对呛，亚梅拿出她和邱雪的聊天记录给我看，就在刚才，邱雪在QQ上回复说她还需要一天才能回来。</p><p>看到她俩的QQ记录我有些冒冷汗，如果这不是恶作剧的话，那这两天去我宿舍的“邱雪”是谁？我还没来得及害怕，目光略过亚梅和陈丹的眼睛时，发现她们看我的眼神已经有了异样，与我也拉开了一些距离，果然，消停了半个多月的时间，终究还是因为这双眼睛再次使我走向孤单，我强忍了这段时间的恐惧也因为一句询问而功亏一篑。</p><p>我识趣地离开这间宿舍，向老师请了两天假，这一刻我只想回到宿舍问问“邱雪”，你到底是谁呢。我不由得想起之前在这个宿舍里看见的那个转圈“女生”。我打开门，内心没有一点恐惧，有的是愤怒和无奈，我很想找到“她”，为什么一次一次打破我平静的生活。可是“她”不在，我一个人坐在床上抱着双腿，想着从小到大的种种经历，眼泪不争气地掉落下来，我不想这样，也不能再这样了。</p><p>我没锁宿舍的门，希望“她”再次出现与我谈谈，以求能放过我，可我从下午等到晚上都没见过“她”的身影，我心想着“她”应该不会来了吧，这玩意毕竟也不是我想见就能见到的。想到这我下床准备去锁门，锁门之前我向外扫了两眼，走廊上没有任何人，再回头看了看宿舍里，一样空空荡荡，我缩回身体把宿舍的门关上，可这门在快关闭的时候卡住了，还剩大概六七厘米的缝隙怎么也推不上，我再次拉开门看是否有东西顶住了，在仔细检查了一番以后，却发现什么能堵住门的都没有，我再次把门推上，但还是和之前一样，那点缝隙关就是不上， 这下我才反应过来，是“她”。</p><p>当我知道“她”来了以后，之前期待与其交谈的欲望荡然无存，恐惧油然而生，毕竟，这不是人。我隔着木门用不大不小的音量对“她”颤巍巍地说道：“我不知道你是谁，也不知道你为什么在这，可我只是一个小城来这求学的普通学生，我没有不尊敬你，也没有想骚扰你，如果我有冒犯的地方还请明示，假如没有，请你以后不要再折磨我了，现在我很害怕看到你，如果有什么要告知我的请你拖个梦吧。”</p><p>我哭了，抽泣得很厉害，但这一刻我内心却十分宁静坦然，我终于把想说的都说出来了。接下来的两分钟，除了宿舍楼本来的吵闹声以外没有任何声音，我尝试着再次将门推上，可门依然纹丝不动，难道“她”真的不打算放过我吗？我有些绝望，如果真是这样我只能听天由命了。我不再去鼓捣那个门，转身走到凳子上坐着，对着门外说：“想怎么样就怎么样吧。”</p><p>突然木门传来一声指锐器划过的声音，很慢，很近。听到这动静以后我打了一个冷颤，这像是有人用美工刀在刻木头，可我不敢去看，接着又是一下……这声音异常瘆人，尤其是不知道门外究竟是什么东西的情况下。</p><p>这声音响了三次，每次大概有20秒左右，如果门口不是有人就是有怪东西，当门外响起第四次刮木头声音的时候我赶紧起来去推上大门，可依然是推不动，第四次刮门声很短，大概只有四五秒，声音停止以后我下意识向门缝外看去，这一眼吓得我脑袋一晕好悬没坐在地上！一只白色指甲的大手拉住木门的把手，门啪的一声关上了！</p><p>我慌忙的按下门的反锁钮，两步就跨上了自己的床，心扑通扑通地狂跳着！是“她”！真的是“她”！看着样应该是走了，可“她”划那几下门是什么意思？我决心不再如此，当即给在贵阳打工的叔伯打了电话，要他帮我去找一个靠谱的大师帮我处理这样的事，我不愿意再一个人承担这样的痛苦了。</p>]]></content>
    
    
      
      
    <summary type="html">&lt;p&gt;我换到新的宿舍平静地度过了两周，这个宿舍人没有住满，还剩一个空位。室友一个叫赵明丽，一个叫徐佳琦，她们俩对我也挺不错的，最主要的是这间宿舍给我一种安全感，可能是因为屋子里被布置得比较满吧。这两位室友都蛮漂亮的，家里条件应该也很不错，她们漂亮的衣服很多，学校宿舍里的小衣柜根本</summary>
      
    
    
    
    <category term="校园灵异" scheme="http://example.com/categories/%E6%A0%A1%E5%9B%AD%E7%81%B5%E5%BC%82/"/>
    
    
  </entry>
  
</feed>
