<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <title>Qiunai Monster</title>
  
  
  <link href="http://example.com/atom.xml" rel="self"/>
  
  <link href="http://example.com/"/>
  <updated>2021-05-20T15:05:14.345Z</updated>
  <id>http://example.com/</id>
  
  <author>
    <name>Qiunai Monster</name>
    
  </author>
  
  <generator uri="https://hexo.io/">Hexo</generator>
  
  <entry>
    <title>你是主角还是吃瓜群众</title>
    <link href="http://example.com/2021/05/20/%E6%96%87%E5%AD%A6%E4%BD%9C%E5%93%81/%E6%84%8F%E6%9E%97/2020-11/%E4%BD%A0%E6%98%AF%E4%B8%BB%E8%A7%92%E8%BF%98%E6%98%AF%E5%90%83%E7%93%9C%E7%BE%A4%E4%BC%97/"/>
    <id>http://example.com/2021/05/20/%E6%96%87%E5%AD%A6%E4%BD%9C%E5%93%81/%E6%84%8F%E6%9E%97/2020-11/%E4%BD%A0%E6%98%AF%E4%B8%BB%E8%A7%92%E8%BF%98%E6%98%AF%E5%90%83%E7%93%9C%E7%BE%A4%E4%BC%97/</id>
    <published>2021-05-20T14:54:55.000Z</published>
    <updated>2021-05-20T15:05:14.345Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>大多数人都希望自己是天生的“主角”，但是主角可不是那么好当的，生活中大部分人还是属于吃瓜群众的，吃瓜就相对容易多了。你是哪一种呢？一起来测一测吧——1.你觉得成为主角有意思吗？</p><p>　　当然有意思→2</p><p>　　没有意思→4</p><p>　　看情况→32.你觉得吃瓜群众是无聊的吗？</p><p>　　是的→4</p><p>　　不是的→3</p><p>　　不好说→63.你希望自己很吸引别人的注意吗？</p><p>　　希望→4</p><p>　　不希望→7</p><p>　　看情况→54.你觉得自己的自尊心强还是弱呢？</p><p>　　很强→6</p><p>　　一般→7</p><p>　　很弱→85.你觉得自己什么方面会成为大家关注的焦点呢？</p><p>　　外貌→7</p><p>　　经济→8</p><p>　　方方面面都是→66.你会为自己说过的话负责吗？</p><p>　　当然会→9</p><p>　　应该会→7</p><p>　　并不会→107.你经常被身边的人打击吗？</p><p>　　经常→8</p><p>　　偶尔→10</p><p>　　没有过→98.你是做事情主动还是被动的人呢？</p><p>　　主动→9</p><p>　　被动→D</p><p>　　不好说→109.你会把自己的丑事说给谁听呢？</p><p>　　父母→C</p><p>　　朋友→B</p><p>　　恋人→1010.你觉得什么人不可原谅呢？</p><p>　　小偷→C</p><p>　　骗子→B</p><p>　　不好说→AA.你是主角命</p><p>　　你是主角命没错了。你是生活中大家眼里的焦点，是有能力有影响力的人。不过你觉得这样的生活过于忙碌，偶尔也希望自己能够清闲一些。主角命的你并不会挥霍自己的生活和自己的幸运，你依旧会认认真真地去面对自己的生活。B.你有望成为主角命</p><p>　　你是有希望变成主角命的人，现在你的生活可能是很普通的，但是你一直都在努力着，你觉得通过自己的努力是能够改变你目前的生活的。你的努力确实给你的生活带来了不少改变，只要你能坚持就行，你会得到自己想要的。C.你是吃瓜命</p><p>　　你只能是吃瓜的命了。你对待自己的生活一点都不积极，很多时候还喜欢随波逐流。你在消耗自己的生活，很多时候你是没有主见的，别人说什么你就做什么。你不喜歡动脑，吃瓜命你觉得还挺好的，你觉得这样的生活压力和责任往往会少一些，你想要偷懒。D.你从主角命变成了吃瓜命</p><p>　　你是那种不懂得珍惜的人，你会从原本的主角命变成吃瓜命。这对你来说是很大的打击，不过也算是给你一个教训了，不然你永远都不知道自己有多幸运。这样的改变你是需要时间去适应的，等你真的适应过来之后，生活也会慢慢地变得顺利起来。</p>]]></content>
    
    
      
      
    <summary type="html">&lt;p&gt;大多数人都希望自己是天生的“主角”，但是主角可不是那么好当的，生活中大部分人还是属于吃瓜群众的，吃瓜就相对容易多了。你是哪一种呢？一起来测一测吧——1.你觉得成为主角有意思吗？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　当然有意思→2&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　没有意思→4&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　看情况→32</summary>
      
    
    
    
    <category term="意林" scheme="http://example.com/categories/%E6%84%8F%E6%9E%97/"/>
    
    
    <category term="文学" scheme="http://example.com/tags/%E6%96%87%E5%AD%A6/"/>
    
    <category term="意林2020-11" scheme="http://example.com/tags/%E6%84%8F%E6%9E%972020-11/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>德国最硬的菜，是东北菜</title>
    <link href="http://example.com/2021/05/20/%E6%96%87%E5%AD%A6%E4%BD%9C%E5%93%81/%E6%84%8F%E6%9E%97/2020-11/%E5%BE%B7%E5%9B%BD%E6%9C%80%E7%A1%AC%E7%9A%84%E8%8F%9C%EF%BC%8C%E6%98%AF%E4%B8%9C%E5%8C%97%E8%8F%9C/"/>
    <id>http://example.com/2021/05/20/%E6%96%87%E5%AD%A6%E4%BD%9C%E5%93%81/%E6%84%8F%E6%9E%97/2020-11/%E5%BE%B7%E5%9B%BD%E6%9C%80%E7%A1%AC%E7%9A%84%E8%8F%9C%EF%BC%8C%E6%98%AF%E4%B8%9C%E5%8C%97%E8%8F%9C/</id>
    <published>2021-05-20T14:54:31.000Z</published>
    <updated>2021-05-20T15:04:31.725Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>去年冬季，一位黑龙江同学在英国出差结束后来到柏林。他刚下飞机就兴冲冲地对我说：“赶紧给我整点儿酸菜炖肘子，这几天的英国菜太难吃了。冬天还吃冷餐简直要人命。”</p><p>　　经过一番寻找，我们在柏林著名的巴伐利亚主题餐厅坐了下来。他一边滋溜一口猪肘，吧嗒一口酸菜，一边说：“我看这德国跟老家不光建筑风格像，菜也差不多，真不愧是欧洲东北菜。”</p><p>　　听了他的话，看着桌上的血肠三明治、一锅烩、煎土豆、烤猪肘和炖猪肘，我不禁陷入了沉思……思绪飘过广袤的欧亚大陆，回到了大雪纷飞的黑土地上。我虽然不是厨师，但也见得多了，我不禁扪心自问：德国菜真的是欧洲的东北菜吗？下面就让我们把两个菜系中常见的菜品拉出来走两步。</p><p>　　如果让我选出一道最有代表性的东北菜，我投味重量大、菜肉双全的“大丰收”一票。沙口的土豆、焦香的油豆角和黏软的苞米，经过长时间炖煮，被肉汁浸透，排骨又带着蔬菜的鲜甜，二者相得益彰，一口下去唇齿留香。</p><p>　　和“大丰收”对应的德国菜中，有一道名叫“Eintopf”，直译是“一锅”或者叫“乱炖”、“一锅烩”。这道菜在德国随处可见，不仅在餐馆、路边摊、旅游区有它的身影，甚至在超市的货架上也可以找到它，放入锅中加水煮五分钟就能吃，堪称懒人居家万能底料。</p><p>　　“一锅烩”和东北大丰收一样，食材中通常会有土豆和胡萝卜，但“一锅烩”的绝对主角是——豌豆，要知道在中国人常吃的一百种蔬菜中，豌豆的排名只在第四十位左右。</p><p>　　除此之外，与“大丰收”还有些不同，“一锅烩”里的肉通常来自咸肉丁或香肠块，虽然不如炖排骨一样美味多汁，却也能让人在寒冬里暖和起来。尤其是如果你也和我一样在冬季来到著名的吕根岛参观，一碗热气腾腾的一锅烩绝对是对抗北海朔风的续命神药。</p><p>　　比起“一锅烩”，可能烤猪肘才是许多人心目中德国菜的代表。赫赫有名的德国烤猪肘，上限很高，下限很低。便宜的烤猪肘三欧元可以买两个，没有肘皮，不入味不说，咬起来还像是在啃橡皮。高端餐馆的秘制烤猪肘，外酥里嫩，吃半个就能让脸上闪现出“肉食者的光辉”。</p><p>　　但是注意最好不要在旅游区吃，毕竟难免会产生名不副实之感，因为即使是在慕尼黑名餐馆里吃到的“大餐”，也有可能是“皮糙肉淡，菜蔫汤咸”。旁边的服务生还会不断来问“好吃吗”，“肉怎么样”。我不得不怀疑其实他是在嘲讽，又或者他是真的没有品尝过自己餐馆的猪肘。</p><p>　　此时此刻我开始怀念，虽然不那么有名但是同样美味而且对苹果肌非常友好的北德特产——炖猪肘（又名“德国咸猪手”）。一公斤重的带皮大猪肘炖至酥烂，散发着浓郁的肉香，经过洋葱、月桂叶和百香果的调和，一口下去可得留神不要咬到舌头。</p><p>　　不管是烤猪肘还是炖猪肘，都是“躺”在浅口盘里端上桌的，温度适宜，不会有太多骨头和汤汤水水，符合西餐的一贯风格。而东北烀猪肘则往往带有浓郁的汤汁。炖得酥烂的肘子配着白米饭，混合着各种香料的味道人，在三九天里也能吃出一身汗。</p><p>　　不过肉吃多了终究会发腻，来口德国酸菜吧。一勺下肚，怎么是甜的？没错，东北的酸菜是酸香或者酸辣，而德国的酸菜是酸甜。即使共用“酸菜”这个名字，但我仍然认为这是两种食品，因为原料、制法和口感实在是相差太多了。</p><p>　　古罗马人曾经也用白菜制作酸菜，不过现在日耳曼地区生产的酸菜中绝大多数是用甘蓝（又称大头菜、圆白菜）腌制，腌制前把甘蓝切成丝，撒入白糖和白葡萄酒搅拌均匀，发酵完成后可作为肘子、排骨、香肠等肉食的配菜。</p><p>　　个人认为德国酸菜越炖越酸，最后只剩下给肉解腻一个功能。而东北酸菜则越炖越香，想必经过这些年各类美食栏目的推销大家已经对酸菜炒肉、酸菜炖粉条、酸菜炖豆腐、酸菜馅饺子等菜肴不再陌生。</p><p>　　德国总理默克尔访問沈阳时曾经连吃两份酸菜白肉，窃以为东北可以试试把酸菜作为面向德国的出口产品。</p><p>　　再说说“酸菜搭档”东北血肠。血肠主要作为炖菜食用。除了纯血肠，还有一种加入糯米的“糯米血肠”，它们都可以炖酸菜、炖白肉、炖棒骨等，其中酸菜炖血肠名声在外，是许多东北风味饭店的主打菜。</p><p>　　而欧洲人民其实也热爱动物内脏和血液，毕竟在吃不饱饭的日子里，有关“不许食用内脏和血液”的神谕就不那么重要了。苏格兰的肉馅羊肚、英格兰的羊腰布丁、西班牙的辣椒炖猪肚、法国的鹅肝等都是当地的传统名菜。</p><p>　　当然也少不了德国血肠，这种血肠是把猪血、猪舌（或牛舌）、燕麦和面包屑灌入猪肠制成。可以煎烤但多直接夹面包食用。</p><p>　　除了血肠，德国还有一种很少见，也很少被人提到的传统香肠——Salo，萨洛，直译为后背肥肉。制作方式大致是，把一大块猪油用盐、大蒜、胡椒和辣椒调味，再放入木箱储存一年左右，之后就能成块出售了。这种萨洛在东欧常常是腌制而成，在南欧则是熏制。</p><p>　　食用时既可以加入汤中提味儿，可以和肝肠一样抹在面包上吃，当然作为传统艺能也可以一边喝酒一边直接吃。味道像是红肠味儿奶酪。</p><p>　　中国东北地区也有直接食用脂肪的传统。最常见的就是“油滋啦”。所谓油滋啦，是取三指宽（三指并拢那么宽）的猪油切成半指长的块儿，裹上蛋清淀粉下锅滋滋啦啦炸至酥脆，捞起控干后放进炒热的糖浆中上色拔丝再撒一把芝麻，这样卡路里炸弹“油滋啦”就做好了。</p><p>　　免去“拔丝”的工艺直接食用油渣或者炸肥膘也可。在过去，冰天雪地中缺衣少食的人们迫切需要高油高糖食品补充能量，现在随着食物的充足，不管是“萨洛”还是“油滋啦”，吃的人都少了。</p><p>　　现在吃饱喝足来做个总结吧。德国菜因为和东北菜一样以大碗喝酒、大口吃肉闻名，因此常被当作欧洲东北菜。不过，我们比较了两地具有代表性的“乱炖”、肘子和酸菜后发现其实两地饮食的差异就像是馄饨和饺子，相似却不同，对立又统一，不能简单画等号。所以我仍然认为东北对应的欧洲地区应该是北欧，不过那就是另一个故事了。</p>]]></content>
    
    
      
      
    <summary type="html">&lt;p&gt;去年冬季，一位黑龙江同学在英国出差结束后来到柏林。他刚下飞机就兴冲冲地对我说：“赶紧给我整点儿酸菜炖肘子，这几天的英国菜太难吃了。冬天还吃冷餐简直要人命。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　经过一番寻找，我们在柏林著名的巴伐利亚主题餐厅坐了下来。他一边滋溜一口猪肘，吧嗒一口酸菜，一边说：</summary>
      
    
    
    
    <category term="意林" scheme="http://example.com/categories/%E6%84%8F%E6%9E%97/"/>
    
    
    <category term="文学" scheme="http://example.com/tags/%E6%96%87%E5%AD%A6/"/>
    
    <category term="意林2020-11" scheme="http://example.com/tags/%E6%84%8F%E6%9E%972020-11/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>没有一只鱼能活着游出顺德</title>
    <link href="http://example.com/2021/05/20/%E6%96%87%E5%AD%A6%E4%BD%9C%E5%93%81/%E6%84%8F%E6%9E%97/2020-11/%E6%B2%A1%E6%9C%89%E4%B8%80%E5%8F%AA%E9%B1%BC%E8%83%BD%E6%B4%BB%E7%9D%80%E6%B8%B8%E5%87%BA%E9%A1%BA%E5%BE%B7/"/>
    <id>http://example.com/2021/05/20/%E6%96%87%E5%AD%A6%E4%BD%9C%E5%93%81/%E6%84%8F%E6%9E%97/2020-11/%E6%B2%A1%E6%9C%89%E4%B8%80%E5%8F%AA%E9%B1%BC%E8%83%BD%E6%B4%BB%E7%9D%80%E6%B8%B8%E5%87%BA%E9%A1%BA%E5%BE%B7/</id>
    <published>2021-05-20T14:54:14.000Z</published>
    <updated>2021-05-20T15:05:00.364Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>靠山吃山，靠水吃水，顺德人喜欢吃鱼，对鱼的料理精细刁钻，只要你来过顺德，你的舌头会对“鱼”重新定义。01顺德鱼生C位出道</p><p>　　顺德，地处珠江三角洲下游腹地，其境内池塘密布，河涌交叉，千年围垦孕育出丰饶的桑基鱼塘。丰富的水产，让顺德人爱上食鱼，也习惯食鲜鱼，不怕腥臊。</p><p>　　在寻味的路上，顺德本地的司机叔叔听说我们来这边寻找美食，为我们推荐了很多：大良的炒牛奶和崩砂、容桂的大头菜、伦教的伦教糕等，顺德每个镇都有每个镇的美食，他还建议我们有时间不妨去佛山其他区走一走。</p><p>　　可当我们说是专门来吃鱼以后，他就只说了一句，“那还是在顺德吧”。</p><p>　　美食家蔡澜先生曾不止一次表达对顺德的喜爱：“如果内地有吸引我一去再去的地方，那应该是顺德吧。”给他留下深刻印象的美食里，顺德的鱼赫然在列。</p><p>　　有一次他吃了一桌鲮鱼宴，全桌20道菜全都以鲮鱼为主材料。吃过之后，他不由得赞道：“一种食材，能做出那么多道菜来，令人叹为观止！”</p><p>　　说到吃鱼，大概没有人比得过顺德人。据说，顺德人吃鱼的花样已达到200多种。</p><p>　　如果不相信，你可以亲自到当地，就是鱼塘里顺手捞起一条最普通的鲩鱼，都可“分身有术”。</p><p>　　鱼头鱼尾煮粥，切片火锅，鱼皮凉拌，骨腩椒盐，鱼嘴鱼肠煎焗，鱼尾红烧，甚至片鱼生，全都鲜嫩细腻。</p><p>　　一开播就馋哭了所有人的《风味人间》，也没有放过顺德的鱼，让顺德鱼生C位出道。</p><p>　　顺德人有多爱吃鱼生？</p><p>　　“像现在这个时候，我们以前都开始吃鱼生了，一直吃到冬天冷的时候，那就只能吃火锅了。”02看得见的鲜嫩，舌尖上的享受</p><p>　　司机轻车熟路地载着我们来到一个小居民区里停下，指了指前方那个有着蓝白条纹帽檐的店说，那就是我们这次的目的地——肥光鱼生。</p><p>　　周围的店铺大门紧闭，但来肥光鱼生吃鱼的人依然很多。</p><p>　　走近一看，店铺没有招牌，但店里的客人们正夹着一片片鱼生大快朵颐。</p><p>　　老板娘说主店已经都预约满了，让服务员英姐带我们去十多米开外的另外一个店面里，听说这是因为生意太火今年才租下的。</p><p>　　下单以后，英姐很快就捧着一盆鱼生走过来，盆面上放着12个鱼肉球，夹起其中一片鱼肉，顿时感觉到它的薄如蝉翼、晶莹剔透。</p><p>　　顺德鱼生与其说尝的是鱼肉，不如说尝的是鱼独有的鲜味。</p><p>　　在临宰鱼前，顺德厨师都会在鱼的下颌处或尾部割一刀，然后将鱼放回清水中，让鱼在流动中将血自然流尽，使其体内了无瘀血，从而确保鱼片鲜美无瑕，看上去才会洁白如雪。</p><p>　　每一片鱼生，都必须是即点、即杀、即切、即食，從离水到上桌，不能超过半个小时。</p><p>　　顺德鱼生除了是对做鱼的一种挑战以外，还是鱼生师傅的一面“照妖镜”，将刀工毫无遗漏地洞悉出来。他们熟知每种鱼的鱼骨脉络，下刀精准，剔尽鱼骨，继而再将鱼肉切成薄片，每片鱼生的厚度不会超过0.5毫米。</p><p>　　英姐叮嘱我们，吃鱼生一定要拌上上好的生油和盐，这样才最能彰显鱼肉的清鲜和口感的柔韧。至于其他各种缤纷的佐料，看个人喜好的口味添加。</p><p>　　咬一口鱼生，绵柔得像吃了一片云朵，配上爽口的佐料，刚中带柔，风味十足。若是天热了来吃上一片鱼生，怕是连夏日的骄阳都会逊色不少。03顺德人吃鱼，讲究得要命</p><p>　　广东以蒸出名，为了菜肴本身的美味，也为了蒸出健康，广东人大部分以蒸菜为主，而且做得有声有色，有滋有味，一点也不比炒菜逊色。</p><p>　　桑拿菜，其实就是“蒸”的另一种演绎。</p><p>　　比起普通蒸菜，桑拿菜则更为讲究，时间的把握、食材的搭配，都必须面面俱到。</p><p>　　龙眼村自古以来，都是典型的桑基鱼塘生活习俗，村里四面环水，而村子就像一座隐形的岛屿。而阿多私房菜，就开在龙眼村的深巷中。</p><p>　　私房菜所在的洋房，是阿多和阿默的祖屋，以往两兄弟住在楼上，现在则将全部房间腾出来给客人们用餐。</p><p>　　为了营造出家的感觉，餐厅的布置也很讲究。桌子、凳子、房间之间的通门，都是用船木制作的。之所以不选红木，是因为船木保留了更多木头本身的纹理。</p><p>　　喜爱足球的两兄弟，更是将各个房间命名为足球队的名字。</p><p>　　对于私房菜，阿多有着自己的理解和标准：环境要私房，食材要私房，出品更要私房。</p><p>　　美食美食，好的食材是先决条件。</p><p>　　自开店以来，阿多就亲自去寻找合适的食材，培养自己的养殖基地，他们家所用的鱼和鸡都是自己培养的。</p><p>　　刚开业就花如此大的成本，值得吗？阿多说值得，在他看来，开私房菜更重要的是分享美食，品质好，大家就会众口相传，有口皆碑。</p><p>　　“他们吃过一次我们的菜，就能感受到这种不同。”</p><p>　　考虑到餐厅大多数都是家庭式消费，桑拿鱼都是做的无骨鱼片，就算给小朋友们吃也不用再担心鱼刺。</p><p>　　出品私房，就是用最简单、最巧妙、最好的烹饪方式，还原食材的原汁原味。</p><p>　　或许是因为私房菜所在的龙眼村以前就有桑基鱼塘，在考量食物搭配的时候，阿多也自然而然地想到了以桑叶配鸡，以丝瓜配鱼。</p><p>　　“丝瓜是一种高纤维的食物，熟了以后不会变粉，也不会产生其他味道来影响鱼原有的鲜味，只会起到一个提升作用，而且鱼片和丝瓜熟的时间节点也比较匹配。”</p><p>　　阿多说他不怕公开秘方，因为做得好不好吃全凭本事，火候和用料，才是料理的真功夫。</p><p>　　事实上，自阿多私房菜创出桑拿菜至今，模仿的人很多，但再如何模仿，还是没有阿多家的味道。</p><p>　　在我们聊天的间隙，电话声不停地响起，都是提前预订晚上的席位。</p><p>　　为了方便客人等待，阿多还专门租了对面一栋洋房的一楼作为等待室，桌凳、空调、Wi-Fi一应俱全。</p><p>　　天色渐晚，下午5点左右，预约的客人们就络绎不绝地前来开启美食之旅。</p><p>　　几乎每一个人在进门前，都会拍一张照片打卡……</p><p>　　有时，食物给人的感觉是不可思议的。就像顺德的鱼，它是平凡的，也是别致的。</p><p>　　岂止是鱼，顺德人对吃的讲究，永远没有上限。</p>]]></content>
    
    
      
      
    <summary type="html">&lt;p&gt;靠山吃山，靠水吃水，顺德人喜欢吃鱼，对鱼的料理精细刁钻，只要你来过顺德，你的舌头会对“鱼”重新定义。01顺德鱼生C位出道&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　顺德，地处珠江三角洲下游腹地，其境内池塘密布，河涌交叉，千年围垦孕育出丰饶的桑基鱼塘。丰富的水产，让顺德人爱上食鱼，也习惯食鲜鱼，不怕</summary>
      
    
    
    
    <category term="意林" scheme="http://example.com/categories/%E6%84%8F%E6%9E%97/"/>
    
    
    <category term="文学" scheme="http://example.com/tags/%E6%96%87%E5%AD%A6/"/>
    
    <category term="意林2020-11" scheme="http://example.com/tags/%E6%84%8F%E6%9E%972020-11/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>重拾信心</title>
    <link href="http://example.com/2021/05/20/%E6%96%87%E5%AD%A6%E4%BD%9C%E5%93%81/%E6%84%8F%E6%9E%97/2020-11/%E9%87%8D%E6%8B%BE%E4%BF%A1%E5%BF%83/"/>
    <id>http://example.com/2021/05/20/%E6%96%87%E5%AD%A6%E4%BD%9C%E5%93%81/%E6%84%8F%E6%9E%97/2020-11/%E9%87%8D%E6%8B%BE%E4%BF%A1%E5%BF%83/</id>
    <published>2021-05-20T14:53:55.000Z</published>
    <updated>2021-05-20T15:06:47.158Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>重拾信心</p><p>　　我妈的手包里一直放着一张我的照片，没有其他兄弟姐妹的，只有我。</p><p>　　她说每当她遇到困难，只要看看我的照片，就能让她重拾信心。</p><p>　　我很感动，直到有一天我妈在打开手包看照片时说：“毕竟没有什么问题比这个更大了。”爱如陨石</p><p>　　哥们暗恋一个女生很久了，这天，他终于鼓起勇气，在网上精心挑选了一块陨石，对女生表白：“我对你的爱坚如陨石！它们在太空经历了无数次的磨砺，最后还是坚定不移地来到了地球。”</p><p>　　谁知女生说道：“陨石，不都是出轨后才来到地球的吗？”叮</p><p>　　有一天，一休和尚、何老板、李武靖一起去非洲旅游，不料他们误闯了食人族部落。</p><p>　　酋长说：“烤烤你。”</p><p>　　一休和尚道：“尽管考。”</p><p>　　一休和尚话一出口就后悔了，但是已经来不及，只好接受被烤的命运。忍受着火烤之痛，一休和尚拼命地想办法，突然灵光一闪，发出“叮”的一声。</p><p>　　酋长说：“烤好了。”天庭做官</p><p>　　太白金星奉玉帝之命下界招安孙悟空：“大圣，玉帝派我前来请你去天庭做官。”孙悟空说：“做什么官？”太白金星说：“就是负责管理天上神仙的交通工具……”孙悟空想了想，说：“云管家？”取钱</p><p>　　某人把银行卡后面的磁条刮掉了，结果在自助取款机上取不了钱。</p><p>　　无奈，他拿着卡到柜台去补。</p><p>　　银行工作人員问他为什么要把磁条刮掉，他说：我想看看有没有中奖！有所求</p><p>　　室友养了两只乌龟，喂食的时候总是喊：“来来来，兄弟们吃饭了。”我就嘲笑他：“怎么跟乌龟称兄道弟？”他严肃地说：“我和它们是结拜兄弟，不求同年同月生，但求同年同月死。”食堂大妈</p><p>　　看僵尸电影，感觉僵尸好恐怖，但想了想还是没食堂大妈恐怖，因为食堂大妈老喜欢说两句话：1.你要吃哪个同学？2.你看后面那么多人，你到底要吃哪个？</p>]]></content>
    
    
      
      
    <summary type="html">&lt;p&gt;重拾信心&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　我妈的手包里一直放着一张我的照片，没有其他兄弟姐妹的，只有我。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　她说每当她遇到困难，只要看看我的照片，就能让她重拾信心。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　我很感动，直到有一天我妈在打开手包看照片时说：“毕竟没有什么问题比这个更大了。”爱如陨石</summary>
      
    
    
    
    <category term="意林" scheme="http://example.com/categories/%E6%84%8F%E6%9E%97/"/>
    
    
    <category term="文学" scheme="http://example.com/tags/%E6%96%87%E5%AD%A6/"/>
    
    <category term="意林2020-11" scheme="http://example.com/tags/%E6%84%8F%E6%9E%972020-11/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>被井柏然搓澡的李佳琦为什么不喊“oh my god”了</title>
    <link href="http://example.com/2021/05/20/%E6%96%87%E5%AD%A6%E4%BD%9C%E5%93%81/%E6%84%8F%E6%9E%97/2020-11/%E8%A2%AB%E4%BA%95%E6%9F%8F%E7%84%B6%E6%90%93%E6%BE%A1%E7%9A%84%E6%9D%8E%E4%BD%B3%E7%90%A6%E4%B8%BA%E4%BB%80%E4%B9%88%E4%B8%8D%E5%96%8A%E2%80%9Coh-my-god%E2%80%9D%E4%BA%86/"/>
    <id>http://example.com/2021/05/20/%E6%96%87%E5%AD%A6%E4%BD%9C%E5%93%81/%E6%84%8F%E6%9E%97/2020-11/%E8%A2%AB%E4%BA%95%E6%9F%8F%E7%84%B6%E6%90%93%E6%BE%A1%E7%9A%84%E6%9D%8E%E4%BD%B3%E7%90%A6%E4%B8%BA%E4%BB%80%E4%B9%88%E4%B8%8D%E5%96%8A%E2%80%9Coh-my-god%E2%80%9D%E4%BA%86/</id>
    <published>2021-05-20T14:53:37.000Z</published>
    <updated>2021-05-20T15:04:06.686Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>天天给所有女生“洗脑”的李佳琦终于遭“报应”了。</p><p>　　这次直播李佳琦请来了“沈阳搓澡文化宣传大使”井柏然，光说不练假把式，李佳琦遭到强行安利，并在直播间里体验了一次“搓澡”服务。</p><p>　　面对搓澡巾的摩擦，李佳琦喊的不再是“欧买噶（ohmygod）！买它！”而是“啊啊啊啊……这个很痛！”</p><p>　　然而，井柏然满脸堆笑，丝毫不在意李佳琦的痛苦，搓得根本停不下来。边搓边向李佳琦介绍东北的搓澡文化：在东北，不搓澡只能叫“冲凉”，搓了澡才算真正洗澡。看到井柏然的演示，网友们纷纷感叹——很专业。</p><p>　　而井柏然对搓澡这件事不只是专业，而是深深地热爱！搓澡教育下成长的东北人</p><p>　　井柏然“沈阳搓澡文化宣传大使”的头衔绝不是白来的，平日里就各种宣传搓澡工具。</p><p>　　任何一个东北人都有科普搓澡文化的热情。湖南卫视《少年说》里一个东北男孩就说出了他发现的“惊天秘密”，原来南方人居然不搓澡！并在发言最后安利道：“搓澡真乃人生一大乐事啊！”</p><p>　　毕竟，在东北人心中，不搓澡的洗澡没灵魂，而东北人的“搓澡魂”也是从小练出来的。</p><p>　　东北有能与“挫折教育”比肩的“搓澡教育”，搓澡教育通常可以激发孩子们自己动手的冲动，因为大人动手太痛，但大人通常不会答应孩子的要求……</p><p>　　东北的孩子过了家长这关不算完，更“凶残”的专业人士即将闪亮登场，就是搓澡师傅。搓澡师傅无论男女，其力量之大，绝非常人可以想象。</p><p>　　从搓澡师傅那里毕业的东北人，可以称得上铁“皮”铮铮，面对再凶残的摩擦都不吭一声。</p><p>　　世界上能把人类当成一块肉看待的职业，除了手术台边的医生，就是澡堂里躺椅旁边的搓澡师傅了。</p><p>　　有些师傅下手之狠，真有“扒皮”的架势。</p><p>　　经过这些锤炼之后的东北人早已忘记伤痛，成年之后的他们认为搓澡完全是种享受，更是一种文化，但有些东北人自己都不知道，这还是个男女有别的复杂文化。</p><p>　　就像女生上厕所的时间，女生搓澡的时间也更长，而相同的流程下，女生单纯搓澡时长就要40分钟，男同胞只需20分钟就能结束。原因很简单，女生搓澡要搓四面，男同胞只搓两面。</p><p>　　在搓澡文化里，女生是三维立体的，所以有正、（左/右）侧、背、（右/左）侧四个面可搓。</p><p>　　而广大男同胞都是“平面动物”，只分正反两面。为什么男同胞会受到如此不平等的差别待遇呢？</p><p>　　我们先要考虑一下搓澡大爷的感受。男同胞通常体积更大，表面积也小不了，有些壮（胖）汉一面就能累坏壮硕的搓澡大爷。</p><p>　　有个身高一米九多，体重近300斤的哥们儿去搓澡，搓澡大爷搓完一面后，出去抽了根烟，回来接着搓：“给你搓澡跟洗车一样。”</p><p>　　搓澡的确是“重体力活儿”，但在不少东北人心中，搓澡也是增进感情的社交活动。通过搓澡增进的感情</p><p>　　因为人体结构，自己搓背就像用舌头舔胳膊肘，属于不可能完成的任务，假如不请搓澡师傅，就需要别人帮忙。</p><p>　　相互帮助可以促进感情交流，所以在东北，互相搓背是一种常见的社交方式。</p><p>　　有时候，东北同学向南方同学强行安利搓澡文化，也存在培养更多技术过硬、可以互搓的合格“澡伴”。即使没有成功，他们也可以在众多陌生人中物色出一个自己满意的一个，求互搓。</p><p>　　他们坚信，身体接触能增进感情。</p><p>　　身体接触对一部分人来说确实能增进感情。</p><p>　　有心理学家的观察研究发现，身体接触有提高早产儿身体发育速度的疗效。但不是所有人都喜欢身体接触，这和人类的大脑构造差异有关。</p><p>　　决定人愿不愿意接受身体接触的脑区在“伏隔核”，“伏隔核”分布了大量后叶催产素受体，有些人的受体数量比较丰富，有些人的受体数量相对稀缺，这就产生了人与人对肢体接触的看法差异。</p><p>　　后叶催产素受体丰富的人可以接收到体内分泌的“后叶催产素”，使大脑产生渴望亲密的情感，并使人更渴望社交及更多的身体接触。身体接触对他们来说是缓解压力、平和心态的有效手段。</p><p>　　后叶催产素受体稀缺的人，接收到的“后叶催产素”少，所以他们对身体接触不太渴望，有些人甚至反感身体接触（尤其是穿得少时）。</p><p>　　对于搓澡社交，有些人是大脑不能接受，有些人则是皮肤不能接受。搓澡会让皮肤越来越好吗</p><p>　　不少东北人迷恋搓澡，是因为搓澡可以去除皮肤老化的角质，使皮肤光滑透亮。即便没有搓澡师傅从脸皮到脚掌的无死角清洁那样彻底，也比随便用水冲冲更干净。</p><p>　　而东北搓澡的“辅料”中，每样产品都与护肤功效紧密相关，已经变成搓澡文化中不可分割的一部分。</p><p>　　但搓澡对皮肤好不好，完全建立在这个人角质层薄厚的基础上，有些天生角质层薄的人，真的搓不得。</p><p>　　角质层位于皮肤最外层，由死亡的角质细胞构成，这些细胞虽死犹荣，可以防止（轻微）摩擦、牵拉、冲撞等机械伤害，（轻度）电击、日照等物理损害，（弱）酸、碱腐蚀等化学损害，还能保护皮下组织不被外界细菌病毒感染。</p><p>　　有些专业人士认为，長期、频繁、用力搓澡，会使尚未完全角化的角质细胞过早剥脱，降低皮肤的屏障保护作用，反而容易加速皮肤老化。</p><p>　　当然，角质层厚的人也无须为“增加防御”，而不祛角质。</p><p>　　搓澡爱好者应当根据自己皮肤角质层的厚度，合理搓澡，并放过那些不愿搓澡的南方朋友。</p><p>　　由于地理环境因素，有些人的角质层一次搓都承受不起，强行拉人家体验搓澡文化，不但起不了社交作用，还可能永远失去人家。</p><p>　　就像网上常说的那句话：有些人一旦搓过就不在。</p>]]></content>
    
    
      
      
    <summary type="html">&lt;p&gt;天天给所有女生“洗脑”的李佳琦终于遭“报应”了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　这次直播李佳琦请来了“沈阳搓澡文化宣传大使”井柏然，光说不练假把式，李佳琦遭到强行安利，并在直播间里体验了一次“搓澡”服务。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　面对搓澡巾的摩擦，李佳琦喊的不再是“欧买噶（ohmygod）！</summary>
      
    
    
    
    <category term="意林" scheme="http://example.com/categories/%E6%84%8F%E6%9E%97/"/>
    
    
    <category term="文学" scheme="http://example.com/tags/%E6%96%87%E5%AD%A6/"/>
    
    <category term="意林2020-11" scheme="http://example.com/tags/%E6%84%8F%E6%9E%972020-11/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>人以食分</title>
    <link href="http://example.com/2021/05/20/%E6%96%87%E5%AD%A6%E4%BD%9C%E5%93%81/%E6%84%8F%E6%9E%97/2020-11/%E4%BA%BA%E4%BB%A5%E9%A3%9F%E5%88%86/"/>
    <id>http://example.com/2021/05/20/%E6%96%87%E5%AD%A6%E4%BD%9C%E5%93%81/%E6%84%8F%E6%9E%97/2020-11/%E4%BA%BA%E4%BB%A5%E9%A3%9F%E5%88%86/</id>
    <published>2021-05-20T14:53:15.000Z</published>
    <updated>2021-05-20T15:05:38.417Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>许多时候，人是以食物喜好来完成结党成群的。</p><p>　　都是食草的，来来来，小山羊、小绵羊，还有白马王子、牛大哥，又高又酷的长颈鹿，咱们站一排。一二一、一二一，走！到阳光下的草地上去，嗅闻青草的香气。</p><p>　　至于肉食性动物，它们深居简出，眼露冷光，匍匐在丛林深处，随时准备纵身一跃，喜欢血和肉的腥气。虎、狮、豹……大嘴，利牙利爪，骨骼高耸，超级敏感。分明是同类，但是各自有各自的山头，各自经营各自的领域，互不买账。</p><p>　　人以食分。都是热爱吃海鲜的，见面话投机，几句话就一呼百应席卷海鲜城。大闸蟹人手一只，还要点水晶虾仁、烟熏三文鱼、酱蒸生蚝……啊啊，还要一人一盏辽参汤。狂嚼猛咽之后，彼此交流心得，然后互传海鲜经，哪家哪家的汤汁调得柔情蜜意，哪家哪家的蒸鱼取得祖上真传……酒后话别：同类啊！</p><p>　　都是忠心于火锅的，热气腾腾、酒光杯影、酸辛麻辣，都是这么血脉激荡地过来的。羊肉卷、毛肚、牛肉卷、鱼片、腊肉、香肠、鸭血、凤爪、香菜、海带、冻豆腐……一层红辣油，在配菜里波涛翻滚。吃得汗流直下三千尺，吃得嘴歪泪涟涟，要中途停下来歇口气吗？不不不！继续！继续！就要这样酷！流血流汗不收手不撤退，条条好汉！</p><p>　　身边新识的朋友，有的走着走着，就生疏起来。</p><p>　　几餐饭一吃，他们一个个就露出肉食动物的凶悍来。有时，在一起混，混到天黑。天黑去哪里？去吃烧烤啊！他们异口同声。</p><p>　　为了不暴露底细，我也假装爱吃烧烤，声声劝自己：冲吧！冲吧，男生女生向前冲！可是，临到桌前，就变节。</p><p>　　他们点羊肉串，点骨肉相连，點整只的鹌鹑，点整条的鱼……服务员一串串烤熟，热气腾腾地送来，摆满方桌。我侧身偷眼瞟去，只觉尸横遍野。</p><p>　　肉食，草食，各就各位。</p><p>　　当食肉类朋友浩浩荡荡去了火锅城时，我像是被秋风卷剩的一片枯萎的叶子，伶仃地悬挂在枝头。我觉得我活得像个遗物，我站在高枝上招魂，寻找我的同类，同样是一只一只吃素菜念素经的兔子。</p><p>　　每跟一个新朋友结识，我都会跟她聊衣服，聊今年的流行趋势，还聊明星八卦新闻。唉，这样漫长的铺垫打探是为了将话题转战到食物上，这将决定他或她是不是我的同类。菠萝、龙眼、冰镇西瓜、空心菜、南瓜头、菱角菜，啊，还有四五月刚上市的藕茎……粉黛三千啊，个个都那么入我眼！可是，后面，忽然冒出驴肉、牛肉……</p><p>　　啊，驴马铁蹄践踏心底，胡尘四起，我含泪怅望中原，就要晕死过去。</p><p>　　世上先有食物，然后有同类知音。</p><p>　　人海之中，找一个与自己同好某类食物的人，就像寻找另一个自己，好难！</p><p>　　可是，到底还是能遇上一些流连于叶绿素里的人。大家相约，不吃海鲜，不吃牛马，咱们喝粥。南瓜粥、银耳粥、青菜粥、红枣粥、八宝粥……</p><p>　　慢慢就积攒了这样一帮吃素菜的兔子帮，珍重珍重，一同去吃，吃到眼放绿光。</p><p>　　记得“纵贯线”在一次访谈节目里，好像是罗大佑说：人老了，要积攒的有老本、老酒，还有老友。</p><p>　　人以食分，我在满桌佳肴背后，可否能找到一个爱着素菜的你？我们一起退化，退化，以胃来确定你我的坐标位置。</p>]]></content>
    
    
      
      
    <summary type="html">&lt;p&gt;许多时候，人是以食物喜好来完成结党成群的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　都是食草的，来来来，小山羊、小绵羊，还有白马王子、牛大哥，又高又酷的长颈鹿，咱们站一排。一二一、一二一，走！到阳光下的草地上去，嗅闻青草的香气。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　至于肉食性动物，它们深居简出，眼露冷光，匍匐在丛</summary>
      
    
    
    
    <category term="意林" scheme="http://example.com/categories/%E6%84%8F%E6%9E%97/"/>
    
    
    <category term="文学" scheme="http://example.com/tags/%E6%96%87%E5%AD%A6/"/>
    
    <category term="意林2020-11" scheme="http://example.com/tags/%E6%84%8F%E6%9E%972020-11/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>珍惜那个跟你去啃羊蝎子的人吧</title>
    <link href="http://example.com/2021/05/20/%E6%96%87%E5%AD%A6%E4%BD%9C%E5%93%81/%E6%84%8F%E6%9E%97/2020-11/%E7%8F%8D%E6%83%9C%E9%82%A3%E4%B8%AA%E8%B7%9F%E4%BD%A0%E5%8E%BB%E5%95%83%E7%BE%8A%E8%9D%8E%E5%AD%90%E7%9A%84%E4%BA%BA%E5%90%A7/"/>
    <id>http://example.com/2021/05/20/%E6%96%87%E5%AD%A6%E4%BD%9C%E5%93%81/%E6%84%8F%E6%9E%97/2020-11/%E7%8F%8D%E6%83%9C%E9%82%A3%E4%B8%AA%E8%B7%9F%E4%BD%A0%E5%8E%BB%E5%95%83%E7%BE%8A%E8%9D%8E%E5%AD%90%E7%9A%84%E4%BA%BA%E5%90%A7/</id>
    <published>2021-05-20T14:52:54.000Z</published>
    <updated>2021-05-20T15:06:40.310Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>在所有的可约饭的食物里，羊蝎子是一种特殊的存在。</p><p>　　它像小龙虾一样束缚你的双手，你只能戴着手套撕它掰它吮吸它，让你无法摆弄手机，只能眼巴巴地看着对面的人，听他讲话。它还吃相狰狞，若是想把一块羊蝎子吃到极致，只能张牙舞爪，不顾形象。</p><p>　　所以不是所有人都能跟你一起吃羊蝎子，你也不愿跟所有人吃羊蝎子。</p><p>　　羊蝎子，只能留给最珍贵的人。Part1.吃羊蝎子的快乐，只有最亲密的人知道</p><p>　　凡是一起吃羊蝎子的，之前都结下过深厚的战斗友谊——一起为工作抓耳挠腮过，一起在活动路上风里雨里过，愿意为对方上九天揽月，下五洋捉鳖。</p><p>　　只有这样的朋友，才能同桌大嚼羊蝎子。因为羊蝎子这东西，真的太微妙了：它看起来，真的不够高大上，不像是请客下馆子该吃的东西。</p><p>　　首先，以下脚料为食材，就难登大雅之堂。“羊蝎子”，不过是起了一个好听的名字：羊脊骨和连接脊骨的几根肋排，恰似一只蝎子，但从不是羊身上最珍贵的部位。</p><p>　　生羊蝎子的均价一般在20元一斤上下浮动，比去骨羊后腿足足便宜一半。吃肉的快乐，因此格外简单易得。</p><p>　　一个人吃，一锅未免嫌多；两个人小锅正好；三五人吃，大锅煮肉，热热闹闹。吃羊蝎子的人，哪怕再社恐，也愿意享受这份三五成群的热闹。因为十多块一斤的东西，没什么档次可言，也只有不对你要求档次的人，才能一起吃。</p><p>　　你的社恐，可能为所有人存在，但这个人一定除外。</p><p>　　羊蝎子成为对抗世界的结界，不仅因为它的平民化、私密性，还有那副毫不优雅，毛骨悚然的吃相。那吃相，要不是挚爱亲朋，真没眼看。</p><p>　　夹起一块，羊脊骨肉质软烂，羊肋排汤汁欲滴，二话不说，咬！好像慢了一秒，软熟的肉从骨头上掉下来，脱离了肉汁与热气，就要消失一样。</p><p>　　从这一刻，贪食者的纵欲开始了。你必须与冷空气和地心引力搏斗，在肉汁流尽、冷风入骨之前，左一口，右一口，中间一口，争分夺秒。</p><p>　　面对烂熟飘香、汁水淋漓的肉骨头，没有人能拒绝食肉天性的召唤。</p><p>　　舌尖一舐，肉落入口，边嚼边吸；再咬一满口，骨头上的肉全撕咬下来；掰开再啃，敲骨吸髓，直到肉筋剥光，汁水吸干，当啷一声，白骨落碗而后已。活像条狼。</p><p>　　在这里，用筷子可能会被嘲笑，一切都要靠双手，外加一副一次性手套来创造。</p><p>　　尤其是啃羊脊骨的时候：掰开一节，用手指小心翼翼地分开缕缕相连的肉筋，凑到嘴边，先一口把成条的骨髓吸尽，绕着圈咬起，用牙齿剔光边角的肉丝，再把纤维分明的肉筋一丝丝咬下，啃完再三检视，仪式结束，才反应过来——</p><p>　　此时，你已在最瑟缩的寒冬里，完成了一次手、眼、口并用，舒筋活血、胸胆开张的剧烈运动。同时，你也在对面人的眼睛里，看到了自己披头散发、张牙舞爪的模样。</p><p>　　你大脑一片空白，热血冷下来，才想起一条不成文的吃羊蝎子铁律：如果你爱ta，请带ta来吃羊蝎子；如果你喜欢ta，千万，千万不要跟ta一起吃羊蝎子。</p><p>　　此刻你的状态，在初识的人眼里，不免如猛虎搏羊，不成人形，毫无优雅可言。但在爱你的人眼里，你吃羊蝎子的样子，真的太好看了。看你吃得开心，他就开心了。Part2.只有吃不到一起的朋友，没有不好吃的羊蝎子</p><p>　　羊蝎子是最不挑馆子的食物。跟朋友吃哪家都好吃，就算是自家楼下那破馆子，跟传说中全城最好吃那家，也没多大区别。</p><p>　　唯一的分野，在于如何让它变得好吃。</p><p>　　烤羊蝎子，是“羊蝎子之父”苏东坡发现的元祖吃法，先将羊蝎子煮熟，以黄酒腌渍之后，再加以烤制。“先煮后烤”的吃法沿用至今，只是各家在汤料、腌料与烤料，以及工序细节上，各有独门秘诀罢了。</p><p>　　两人吃烤羊蝎子，各自抓起一块便咬，要不是坐在店里，活像是俩猴儿吃桃。只有你们俩才知道，那是焦香汹涌的无上美味。</p><p>　　而20世纪90年代，北京羊蝎子馆兴起之际，最早流行的，是白汤羊蝎子。当年名扬北京的“羯子李”，至今仍以白汤为招牌。</p><p>　　这也是常见的家庭吃法，放葱姜大料，热热地炖一锅，也可把白萝卜切大块，下锅同煮，温补暖身。看似粗糙的羊骨里，其实是中国人细致的养生心态，一种对骨骼的崇拜——人们坚信药食同源，也深信以形补形，将大骨里的精华炖出来，吃肉喝湯，有利于骨骼的强健，加上冬日的萝卜，活血之外，更可顺气。</p><p>　　如果有人拖着你去吃白汤羊蝎子，一定是你的憔悴与疲累被他看在了眼里，记在了心上。但心病还需心药医，喝汤能补身，吃辣才开心。</p><p>　　红汤羊蝎子，下豆瓣酱、辣椒、葱姜、香料煸炒，羊蝎子已提前煮好，先把煮肉的原汤倒入，再将肉下锅，咕嘟冒泡，泛起香辣的气息，啃到满嘴流油，大汗淋漓。</p><p>　　在山东，卤羊蝎子被称为“大梁骨”，老汤里煮好了，捞起沥干装盘，即可大嚼。大梁骨配冰啤酒，再加两个闲人，足够消磨一个凉夜了。</p><p>　　无论是做熟即食，还是吃时加热，都足以大饱口福了。</p><p>　　但很多人心中的巅峰，还是羊蝎子火锅——21世纪最伟大的吃肉发明。</p><p>　　吃羊蝎子火锅，没有一口不爽快，没有一个环节不值得享受。</p><p>　　面前一口大锅煮肉，身心寒气一扫而空，热气腾腾迷人眼，隔一层雾，对面的人更好看了——嗨，这会儿谁还看人哪，光盯着锅里的肉了。</p><p>　　肉随煮随吃，一口比一口软烂入味，顷刻之间，一锅肉就剩一把骨头啦。</p><p>　　随后的涮菜，则是魔法的又一重演绎：汤。</p><p>　　大白菜叶煮完，外头裹着油，里面透着汤；炸腐竹煮完，筋道里渗着肉汤的香；嫩豆腐煮完，卤香气活像是豆腐本来就有的，咬一口从里往外冒……</p><p>　　北方冬天的炖菜，总有一种做法：好肉汤炖久了，煮什么不香啊？</p><p>　　这也是食物与食物相处、人与人相处最简单、最诱人的法则。</p><p>　　滋补、美味与实惠，构成了我们吃羊蝎子的最大理由，独特的吃法，则是最亲密的人之间不足为外人道的美妙。最亲密的人，才最在乎、最了解你的欲望——不体面，吃相差，都无所谓，你快乐比什么都重要。</p><p>　　吃个几顿，我们才明白：最值得珍惜的并不是羊蝎子，是陪你一起吃羊蝎子的人啊！</p>]]></content>
    
    
      
      
    <summary type="html">&lt;p&gt;在所有的可约饭的食物里，羊蝎子是一种特殊的存在。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　它像小龙虾一样束缚你的双手，你只能戴着手套撕它掰它吮吸它，让你无法摆弄手机，只能眼巴巴地看着对面的人，听他讲话。它还吃相狰狞，若是想把一块羊蝎子吃到极致，只能张牙舞爪，不顾形象。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　所以不是</summary>
      
    
    
    
    <category term="意林" scheme="http://example.com/categories/%E6%84%8F%E6%9E%97/"/>
    
    
    <category term="文学" scheme="http://example.com/tags/%E6%96%87%E5%AD%A6/"/>
    
    <category term="意林2020-11" scheme="http://example.com/tags/%E6%84%8F%E6%9E%972020-11/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>Rapper不是你想当，想当就能当</title>
    <link href="http://example.com/2021/05/20/%E6%96%87%E5%AD%A6%E4%BD%9C%E5%93%81/%E6%84%8F%E6%9E%97/2020-11/Rapper%E4%B8%8D%E6%98%AF%E4%BD%A0%E6%83%B3%E5%BD%93%EF%BC%8C%E6%83%B3%E5%BD%93%E5%B0%B1%E8%83%BD%E5%BD%93/"/>
    <id>http://example.com/2021/05/20/%E6%96%87%E5%AD%A6%E4%BD%9C%E5%93%81/%E6%84%8F%E6%9E%97/2020-11/Rapper%E4%B8%8D%E6%98%AF%E4%BD%A0%E6%83%B3%E5%BD%93%EF%BC%8C%E6%83%B3%E5%BD%93%E5%B0%B1%E8%83%BD%E5%BD%93/</id>
    <published>2021-05-20T14:52:26.000Z</published>
    <updated>2021-05-20T15:04:03.009Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>　　因为《青春有你2》，相信大家一定都重新认识了一个词——Reader，这个挤走Singer、Dancer，逼疯Rapper，以一首《淡黄的长裙》出道的新巨C，火热程度直接带动了rap在朋友圈的普及。</p><p>　　不是为谁辩解，Rapper真不是你想做想做就能做，一不小心就成了Reader。</p><p>　　rap真的这么难吗？小伙伴决定亲自下场——一听全会，一唱全跪！“淡黄的长裙”还勉强可以，但只要节奏稍微一快，中间唱的啥就完全不清楚了，“锘挎槬鐪犱笉瑙夋檽锛……”只要到最后一个字能接上，意气风发地收尾，就算勉强挽尊了。</p><p>　　要么就是偷偷练了很久，好不容易歌词全能rap出来，然而一播伴奏，却愣是插不进场，硬着头皮进了，开头错，往后余唱都是错啊！</p><p>　　还有小伙伴，也记得住词儿，也跟得上节奏，但就是不知道为啥越听越像打油诗，要么就是数来宝。很多人在尝试rap之后，都会发出灵魂拷问——“为啥我想rap这么難？”</p><p>　　其实，rap不好可能真不是你的错，而是普通话的节奏感真的跟rap不搭。节奏感综合来看，是语速、声调、读音、咬字风格等多种因素形成的一种感觉。</p><p>　　首先，押韵就已经把大多数人拦在了说rap的门外。rap里面常说的押韵，其实就是每一句歌词最后一个字或几个字有相同的韵母，大概可以理解为读音相似。</p><p>　　押韵要求韵母严格一致，还要符合歌词意境。但普通话的韵母都是固定的，不管是单韵母还是复韵母，想到a、o、e、i、u，是不是就有一种“背诵唐诗宋词”的恐惧感？</p><p>　　但是方言就不一样了，韵母种类没那么多，押韵soeasy。比如四川方言里面，有些词韵母e和o发同一个音，介于二者之间，再一个，方言里面多的是万能修饰词。比如杭州话里面，不管什么东西，统统加个“儿”，或者加个“子”，何止“4押”“5押”，10086押都不在话下。</p><p>　　找到押韵并不是结束，毕竟押韵好了也可能是《唐诗三百首》。说唱毕竟是唱，要把歌词有节奏地唱出来，调子很重要。</p><p>　　所以如果歌词本身的读音具有多变性，可以更容易地贴音乐的调子。</p><p>　　这样说起来，普通话的音调就真的少得令人秃头了，一声、二声、三声、四声，最多还有个轻声，一共就5个，你让乐感不好的人怎么rap嘛！</p><p>　　而在很多地方的方言里面，句调比较多变，比普通话丰富得多，像湖南、川渝方言等，本身抑扬顿挫，说话如唱歌，自然更好贴旋律。同时，字和词的音调还可以随意改变，比如重庆话，“说”这个字，根据情感、语境、说话对象，甚至天气的不同，至少有10种音调的变化。这个自由度，就是“你唱错了大家还以为你是故意啊”！</p><p>　　再来，普通话的咬字最强调字正腔圆，放rap里，那可就是车祸现场了。</p><p>　　对比来看，不管是方言rap还是英文rap，听起来更顺畅的一大因素也是咬字不那么方正。因为发音方式的问题，说英语的时候能明显感觉舌头的运动比较自然平滑，rap起来就比较像流水，没有断点。</p><p>　　所以，对rap来说，普通话确实有一定难度，早期欧阳靖、谢帝、Gai等也多以英文或粤语等方言rap为主。</p><p>　　所以，不要再嘲笑那些唱不好rap的人了，毕竟Rapper不是你想当，想当就能当！</p>]]></content>
    
    
      
      
    <summary type="html">&lt;p&gt;　　因为《青春有你2》，相信大家一定都重新认识了一个词——Reader，这个挤走Singer、Dancer，逼疯Rapper，以一首《淡黄的长裙》出道的新巨C，火热程度直接带动了rap在朋友圈的普及。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　不是为谁辩解，Rapper真不是你想做想做就能做，一不</summary>
      
    
    
    
    <category term="意林" scheme="http://example.com/categories/%E6%84%8F%E6%9E%97/"/>
    
    
    <category term="文学" scheme="http://example.com/tags/%E6%96%87%E5%AD%A6/"/>
    
    <category term="意林2020-11" scheme="http://example.com/tags/%E6%84%8F%E6%9E%972020-11/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>你吃饭跟男明星吃饭的区别</title>
    <link href="http://example.com/2021/05/20/%E6%96%87%E5%AD%A6%E4%BD%9C%E5%93%81/%E6%84%8F%E6%9E%97/2020-11/%E4%BD%A0%E5%90%83%E9%A5%AD%E8%B7%9F%E7%94%B7%E6%98%8E%E6%98%9F%E5%90%83%E9%A5%AD%E7%9A%84%E5%8C%BA%E5%88%AB/"/>
    <id>http://example.com/2021/05/20/%E6%96%87%E5%AD%A6%E4%BD%9C%E5%93%81/%E6%84%8F%E6%9E%97/2020-11/%E4%BD%A0%E5%90%83%E9%A5%AD%E8%B7%9F%E7%94%B7%E6%98%8E%E6%98%9F%E5%90%83%E9%A5%AD%E7%9A%84%E5%8C%BA%E5%88%AB/</id>
    <published>2021-05-20T14:52:01.000Z</published>
    <updated>2021-05-20T15:05:10.826Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>你以为只有女明星在做精致的“猪猪女孩”吗？不是的，论讲究，男明星也能甩你几条街。</p><p>　　你见过蔡徐坤吃饺子吗？有心之人数了一下，一个正常尺寸的虾饺，他大概咀嚼了97次才吞下。山外有山，前段时间尹正直播吃春饼，网友数了一下，他一口春饼咀嚼了121下，远远超过蔡徐坤。</p><p>　　121下是什么概念？数据显示，现代人每一餐饭的咀嚼次数在500～600次，每一口食物的平均咀嚼次数在10次左右，尹正吃一口食物的咀嚼次数是普通人的12倍，天哪，难道这就是明星和普通人的差距吗？他们为什么这么能嚼？越咀嚼越苗条</p><p>　　明星这么能嚼，很可能跟他们的职业有关。作为明星，为了保持上镜，必须要瘦，而吃饭多咀嚼，真的可以帮助保持身材。</p><p>　　人的进食活动受到大脑下丘脑腹内侧核（又称饱食中枢）和腹外侧核（又称摄食中枢）的控制，摄食中枢兴奋时，引发人们的进食行为；饱食中枢兴奋时，摄食中枢的活动受到抑制，人们感受到饱腹感，停止进食。摄食中枢和饱食中枢就像两套控制系统，一个负责“开”，一个负责“关”，共同操控着神奇的人体机器。</p><p>　　但这跟咀嚼有什么关系呢？一般来说，吃得越慢，咀嚼的次数越多，就越能及时感到饱足。这是因为饱食中枢的反应是有延后的，从食物进入体内，胃肠道感觉膨胀后，它会把饱腹信号以神经反射的方式传递给大脑，大脑皮质再向饱食中枢、摄食中枢分别发出指令，后者约20分钟才能接收信息，判断有没有饱。</p><p>　　如果你吃得太快，一口就嚼三下，五分钟就吃完了一顿饭的食量，你的饱食中枢还来不及收到信号，而摄食中枢却一直很兴奋，你就会一直吃，等饱食中枢反应过来，糟糕，你已经吃撑了！</p><p>　　科学家建议人们放慢进食，细嚼慢咽，无论如何保持20分钟的节奏，一口饭咀嚼20下，让大脑反应的速度能跟上嘴巴的速度。</p><p>　　在规定的20分钟内，你吃得越慢，咀嚼的次数越多，摄入的食物总量就越少，越能保持身材。减肥这事儿其实没那么难，管好自己的饮食习惯就好了。也别咀嚼太多</p><p>　　不过也有人说，尹正太奇怪了，一口饼咀嚼121下，怎么还是胖了？其实咀嚼次数多、慢，是以每一口正常饭量来说的，如果别人一口一个虾饺，你一口一个春饼卷酱肘子，嚼再多也没用。</p><p>　　而且咀嚼这件事，真的越多越好吗？过度咀嚼可能会诞生可怕的咬肌。现代人脸大的三元凶：咬肌、脂肪和下颌骨。</p><p>　　咬肌，是咬合作用的主要执行肌肉，分布在下颌关节周围，从颧弓下缘到内侧面，收缩时牵引下颌骨，进行咀嚼运动。从正面看上去，人的咬肌决定了下颌的线条走向，如果咬肌过厚，下半张脸就会显得很宽，不太好看。</p><p>　　咬肌过大跟人的咀嚼习惯有关，饮食中经常吃排骨、牛肉干等坚硬的食品，过度使用咬合肌；或者吃饭时咀嚼次数太多，都能造成咬肌肥厚，看起来就是下颌角肥大。说到这里，你是不是也有点蒙，嚼太少不行，嚼太多也不行，左右为难，怎么办啊？</p><p>　　我们提供两种解决方案，如果你并不在意自己的脸，那就咀嚼尽量多的次数；如果你非常在意，那就不妨跟朱正廷学习一下，用“喝”的就好。他在一次直播中吃面条，一筷子面吸8次，根本没有咀嚼，“喝”了一整碗面，这样就不会动用到咬合肌。</p><p>　　牙齿：什么东西飞过去了？舌头：不知道！</p><p>　　喉咙：好像是面。胃：上面的能不能加工一下！关于明星吃饭的秘诀，你學会了吗？</p>]]></content>
    
    
      
      
    <summary type="html">&lt;p&gt;你以为只有女明星在做精致的“猪猪女孩”吗？不是的，论讲究，男明星也能甩你几条街。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　你见过蔡徐坤吃饺子吗？有心之人数了一下，一个正常尺寸的虾饺，他大概咀嚼了97次才吞下。山外有山，前段时间尹正直播吃春饼，网友数了一下，他一口春饼咀嚼了121下，远远超过蔡徐坤</summary>
      
    
    
    
    <category term="意林" scheme="http://example.com/categories/%E6%84%8F%E6%9E%97/"/>
    
    
    <category term="文学" scheme="http://example.com/tags/%E6%96%87%E5%AD%A6/"/>
    
    <category term="意林2020-11" scheme="http://example.com/tags/%E6%84%8F%E6%9E%972020-11/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>为什么70%的死囚最后一餐都是点炸鸡</title>
    <link href="http://example.com/2021/05/20/%E6%96%87%E5%AD%A6%E4%BD%9C%E5%93%81/%E6%84%8F%E6%9E%97/2020-11/%E4%B8%BA%E4%BB%80%E4%B9%8870-%E7%9A%84%E6%AD%BB%E5%9B%9A%E6%9C%80%E5%90%8E%E4%B8%80%E9%A4%90%E9%83%BD%E6%98%AF%E7%82%B9%E7%82%B8%E9%B8%A1/"/>
    <id>http://example.com/2021/05/20/%E6%96%87%E5%AD%A6%E4%BD%9C%E5%93%81/%E6%84%8F%E6%9E%97/2020-11/%E4%B8%BA%E4%BB%80%E4%B9%8870-%E7%9A%84%E6%AD%BB%E5%9B%9A%E6%9C%80%E5%90%8E%E4%B8%80%E9%A4%90%E9%83%BD%E6%98%AF%E7%82%B9%E7%82%B8%E9%B8%A1/</id>
    <published>2021-05-20T14:49:23.000Z</published>
    <updated>2021-05-20T15:06:03.764Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>曾于得州监狱后厨工作的BrianD.Price，在其书《MealsToDieFor》（断头饭）里提到：“70%的囚犯最后一餐要求油炸食品，其中大部分会指定品牌。”</p><p>　　早在几十年前，辛普森一家就用蒙太奇手法，在剧集里点评过无油炸不美国的饮食文化。</p><p>　　美国有网友说：“裹上面包糠，炸至两面金黄。只要成功破坏掉食材原始的风味，你就能让美国人把任何东西吃下去。”</p><p>　　一般来说欧洲被认为是现代油炸食品的发源地，17世纪末的欧洲就存在油炸马铃薯的证据。不过英国和后来的美国，才是这一烹调风格的集大成者。</p><p>　　1860年，英國人JosephMalin将炸鱼和薯条结合，在伦敦开设了第一家炸鱼薯条店。此店成为万恶之源，让“英国没有烹调”至今都是互联网上的热梗。</p><p>　　美国饮食文化引入油炸也在这一时期，但花样可就多多了。</p><p>　　在美国问答平台Quora上，“为什么美国人沉迷于油炸食品”这个问题下，顶赞回答认为：</p><p>　　“油炸首先在南部兴起，主要是气候导致。潮热的室内不能有烤炉这样的高发热源，相对凉爽的油炸是理想的高温烹调方式。</p><p>　　另外，内战之后，南部相对贫穷。导致鸡腿、内脏等这些边角料也成为食材。而这些食材本身风味让人难以入口，但油炸能起到奇效，是化腐朽为神奇的烹调。”</p><p>　　今日的美国是金融中心，但别忘了曾经她的标签是工业帝国。</p><p>　　在这个过去大半国民都是工人的国家，一切行为，包括吃在内——也要讲究效率。在要味觉还是要简便的苛刻需求下，油炸食物作为唯一胜任者，伴随着美国工业化的脚步，遍布全美，也走向了全球。</p><p>　　话说相比英国唯一一道“国菜”炸鱼薯条，美国的油炸世界就有太多故事可讲了。</p><p>　　有人说在谷歌上搜索“油炸”+“任何东西”的关键字，你都能找到一道相应的美国佳肴。</p><p>　　比如羊蛋，或者高达。</p><p>　　还有士力架。</p><p>　　不过这个油炸士力架似乎还是美国一道著名家常菜。在美国下馆子，判断正不正宗，问问服务员有没有这个就知道了。</p><p>　　在美国几乎所有水果都能够被油炸。</p><p>　　苹果、草莓算是比较常见的。</p><p>　　游乐场里推车卖的炸菠萝、炸西瓜就真想不出是什么味了。</p><p>　　表面上很油腻，唇枪舌剑后突现一股清甜。转折之快，变化之大，这样的反差体验可能也只在网文里才有。</p><p>　　《中华小当家》里说最高级的烹调，是烹调烹调本身。例如土豆炸洋芋，番茄炒西红柿。</p><p>　　放美国这块就是油炸汉堡，或者油炸比萨，把做过的再做一遍，颇有四川回锅肉的精髓。</p><p>　　美国饮食文化中，唯有糖能与油炸抗衡。有数据显示，14亿国人一年消费的糖大约是1700万吨。美国3亿人，对应的这个数字是1500万吨。</p><p>　　但现实是两者并非竞争关系，而是于各个领域共存。蛋糕、冰激凌，包括糖块本身都能炸来下威士忌。甚至泡泡糖在炸过以后，据说在口感上都能比肩鱿鱼须。</p><p>　　美国真还有炸酒的。一物二用，既是对大脑的洗礼，也满足了口腹之欲。</p><p>　　在德州，炸啤酒可是一味地道的乡村菜。虽然卖相不佳，却入口即碎，口腔中涌出的啤酒，能让人联想起广袤的自然与德州山泉之美。</p><p>　　在美国人的厨房里，油炸近乎一种洗礼仪式。并不是什么都能下锅，而但凡起壳之物，均是一种认可。老美食谱中，有资格享受这项殊荣的液体除了啤酒还有龙舌兰、可乐、自来水等。</p><p>　　20世纪30年代，面对大萧条，美国时任总统罗斯福颁布了“罗斯福新政”。他的反对者们在报刊上抨击他，给文章标题起的名尽是《总统今天的早餐是油炸企业家》之类的。看来油炸这门烹饪技艺，在美国真是深入人心。</p>]]></content>
    
    
      
      
    <summary type="html">&lt;p&gt;曾于得州监狱后厨工作的BrianD.Price，在其书《MealsToDieFor》（断头饭）里提到：“70%的囚犯最后一餐要求油炸食品，其中大部分会指定品牌。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　早在几十年前，辛普森一家就用蒙太奇手法，在剧集里点评过无油炸不美国的饮食文化。&lt;/p&gt;
&lt;p</summary>
      
    
    
    
    <category term="意林" scheme="http://example.com/categories/%E6%84%8F%E6%9E%97/"/>
    
    
    <category term="文学" scheme="http://example.com/tags/%E6%96%87%E5%AD%A6/"/>
    
    <category term="意林2020-11" scheme="http://example.com/tags/%E6%84%8F%E6%9E%972020-11/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>不要la</title>
    <link href="http://example.com/2021/05/20/%E6%96%87%E5%AD%A6%E4%BD%9C%E5%93%81/%E6%84%8F%E6%9E%97/2020-11/%E4%B8%8D%E8%A6%81la/"/>
    <id>http://example.com/2021/05/20/%E6%96%87%E5%AD%A6%E4%BD%9C%E5%93%81/%E6%84%8F%E6%9E%97/2020-11/%E4%B8%8D%E8%A6%81la/</id>
    <published>2021-05-20T14:48:28.000Z</published>
    <updated>2021-05-20T15:04:15.244Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>　不要la</p><p>　　单位一新来的实习生小姑娘，中午老板让她带午饭，小妹子半路上收到老板语音微信：不要辣！</p><p>　　然后老板愣是饿了一下午！多么大的代沟，多么痛的领悟啊！“打”</p><p>　　在公交车上的时候，一个爸爸对他儿子说：“都那么大了还打不过你妈妈，我十二岁就能打过你奶奶了！”旁边一哥们冲那爸爸吼道：“有你这么教育孩子的吗？会不会当爹啊！”那男的愣了愣，说：“我说的是羽毛球！”那哥们顿时一脸想死的冲动啊！带走吧</p><p>　　过完年带着媳妇出发回城市上班，老妈大包小裹地给我装吃的，什么猪头排骨猪肘子猪肉装了三大袋子！</p><p>　　媳妇瞅瞅老妈鬓边的白发一时心酸，跟她说了一句：“养猪不容易，留着您自己吃吧！”</p><p>　　老妈跟媳妇说：“养了二十多年的猪都跟你走了，这些肉你也带走吧。”鸭运</p><p>　　古时候，有一对情侣隔江相望，男子喜欢写诗，每当写完一首就折好藏在鸭子羽毛里让鸭子游到对岸带给女子鉴赏，他的朋友建议道：“信鸽岂不更快？”</p><p>　　男子解釋道：“这是她的要求，我写的诗一定要鸭运。”买车</p><p>　　朋友考下驾照后就和着了魔似的想要买车，各种借口都能成为买车的理由，比如今天他回来后对他爸说：“爸，我公交卡里的钱刷完了，买辆车吧。”</p>]]></content>
    
    
      
      
    <summary type="html">&lt;p&gt;　不要la&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　单位一新来的实习生小姑娘，中午老板让她带午饭，小妹子半路上收到老板语音微信：不要辣！&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　然后老板愣是饿了一下午！多么大的代沟，多么痛的领悟啊！“打”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　在公交车上的时候，一个爸爸对他儿子说：“都那么大了还打不过你</summary>
      
    
    
    
    <category term="意林" scheme="http://example.com/categories/%E6%84%8F%E6%9E%97/"/>
    
    
    <category term="文学" scheme="http://example.com/tags/%E6%96%87%E5%AD%A6/"/>
    
    <category term="意林2020-11" scheme="http://example.com/tags/%E6%84%8F%E6%9E%972020-11/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>太迷恋东京的人往往感情不顺</title>
    <link href="http://example.com/2021/05/20/%E6%96%87%E5%AD%A6%E4%BD%9C%E5%93%81/%E6%84%8F%E6%9E%97/2020-11/%E5%A4%AA%E8%BF%B7%E6%81%8B%E4%B8%9C%E4%BA%AC%E7%9A%84%E4%BA%BA%E5%BE%80%E5%BE%80%E6%84%9F%E6%83%85%E4%B8%8D%E9%A1%BA/"/>
    <id>http://example.com/2021/05/20/%E6%96%87%E5%AD%A6%E4%BD%9C%E5%93%81/%E6%84%8F%E6%9E%97/2020-11/%E5%A4%AA%E8%BF%B7%E6%81%8B%E4%B8%9C%E4%BA%AC%E7%9A%84%E4%BA%BA%E5%BE%80%E5%BE%80%E6%84%9F%E6%83%85%E4%B8%8D%E9%A1%BA/</id>
    <published>2021-05-20T14:48:14.000Z</published>
    <updated>2021-05-20T15:05:56.486Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>据我一点不深入的观察，旅行者们通常分为两派：一帮泰国派，偏好在寒冷的季节飞去热带的岛屿游泳。泰国派们无论男女，通常都拥有硕大的胸部，小麦色的皮肤，每个毛孔都喷射着旺盛的生命力，三五成群，在热带地方肆意狂欢，野蛮生长。</p><p>　　另外一帮则是日本派。他们偏好在寒冷的季节飞去东京看雪，披着大衣，裹着围巾，在陌生的异国街头行走，享受着热闹里的淡漠，繁华中的冷清。他们往往身形消瘦，面容苍白，看着弱不禁风。形单影只，轻轻地嘴里呵出一口白雾，在新年的钟声里留下一声叹息。</p><p>　　喜欢往泰国去的，与喜欢往日本去的，是截然不同的两种人——不仅仅是日本派要比泰国派稍稍有钱一些。</p><p>　　很多关于东京的词，最著名的，莫过于杨千嬅的《再见二丁目》。这首歌很惨，描述了一个人在东京的冷风中，等不到爱人，最后只能独自在街头自怨自艾，佯装佛系的模样。笔触细腻，一唱三叹，闻者动容，听者落泪。</p><p>　　关于东京的歌《如果东京不快乐》，也不是什么喜气洋洋的作品，听名字就很丧。</p><p>　　听着这种歌，就能在心里为日本派们画出一幅素描来：文艺，细腻，多愁善感，品位独到，比起跟一群人瞎折腾，更享受自己同自己玩儿的感觉。</p><p>　　2017年刘若英在东京开演唱会，唱到名曲《后来》，潸然泪下，几度哽咽，难免又被好事者翻出那点儿她在感情上的陈谷子烂芝麻往事——也不知炒了多少回了。</p><p>　　没办法，观众们就好这口。</p><p>　　说起来对方也是个无辜受害者。他不过在刘若英出道时，提携了她一把，从此以后两人就被死死绑在一块儿十多年，直到刘若英结婚生子后才消停。对方早已结婚生子，偏偏这位小他十多岁的女弟子，每每见了师父，眼角眉梢都带着爱意。</p><p>　　不仅写在脸上，还挂在嘴边，总喜欢给好事的媒体朋友们提供点儿似有若无的线索——那大伙儿还不跟苍蝇见了腐肉似的，扑上去闹个痛快？</p><p>　　当然，单恋不犯法，单恋说出口也不犯法，哪怕说得天下皆知也不犯法——但常人遇上此类文青，难免会心生厌恶，绕着他们走。</p><p>　　所以这种人往往会感情不顺。</p><p>　　东京有一种莫名其妙的气场。众所周知，日本人是以隐忍和内敛出名的，哪怕心里刮起了狂风暴雨，面上还是一副波澜不惊的模样。就像夏目漱石写的那样，哪怕爱对方爱到死去活来，溜到嘴边的，不过一句“今晚的月色真美”，不能更多了。</p><p>　　以含蓄和留白著称的中国人，在这点上，也不能与日本人相比。</p><p>　　硕大的东京，聚集了1000多万这样的人，想想就觉得可怕。1000多万隐忍而沉默的都市人，挤在一个狭窄的都市中，每天摩肩接踵，彼此却一言不发。</p><p>　　毫无疑问，东京的这股气质，非常吸引文艺青年。每个人都小心翼翼地守着生活的边界，互不打扰，却同心协力吹出了一个世界级都市繁华的泡泡，热闹中却处处洋溢着冷清。那些遮天蔽日的霓虹灯，喧嚣沸腾的欢声笑语，底下却是一片沙漠般的悲凉，正是我们古典文学里最高的审美境界：以喜写悲，更见其悲。</p><p>　　同為世界级大都市，东京的气质，和纽约、伦敦、巴黎截然不同。纽约是座日夜沸腾的大熔炉，伦敦是位品茶看书的贵妇，巴黎则是个灯红酒绿的游乐场。东京的底子是悲的，像一场行将落幕的宴会，再怎么热闹，午夜十二点一到，这里好像就要化作一片荒山孤坟，像《聊斋志异》里写的鬼故事一样。</p><p>　　东京很有一股末世的氛围。近代以来，短短五六十年间，这里经历过关东大地震，经历过美军大空袭，经历过泡沫经济的崩溃，每一次都顽强地从废墟里生长出来，每一次又都被打得七零八落——这似乎是东京逃不过的一个魔咒，不论怎么风光，或早或晚，都会被毁灭。</p><p>　　所以他们追求当下的快乐和热烈。譬如朝露，去日苦多。</p><p>　　太过迷恋东京的人，从精神上来说，都异于常人。</p><p>　　东京总有这些或真或假的东西，能让矫情人儿从中获得快感与共鸣。比如最近很火的“煮饭仙人”，淘米一百遍，再浸泡一百分钟，煮出来的米饭，似乎就由此升华——这就是精致的生活，顶级的享受，用来安慰心灵，很是受用。</p><p>　　然而再怎么神乎其神，这都只是一碗米饭罢了。米饭再怎么神乎其神，也不可能变成一碗燕窝鱼翅。就像你再怎么努力工作，早睡早起，瑜伽修仙，博览群书，本质上，过的都是欠高端人口的日子，随时都有被大城市淘汰的危险。</p><p>　　但在东京陌生的街头，你可以使劲儿地作，作天作地，没人在乎。</p><p>　　太过喜欢东京的人，身上总有一股别扭劲儿。他们不喜欢简朴，偏好热闹。他们有着某种独特的、淡漠的审美情趣，什么东西都是点到为止，恰如那些在街头匆匆走过的东京市民，内心惊涛骇浪，表面云淡风轻。</p><p>　　太过迷恋东京的人，感情生活不会很顺——大抵就是因为身上这股异于常人的别扭劲儿。</p><p>　　相比之下，那些喜欢往泰国去的人，就要直截了当得多。火热的天气，爽辣的美食，明刀明枪的性，肆无忌惮地刺激着每个人的感官神经。他们很善于从世俗的幸福中获得快感。</p><p>　　东京就是一个适合顾影自怜的地方。就像梁静茹歌里唱的一样：在东京铁塔，一个人眺望。很悲伤，但望着望着就有快感了，总的说来，一种类似自虐的快感。</p>]]></content>
    
    
      
      
    <summary type="html">&lt;p&gt;据我一点不深入的观察，旅行者们通常分为两派：一帮泰国派，偏好在寒冷的季节飞去热带的岛屿游泳。泰国派们无论男女，通常都拥有硕大的胸部，小麦色的皮肤，每个毛孔都喷射着旺盛的生命力，三五成群，在热带地方肆意狂欢，野蛮生长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　另外一帮则是日本派。他们偏好在寒冷的季</summary>
      
    
    
    
    <category term="意林" scheme="http://example.com/categories/%E6%84%8F%E6%9E%97/"/>
    
    
    <category term="文学" scheme="http://example.com/tags/%E6%96%87%E5%AD%A6/"/>
    
    <category term="意林2020-11" scheme="http://example.com/tags/%E6%84%8F%E6%9E%972020-11/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>人和香蕉是亲戚</title>
    <link href="http://example.com/2021/05/20/%E6%96%87%E5%AD%A6%E4%BD%9C%E5%93%81/%E6%84%8F%E6%9E%97/2020-11/%E4%BA%BA%E5%92%8C%E9%A6%99%E8%95%89%E6%98%AF%E4%BA%B2%E6%88%9A/"/>
    <id>http://example.com/2021/05/20/%E6%96%87%E5%AD%A6%E4%BD%9C%E5%93%81/%E6%84%8F%E6%9E%97/2020-11/%E4%BA%BA%E5%92%8C%E9%A6%99%E8%95%89%E6%98%AF%E4%BA%B2%E6%88%9A/</id>
    <published>2021-05-20T14:47:48.000Z</published>
    <updated>2021-05-20T15:05:28.468Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>美国史密森尼自然历史博物馆曾经在一个科普视频中指出：人类和香蕉的DNA有40%的相似度！看到这个结论，你是不是会大惊失色——人类和香蕉是亲戚吗？那以后怎么好意思吃香蕉呢？科学家们的严谨态度和科研成果毋庸置疑，但是如果因此就判定人类和香蕉是亲戚，那也太不可思议了。</p><p>　　我们来看看这个结论是如何得出的。首先，科学家要分别提取人类和香蕉基因组中的基因序列并進行分析，根据分析结果可以预测出这些基因合成的全部蛋白质的氨基酸序列。然后，把人类和香蕉的基因所对应的蛋白质进行对比，相似度会各有不同，但是只要两个基因的相似度高于预期，就会被认为相似并记录下来。这项复杂而细致的对比工作总共进行了四百多万次，得出的结果是：人类和香蕉大约有60%的基因可以有效配对。最后，把这些相匹配的基因进行研究后发现，其中的40%竟然是完全相同的！</p><p>　　这个结论听起来很震撼，但是如果仔细分析一下，就会发现我们好像被忽悠了。难道是科学家在骗我们吗？当然不是。</p><p>　　首先，从物种起源上来说，在三四十亿年前，所有物种都是相同的单细胞有机体，拥有共同的祖先。经过长期的不同方向的进化，才形成今天物种繁多的现状，所以地球上所有生物的基因都有一定程度的重叠。早在2005年就有研究结果表明，人类和猩猩的基因相似度达到了惊人的96%！全世界最权威的学术期刊《科学》杂志曾经在2009年报道，人类和家牛的基因相似度可以达到80%。令人意想不到的是，看似和人类相去甚远的昆虫——果蝇，竟然和人类基因的相似度也达到了60%。难怪美国航空航天局在研究太空环境对人类基因的影响时，会选中果蝇作为试验品。</p><p>　　其次，科学家在报道中提到的基因组的相似性，绝大多数是指编码蛋白质基因的相似性。在生物体内，发挥功能的绝大多数基因就是这些编码基因，其他的非编码基因被认为是无用的“垃圾基因”，根据这些编码蛋白质的基因序列就可以判断物种之间的相似性。而在人类的染色体中，编码基因在整个DNA序列中所占比例极小，在1.5%～2%，而其他部分并没有列入相似性比较的范围。但是，随着科学技术的不断发展，科学家发现那些被认为是“垃圾基因”的区域，也会通过转录非编码RNA或者染色体折叠的方式，对细胞的生理活性产生一定的影响。也就是说，目前科学家所测得的结果尚有待商榷。</p><p>　　最后，物种之间DNA的相似度再高，也并不代表物种之间就有“亲戚”关系，因为生命之间的真正差别，是隐藏在基因密码中那些神秘莫测的东西。</p><p>　　现在，你还会认为人和香蕉是亲戚吗？</p>]]></content>
    
    
      
      
    <summary type="html">&lt;p&gt;美国史密森尼自然历史博物馆曾经在一个科普视频中指出：人类和香蕉的DNA有40%的相似度！看到这个结论，你是不是会大惊失色——人类和香蕉是亲戚吗？那以后怎么好意思吃香蕉呢？科学家们的严谨态度和科研成果毋庸置疑，但是如果因此就判定人类和香蕉是亲戚，那也太不可思议了。&lt;/p&gt;
&lt;</summary>
      
    
    
    
    <category term="意林" scheme="http://example.com/categories/%E6%84%8F%E6%9E%97/"/>
    
    
    <category term="文学" scheme="http://example.com/tags/%E6%96%87%E5%AD%A6/"/>
    
    <category term="意林2020-11" scheme="http://example.com/tags/%E6%84%8F%E6%9E%972020-11/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>人生下半场，拼的是健康</title>
    <link href="http://example.com/2021/05/20/%E6%96%87%E5%AD%A6%E4%BD%9C%E5%93%81/%E6%84%8F%E6%9E%97/2020-11/%E4%BA%BA%E7%94%9F%E4%B8%8B%E5%8D%8A%E5%9C%BA%EF%BC%8C%E6%8B%BC%E7%9A%84%E6%98%AF%E5%81%A5%E5%BA%B7/"/>
    <id>http://example.com/2021/05/20/%E6%96%87%E5%AD%A6%E4%BD%9C%E5%93%81/%E6%84%8F%E6%9E%97/2020-11/%E4%BA%BA%E7%94%9F%E4%B8%8B%E5%8D%8A%E5%9C%BA%EF%BC%8C%E6%8B%BC%E7%9A%84%E6%98%AF%E5%81%A5%E5%BA%B7/</id>
    <published>2021-05-20T14:47:28.000Z</published>
    <updated>2021-05-20T15:05:35.102Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>　在群雄争霸的三国时期，有这样一位旷世奇才。年轻时，他身长八尺，面如冠玉。壮年时，他安定南中，北伐曹魏。在和强大敌军交战中，他用兵如神，战绩显赫。然而，他壮志未酬的人生定格在53岁那年，死于军中，至死都未能兴复汉室，留下无尽遗憾。他就是蜀汉丞相诸葛亮。</p><p>　　回顾他短暂的一生，让人感慨万千：人生匆匆，在疾病面前，即使是自比管仲、乐毅，叱咤风云的诸葛武侯也变得不堪一击。美国心理学家马斯洛认为，只有身心健康的人，才能真正发挥个人潜能，将智慧和能力运用到极致。正所谓，人生下半场，拼的是健康。</p><p>　　公元181年，诸葛亮出生在琅琊一户殷实人家，父亲诸葛珪官至泰山郡丞。诸葛亮自幼天资聪颖，有过一段幸福的童年时光。不幸的是，他的父母很早就相继去世。16岁那年，诸葛亮随叔父来到荆州。不久，叔父也病逝，他便隐居在襄阳附近的小山村——隆中。隆中风景秀丽，非常适合修身养性。苏轼有诗云：“传云古隆中，万树桑柘美。”</p><p>　　在隆中的十年里，诸葛亮白天耕作，夜间读书，闲暇时会友。日子虽然清贫，但作息健康而规律，这是他一生中精力最为充沛的时期。诸葛亮除了学习儒家经典外，还广泛涉猎战国时期的各家典籍。求知若渴的他，师从水镜先生司马徽，结识襄阳的庞德公和其子庞统，智交“诸葛四友”，并经常和朋友聚在一起评论时事，研究兵法，终成一名学富五车、满腹经纶的军事谋略家，为日后的卧龙腾飞打下了坚实基础。此时的诸葛亮身心健康，智勇双全，人生可谓春风得意。</p><p>　　26岁那年，是诸葛亮人生的分水岭。为了实现自己的抱负，他接受了刘备三顾茅庐的诚挚邀请，依依不舍地离开生活了十年的隆中，从此告别淡泊宁静的乡村生活。他的后半生，几乎都是在兵荒马乱中度过，不曾清闲一日。</p><p>　　《后出师表》中提到，他曾“五月渡泸，深入不毛，并日而食”。行军路上，条件恶劣，风餐露宿，心力交瘁，诸葛亮的健康受到严重损害。作为蜀汉丞相，夙兴夜寐是諸葛亮的工作常态。用现在的话来说，他就是一位十足的工作狂，工作量完胜“996”。同时，诸葛亮是个懂得感恩的人，他时刻不忘刘备三顾茅庐的知遇之恩。“攘除奸凶，兴复汉室”成了诸葛亮毕生的信仰。</p><p>　　可是，背负着巨大的心理压力，诸葛亮看似气定神闲，实则身心俱疲。他的身体也不断发出警示信号。有一次，他听说勇将张苞去世，不禁悲从中来，口吐鲜血，以致卧床不起，到了不能理事的程度。得力干将关兴病亡时，诸葛亮当即放声大哭，昏倒半天才苏醒。遗憾的是，诸葛亮并没将这些病症放在心上，依然殚精竭虑地奋战沙场。</p><p>　　诸葛亮北伐中原，一直困难重重，客观原因是蜀汉缺乏与魏国抗争的实力。但更为重要的是，他缺少可用的人才，所以只能事必躬亲，导致身体每况愈下，整个战局趋于颓势。在五丈原一战中，蜀军远道而来，粮草运输不便，打不起消耗战。病痛缠身的诸葛亮心急如焚，使出各种招数逼司马懿开战，但对方并没有愤怒出战，反而打听起诸葛亮的饮食起居。</p><p>　　当司马懿得知诸葛亮每天只能吃一点米之后，他欣喜地断定诸葛亮寿命将尽。果然，两军相持数月后，诸葛亮就病死军中，留下未竟的兴汉梦。蜀军士气锐减，节节败退。</p><p>　　人的身体就像一部精密的仪器，只有当每个配件都运行自如时，人才会焕发出勃勃生机。就像诸葛亮在隆中的岁月，一切顺风顺水。可在北伐期间，他的身体一直处于超负荷状态，加上饮食和睡眠不佳，诱发疾病，诸事不顺。他最终早衰早逝，也在情理之中。谁敢拿健康做赌注，结局一定输得很惨。因为，透支生命，真的会死人。</p><p>　　反观诸葛亮的对手，比他还年长两岁的司马懿，一生都特别注重健康。除了经常锻炼身体，司马懿还跟华佗潜心学习健身功法五禽戏，并根据中医原理，以模仿虎、鹿、熊、猿、鸟五种动物的动作和神态编创的一套导引术，对强身健体大有裨益。</p><p>　　此外，司马懿很注意饮食。常年征战沙场的他会随身带着一位大厨，保证营养供给，三餐规律。</p><p>　　有一次，司马昭心急如焚地前来跟父亲报告前方战事，可司马懿仍然淡定地喝着鱼汤，然后才开始想对策。司马昭说，都火烧眉毛了，您怎么还有心思喝鱼汤？司马懿却表示，就算天塌了，饭也是要吃的。</p><p>　　有人说，司马懿成功的秘诀，就是长寿。司马懿熬过了曹操三代人，才得以掌控魏国，熬过了诸葛亮，轻易灭掉蜀汉，成为三国时期的人生赢家。人生下半场，拼的就是健康，活得久就是胜利。在人生的这场马拉松中，身体健康决定未来和结局。</p><p>　　纵观诸葛亮的一生，无论人品还是军事才能，他都秒杀司马懿，最后却输在健康上。</p><p>　　如果时光能倒流，诸葛亮能适当放手，让自己有时间养精蓄锐，多活十年八载，蜀国甚至三国的命运说不定就会改写。但历史不会重来，一切雄心壮志在诸葛亮倒下的那一瞬间，灰飞烟灭。</p><p>　　俞敏洪在一次演讲中说：“你们用5年做成的事情我用10年去做，你们用10年做成的事情我用20年去做。如果这样还不行，我就保持身体健康、心情愉快，到80岁把你们一个个送走以后再来做。”虽是玩笑话，但人生在世，唯有不疾不徐，不拿健康做赌注的人，才有可能成为真正的人生赢家。</p><p>　　人生下半场，健康就是最大的本钱。</p>]]></content>
    
    
      
      
    <summary type="html">&lt;p&gt;　在群雄争霸的三国时期，有这样一位旷世奇才。年轻时，他身长八尺，面如冠玉。壮年时，他安定南中，北伐曹魏。在和强大敌军交战中，他用兵如神，战绩显赫。然而，他壮志未酬的人生定格在53岁那年，死于军中，至死都未能兴复汉室，留下无尽遗憾。他就是蜀汉丞相诸葛亮。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　回</summary>
      
    
    
    
    <category term="意林" scheme="http://example.com/categories/%E6%84%8F%E6%9E%97/"/>
    
    
    <category term="文学" scheme="http://example.com/tags/%E6%96%87%E5%AD%A6/"/>
    
    <category term="意林2020-11" scheme="http://example.com/tags/%E6%84%8F%E6%9E%972020-11/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>宋仁宗时期，究竟有哪些文坛大家</title>
    <link href="http://example.com/2021/05/20/%E6%96%87%E5%AD%A6%E4%BD%9C%E5%93%81/%E6%84%8F%E6%9E%97/2020-11/%E5%AE%8B%E4%BB%81%E5%AE%97%E6%97%B6%E6%9C%9F%EF%BC%8C%E7%A9%B6%E7%AB%9F%E6%9C%89%E5%93%AA%E4%BA%9B%E6%96%87%E5%9D%9B%E5%A4%A7%E5%AE%B6/"/>
    <id>http://example.com/2021/05/20/%E6%96%87%E5%AD%A6%E4%BD%9C%E5%93%81/%E6%84%8F%E6%9E%97/2020-11/%E5%AE%8B%E4%BB%81%E5%AE%97%E6%97%B6%E6%9C%9F%EF%BC%8C%E7%A9%B6%E7%AB%9F%E6%9C%89%E5%93%AA%E4%BA%9B%E6%96%87%E5%9D%9B%E5%A4%A7%E5%AE%B6/</id>
    <published>2021-05-20T14:47:18.000Z</published>
    <updated>2021-05-20T15:05:51.404Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>最近电视剧《清平乐》热播，王凯饰演的宋仁宗温柔得像个中央空调，还有晏殊、欧阳修、范仲淹等一大帮文坛大佬，心情有一点点变化就忍不住吟诗作词，整出了一大堆经典作品让我们“阅读并背诵全文”。</p><p>　　今天我们就来盘点一下，宋仁宗时期，究竟有哪些文坛大家。1.晏殊</p><p>　　晏殊是一个幸运的人，很多著名文人都仕途不順，生活潦倒，进入了“诗人不幸诗家幸”的怪圈，但晏殊是一个官至宰相的大才子。</p><p>　　晏殊最有名的作品应该是那首《蝶恋花·槛菊愁烟兰泣露》。“昨夜西风凋碧树，独上高楼，望尽天涯路。”把离愁写得如此有水平，后人难以超越。</p><p>　　大概是因为这首词写得太好了，王国维多次在《人间词话》中提到它，把它和《诗经·蒹葭》比较。</p><p>　　王国维还说：古今之成大事业、大学问者，必经过三种之境界：“昨夜西风凋碧树，独上高楼，望尽天涯路。”此第一境也。“衣带渐宽终不悔，为伊消得人憔悴。”此第二境也。“众里寻他千百度，蓦然回首，那人却在，灯火阑珊处。”此第三境也。此等语皆非大词人不能道。然遽以此意解释诸词，恐为晏、欧诸公所不许也。</p><p>　　在语文课本里躲开了这首《蝶恋花》，却躲不开王国维的金句洗脑。</p><p>　　《浣溪沙·一曲新词酒一杯》，也是晏殊的脍炙人口的词作。“无可奈何花落去，似曾相识燕归来。”</p><p>　　当初背诵时，只觉得幸好他写得短，后来才意识到，好作品真的值得流传千年。</p><p>　　晏殊自己写词很厉害，他的儿子晏几道也是著名词人，两人合称“二晏”。</p><p>　　晏几道的生活模式，堪称北宋版贾宝玉。老爸在世时，他是锦衣玉食的公子哥；老爸去世后，家道中落。这种大起大落的生活，为他提供了丰富的创作灵感，成就了《小山词》。“落花人独立，微雨燕双飞。”</p><p>　　晏几道的词，就算没背过，肯定也见过几句。就算没见过，随便搜两句，都可以拿来作为古装/玄幻言情偶像剧的剧名。2.范仲淹</p><p>　　在电视剧《清平乐》中，范仲淹人未至书先至，他为了给母亲守丧申请辞职。范仲淹守丧期间住在应天府，当时晏殊正好被贬，知应天府，大力扶持应天府书院，便把范仲淹邀请到书院讲课，两人遂成为好友。</p><p>　　范仲淹非常耿直，所以经常被贬斥，但他初心不改——“先天下之忧而忧，后天下之乐而乐”。</p><p>　　范仲淹最著名的作品是《岳阳楼记》，这其实是一篇替朋友写的软文。</p><p>　　他的朋友滕子京被贬到巴陵（岳阳），重修了岳阳楼，为了宣传自己的政绩，寄了《洞庭晚秋图》给范仲淹，请范仲淹帮忙写文章。</p><p>　　于是，范仲淹在遥远的邓州，写下了这篇著名的《岳阳楼记》。此文一出，谁还不知岳阳楼之名？</p><p>　　然而，范仲淹到底去没去过岳阳楼，这个问题依然存在争议。3.欧阳修</p><p>　　欧阳修考上进士的时候，晏殊是主考官，欧阳修算是晏殊的门生。按照晏殊的说法，欧阳修之所以没成为状元，是因为他锋芒过露，考官们想挫挫他的锐气。</p><p>　　等欧阳修当主考官的时候，他看到一张答卷超级满意，觉得那是自家学生曾巩的卷子。</p><p>　　欧阳修想鼓励这种文风，又怕人家说他偏袒自己人，就把这张卷子评为第二名。结果这张卷子是苏轼同学的。</p><p>　　可怜的苏轼，经历和欧阳修同样的命运（被压名次）。</p><p>　　这次考试中，和苏轼一起被录取的还有苏辙。</p><p>　　大家仔细品，“唐宋八大家”，差不多有一半人是这个小圈子里的人，所以大佬的朋友也都是大佬！</p><p>　　欧阳修虽然写文章诗词都很厉害，领导了北宋诗文革新运动，号称北宋文坛领袖，但他太有个性了，以至于经常被贬。</p><p>　　话说范仲淹被贬到河南邓州那会儿，欧阳修上书帮范仲淹等人说话，结果自己也被贬到了滁州，然后就写下了著名的《醉翁亭记》。</p><p>　　“醉翁之意不在酒，在乎山水之间也。”</p><p>　　庆历五年的贬谪，搞出了两篇必背名篇，不知道宋仁宗是怎么想的，反正广大学子很辛酸。4.李清照的曾外祖父</p><p>　　回到欧阳修失去了状元之位，被压名次的时候。电视剧《清平乐》中讲的是，刘太后不喜欢他这种年轻气盛的状元郎，于是欧阳修以前写的小黄词都被翻出来了，传得到处都是，影响很不好。</p><p>　　当时，取代欧阳修成为状元的，是沉稳的王拱辰。王拱辰被“榜下捉婿”，娶了大官薛奎的三女儿。</p><p>　　欧阳修考完进士也结婚了，但妻子胥氏走得早，所以欧阳修成了薛奎的四女婿。</p><p>　　当初是竞争对手的欧阳修和王拱辰，竟然成了连襟。</p><p>　　薛家三小姐去世后，老薛不肯放过王拱辰，继续把五女儿嫁给他。为此，欧阳修写诗调侃老王：“旧女婿为新女婿，大姨夫作小姨夫。”</p><p>　　很久很久以后，王拱辰有一个孙女王氏，嫁给了苏轼的门生李格非，生了个著名的女儿——李清照。</p><p>　　这样一算，李清照和欧阳修竟然也是亲戚！</p><p>　　李清照写了一篇《词论》，把前人的词都评论了一番，内容相当犀利。她对欧阳修这拨人的评价是：“至晏元献、欧阳永叔、苏子瞻，学际天人，作为小歌词，直如酌蠡水于大海，然皆句读不葺之诗尔。又往往不协音律，何耶？盖诗文分平侧，而歌词分五音，又分五声，又分六律，又分清浊轻重。”</p><p>　　啥意思呢？</p><p>　　就是说：晏殊、欧阳修、苏轼这些人，他们学究天人，填这些小歌词简直像拿小瓢瓢到海里舀水一样简单，但是他们写的像诗不像词，没法唱出来。</p><p>　　当初王拱辰被欧阳修怼，现在曾外孙女还回来了。5.一堆大佬</p><p>　　1037年，18岁的曾巩随父入京，遇上了同样随父入京的王安石，两人因为文章结为好友。</p><p>　　曾巩当了欧阳修的学生之后，把王安石的文章也推荐过去，大获赞赏。</p><p>　　5年后，王安石就考上了进士。</p><p>　　而可怜的曾巩，擅长策论却不擅长应试。一直等到1057年，欧阳修主考，坚持以古文、策论为主，曾巩才和苏轼、苏辙等人同时被录取。</p><p>　　王安石还有个年纪相仿的好朋友司马光。王安石是“唐宋八大家”之一，司马光除了砸缸还写了《资治通鉴》。果然，大佬的朋友都是大佬！</p><p>　　可惜王安石坚持要变法，司马光坚决反对变法，两人变成政敌。</p><p>　　夹在中间的苏轼十分凄惨。王安石搞变法的时候，苏轼跟着司马光一起反对，然后苏轼被贬。司马光掌权后，苏轼发现变法也是有好处的，又反对司马光的保守，然后苏轼又被贬。</p><p>　　在新旧两党的夹击下，苏轼颠沛流离，研究各地美食，写出各种“阅读并背诵全文”的作品，这是另一个故事了。</p><p>　　王安石还有一个朋友叫周敦颐。</p><p>　　1060年，回京述职的王安石遇到了同样回京的周敦颐。他们早就想认识一下，现在终于有机会了。</p><p>　　这次见面之后，周敦颐从王安石那里离开，王安石久久回味两人之间的交谈，甚至忘了吃饭睡觉。</p><p>　　而周敦颐，就是那个写出《爱莲说》的男人。6.乱入的其他名人</p><p>　　宋仁宗时期，还有很多名人，随便再讲两个吧。</p><p>　　“开封有个包青天，铁面无私辨忠奸……”</p><p>　　包拯是宋仁宗时期的名臣，但他的特长不是查案子，而是弹劾。因为他敢于弹劾权贵，所以在民间呼声很高，喜提“包弹”外号。</p><p>　　曹皇后的弟弟曹佾，就是“八仙”中的曹国舅。</p><p>　　曹国舅是如何成仙的呢？有两种说法，一种说他是吕洞宾的弟子，一种说吕洞宾点化了张果老，张果老又点化了曹国舅。</p><p>　　不管谁点化谁，反正是成仙了，辈分还比较低。</p><p>　　现在，大家搞清楚《清平乐》《包青天》《东游记》之间的关系了吗？</p>]]></content>
    
    
      
      
    <summary type="html">&lt;p&gt;最近电视剧《清平乐》热播，王凯饰演的宋仁宗温柔得像个中央空调，还有晏殊、欧阳修、范仲淹等一大帮文坛大佬，心情有一点点变化就忍不住吟诗作词，整出了一大堆经典作品让我们“阅读并背诵全文”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　今天我们就来盘点一下，宋仁宗时期，究竟有哪些文坛大家。1.晏殊&lt;/p&gt;</summary>
      
    
    
    
    <category term="意林" scheme="http://example.com/categories/%E6%84%8F%E6%9E%97/"/>
    
    
    <category term="文学" scheme="http://example.com/tags/%E6%96%87%E5%AD%A6/"/>
    
    <category term="意林2020-11" scheme="http://example.com/tags/%E6%84%8F%E6%9E%972020-11/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>“辟谣”：孔子其实不姓孔</title>
    <link href="http://example.com/2021/05/20/%E6%96%87%E5%AD%A6%E4%BD%9C%E5%93%81/%E6%84%8F%E6%9E%97/2020-11/%E2%80%9C%E8%BE%9F%E8%B0%A3%E2%80%9D%EF%BC%9A%E5%AD%94%E5%AD%90%E5%85%B6%E5%AE%9E%E4%B8%8D%E5%A7%93%E5%AD%94/"/>
    <id>http://example.com/2021/05/20/%E6%96%87%E5%AD%A6%E4%BD%9C%E5%93%81/%E6%84%8F%E6%9E%97/2020-11/%E2%80%9C%E8%BE%9F%E8%B0%A3%E2%80%9D%EF%BC%9A%E5%AD%94%E5%AD%90%E5%85%B6%E5%AE%9E%E4%B8%8D%E5%A7%93%E5%AD%94/</id>
    <published>2021-05-20T14:46:59.000Z</published>
    <updated>2021-05-20T15:03:58.670Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>“孔子姓什么？”這看上去是一个十足愚蠢的问题，如果勉强以认真态度来回答一下的话，我们当然会说：“孔子姓孔。”但严格说起来，这是一个错误答案。</p><p>　　孔子是殷商贵族的后裔，与那个臭名昭著的商纣王属于同一个血缘族群，他们都姓“子”。周武王灭掉了商纣王，从此改朝换代，天下从商朝变成了周朝。商朝的遗老遗少被宽宏大量的征服者的后代赐予一处封国，是为宋国。</p><p>　　周朝人作为征服者，很有点儿统战意识，给宋国以最高的礼仪规格，然而在成王败寇的丛林法则下，宋国人的腰杆子其实是再也挺不起来了。我们看诸子百家的文章，宋国人常常被当成揶揄嘲讽的对象，当某位思想家需要塑造一个反面人物来教育大家的时候，宋国人常常是首选。揠苗助长、守株待兔这些故事，主人公都是宋国人。</p><p>　　若干世系之后，到了春秋初年，子姓贵族里有一位孔父嘉做了宋国的大司马，还成为宋穆公的托孤大臣。这位孔父嘉并不是姓“孔”名“父嘉”，“孔父”是他的字，“嘉”是他的名。先秦时期的称谓规范和后世很不一样，标准也不尽统一，若换作后世的称谓方式，孔父嘉姓子，名嘉，字孔父，应该被叫作“子嘉”或者“子孔父”。</p><p>　　若干年后，孔父嘉死于一场政变阴谋，他的后代逃亡到鲁国，从此定居下来，以“孔”作为自己这一系的“氏”，这就是孔氏的由来。六代之后，便有了我们尊敬的孔子。</p><p>　　所以，假如我们要给孔子做一张身份证的话，应该这样来写：</p><p>　　姓：子</p><p>　　氏：孔</p><p>　　名：丘</p><p>　　字：仲尼</p><p>　　籍贯：宋国</p><p>　　家庭住址：鲁国陬邑</p><p>　　以现代概念而言，姓是一个人的根目录，氏是姓的分支，从一个姓里可以分出很多个氏。姓是血缘符号，氏是家族分支符号。周代有“同姓不婚”的传统，两家人虽不同氏但同姓，是不可以缔结婚姻之好的。</p><p>　　当时的姓以今天的标准来看简直少得可怜，氏却越来越多。事实上在很多时候，氏都比姓来得重要，这正如一个人的现住址往往比籍贯更重要一样。所以姓在不知不觉间便从历史舞台中消隐，氏也在不知不觉间变成了我们今天概念中的姓。汉朝人就已经不太分得清姓与氏的差别了，哪怕博学如司马迁，在《史记》里介绍某人的时候也常常说他“姓某氏”，完全将姓与氏混为一谈，将氏直接当作姓来使用了，“姓氏”一语的意义从此为之一变。</p>]]></content>
    
    
      
      
    <summary type="html">&lt;p&gt;“孔子姓什么？”這看上去是一个十足愚蠢的问题，如果勉强以认真态度来回答一下的话，我们当然会说：“孔子姓孔。”但严格说起来，这是一个错误答案。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　孔子是殷商贵族的后裔，与那个臭名昭著的商纣王属于同一个血缘族群，他们都姓“子”。周武王灭掉了商纣王，从此改朝换代，</summary>
      
    
    
    
    <category term="意林" scheme="http://example.com/categories/%E6%84%8F%E6%9E%97/"/>
    
    
    <category term="文学" scheme="http://example.com/tags/%E6%96%87%E5%AD%A6/"/>
    
    <category term="意林2020-11" scheme="http://example.com/tags/%E6%84%8F%E6%9E%972020-11/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>幸福的来源</title>
    <link href="http://example.com/2021/05/20/%E6%96%87%E5%AD%A6%E4%BD%9C%E5%93%81/%E6%84%8F%E6%9E%97/2020-11/%E5%B9%B8%E7%A6%8F%E7%9A%84%E6%9D%A5%E6%BA%90/"/>
    <id>http://example.com/2021/05/20/%E6%96%87%E5%AD%A6%E4%BD%9C%E5%93%81/%E6%84%8F%E6%9E%97/2020-11/%E5%B9%B8%E7%A6%8F%E7%9A%84%E6%9D%A5%E6%BA%90/</id>
    <published>2021-05-20T14:46:35.000Z</published>
    <updated>2021-05-20T15:06:27.438Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>一個人的幸福，乃至他的整个生存方式，最根本的就在于他自身的内在素质。这种内在素质决定了一个人能否获得内心的幸福，这是因为人内心的快乐和痛苦首先产生于人的思想、感情和意愿。而人自身之外的一切事物，都只能间接地影响人的幸福。所以，同一个外在事物或境遇对每个人的影响都不一样，哪怕人们所处的环境相同，他们所生活的世界也是完全不同的。这是因为一个人的感情、意愿以及对事物的看法才是与他直接相关的，而外在事物所能做的只是对上述事物起刺激作用。一个人生活在什么样的世界中，首先是由他对世界的理解决定的，世界由于不同的头脑和精神而呈现出不同的面貌。所以，一个人的世界是浅薄无聊的，还是丰富多彩、充满意义和趣味的，都是由他的头脑所决定的。</p><p>　　比如，很多人羡慕别人总能在生活中遇到有趣的事，而实际上他们羡慕的应该是后者所具有的理解事物的能力。对于后一类人来说，他们经历的事情都富有趣味和意蕴，在这一点上他们的思想禀赋有很大的功劳。对于一个思想丰富的人来说颇具兴味的事物，对一个思想庸俗、头脑浅薄的人来说，也许就是平凡世界中很乏味的事。歌德和拜伦所创作的取材于真实事件的诗篇能够很好地反映这种情况。愚笨的读者羡慕的是诗人拥有的丰富多彩的经历，而不是诗人所拥有的超凡的想象力——这是一种可以化腐朽为神奇，化平凡为伟大的想象力。与此相同，对于一个气质忧郁的人来说是悲剧的情节，在乐天派看来可能是一场有趣的冲突，而一个思想麻木的人则会认为这件事无关紧要。</p>]]></content>
    
    
      
      
    <summary type="html">&lt;p&gt;一個人的幸福，乃至他的整个生存方式，最根本的就在于他自身的内在素质。这种内在素质决定了一个人能否获得内心的幸福，这是因为人内心的快乐和痛苦首先产生于人的思想、感情和意愿。而人自身之外的一切事物，都只能间接地影响人的幸福。所以，同一个外在事物或境遇对每个人的影响都不一样，哪怕</summary>
      
    
    
    
    <category term="意林" scheme="http://example.com/categories/%E6%84%8F%E6%9E%97/"/>
    
    
    <category term="文学" scheme="http://example.com/tags/%E6%96%87%E5%AD%A6/"/>
    
    <category term="意林2020-11" scheme="http://example.com/tags/%E6%84%8F%E6%9E%972020-11/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>喜欢的话</title>
    <link href="http://example.com/2021/05/20/%E6%96%87%E5%AD%A6%E4%BD%9C%E5%93%81/%E6%84%8F%E6%9E%97/2020-11/%E5%96%9C%E6%AC%A2%E7%9A%84%E8%AF%9D/"/>
    <id>http://example.com/2021/05/20/%E6%96%87%E5%AD%A6%E4%BD%9C%E5%93%81/%E6%84%8F%E6%9E%97/2020-11/%E5%96%9C%E6%AC%A2%E7%9A%84%E8%AF%9D/</id>
    <published>2021-05-20T14:46:22.000Z</published>
    <updated>2021-05-20T15:06:09.763Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>阿彦从小就是大院里的皮猴儿，嘴贫，到处蹦趑。他贱兮兮地长到了十岁的时候，陈筠一家搬进了大院。</p><p>　　大院说是大院，其实是某机关单位所属分处，除了有家属楼，还有所属单位学校、单位医院……综合来看，就是个微缩社会。一个大院里的人低头不见抬头见，家长们都在一块儿上班，孩子们都在一块儿上学，藏不住秘密，互相都熟得跟一家人似的。</p><p>　　阿彦第一次听说陈筠的名字，是家长们闲聊时说到的，说陈筠是个话少文静的女孩子。阿彦回想了一下大院里一起玩到大的那些疯丫头，实在想象不出来“话少文静”是个什么样子。他还信誓旦旦地说：我就不信了，遇上我还能话少？看我把她整治成话痨！</p><p>　　陈筠瘦瘦的，五官淡淡的，但阿彦就是莫名觉得这女孩子长得还怪好看的。可惜的是，陈筠好看是好看，气质却有点儿冷。</p><p>　　阿彦的话痨生涯遭受了第一次挫败。</p><p>　　学校的老师们都知道阿彦是个管不住的，就专门安排新来的陈筠和阿彦坐了同桌。这一安排，他俩就从小学一路当同桌到了高中。阿彦使出浑身解数，陈筠却连个多余的眼神都不给他。阿彦没能把陈筠改造成话痨，反倒被陈筠压制得服服帖帖的，上课再也找不到人跟他说小話了。</p><p>　　他怎么想怎么觉得不甘心，对着陈筠就是一通问：陈筠你怎么回事啊？你为什么就不爱聊天呢？你是不是有什么心事啊？跟哥哥我聊聊呗？</p><p>　　眼见陈筠毫无反应，阿彦最后下了个结论：这天底下肯定就一个像你这样的人，你可真是个奇葩。</p><p>　　陈筠这次理他了，说：先撩者贱。</p><p>　　这天，聊不下去了。</p><p>　　到高三那年，有一回聊到高考的志向，周围的几个同学都聊得热火朝天，陈筠却还是看她的书，一言不发。阿彦故意想要惹她，就在旁边特别夸张地跟周围的人说：哎，对呀，高三了啊，咱大院里可没有大学，等高考结束，我就能摆脱陈筠了！终于！</p><p>　　陈筠肯定是听进去了，她看了阿彦一眼，头一次主动问了阿彦一个问题：你打算考去哪儿？</p><p>　　阿彦吓得一哆嗦：我不告诉你！</p><p>　　陈筠便再不搭理他了。</p><p>　　阿彦没想到，陈筠看着冷冷的，但其实并不是他以为的那样冷漠。</p><p>　　高考前夕，阿彦放学路过一条小巷子，竟然看见陈筠被几个小混混拦住了。阿彦急了，冲上去就拦在陈筠前头，一看小混混里有个眼熟的，就赶紧大喊出那个人的名字，又虚张声势地说：“我回头就告诉你妈去！”</p><p>　　人吓走了，阿彦急吼吼地就要教育陈筠：虽然都是一个大院里的，但总有那么几个不学好的，你平时连我们都不搭理，怎么惹上他们了？</p><p>　　陈筠难得没呛他，只是解释说：他们抢小孩的钱。</p><p>　　阿彦愣了一下，又说：那……那你也别硬刚啊，回家找家长呗！</p><p>　　陈筠还嘴硬，说：你管我？</p><p>　　阿彦快气死了，开口就是：我担心你呗！不担心我能管你？</p><p>　　陈筠愣了一下，突然没头没尾地跟他说：你不是问我，为什么不爱说话吗？</p><p>　　原来她父母只是表面上看起来恩爱，其实早在陈筠出生那年就感情破裂。两人嘴上说着为了孩子不离婚，但都是各过各的，也根本没把孩子放在心上过。孩子天生是最会看人脸色的，哭过，闹过，没被人疼过，就不再开口要人疼了。</p><p>　　心一向大的阿彦头一回感觉到一颗心又酸又涩，脱口而出道：别哭，以后哥哥疼你。</p><p>　　陈筠白他一眼：滚。</p><p>　　两人大学真的考到了不同的学校。</p><p>　　阿彦被管束惯了，到了大学一下子如同被放出的野狗，欢快地浪了几个月，才想起来联系陈筠，问她大学过得怎么样。</p><p>　　陈筠给他发了一张截图，外加一句话：这天底下不止一个像我这样的人。</p><p>　　阿彦一看，陈筠发的是和一个男生的聊天记录。两人聊的内容不少，但都惜字如金，你一个字，我两个字的，看着居然还莫名有种和谐的感觉。</p><p>　　阿彦突然就酸了。</p><p>　　放假回老家，阿彦越想越气，找了大院里一起长大的兄弟倾诉心事：我觉得我可能是犯贱了，我感觉我喜欢上陈筠了！</p><p>　　兄弟居然还挺意外，意外的却不是阿彦喜欢上陈筠，而是：你们还没在一起啊？</p><p>　　阿彦莫名其妙：啥？你说啥？</p><p>　　兄弟问他：你看，陈筠虽然话少，但跟你说得最多。你虽然话多，但明知人家话少还要去招惹。喜欢一个人，可不就是这个样子？</p><p>　　阿彦顿悟，终于下定决心给陈筠回了消息过去。</p><p>　　他说：你跟他话太少了，不合适。要不，你还是喜欢我吧。以后你不想说的话，我替你说；你想说的话，就多和我说，我都听着呢。</p>]]></content>
    
    
      
      
    <summary type="html">&lt;p&gt;阿彦从小就是大院里的皮猴儿，嘴贫，到处蹦趑。他贱兮兮地长到了十岁的时候，陈筠一家搬进了大院。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　大院说是大院，其实是某机关单位所属分处，除了有家属楼，还有所属单位学校、单位医院……综合来看，就是个微缩社会。一个大院里的人低头不见抬头见，家长们都在一块儿上班，</summary>
      
    
    
    
    <category term="意林" scheme="http://example.com/categories/%E6%84%8F%E6%9E%97/"/>
    
    
    <category term="文学" scheme="http://example.com/tags/%E6%96%87%E5%AD%A6/"/>
    
    <category term="意林2020-11" scheme="http://example.com/tags/%E6%84%8F%E6%9E%972020-11/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>你也可以提高学习成绩</title>
    <link href="http://example.com/2021/05/20/%E6%96%87%E5%AD%A6%E4%BD%9C%E5%93%81/%E6%84%8F%E6%9E%97/2020-11/%E4%BD%A0%E4%B9%9F%E5%8F%AF%E4%BB%A5%E6%8F%90%E9%AB%98%E5%AD%A6%E4%B9%A0%E6%88%90%E7%BB%A9/"/>
    <id>http://example.com/2021/05/20/%E6%96%87%E5%AD%A6%E4%BD%9C%E5%93%81/%E6%84%8F%E6%9E%97/2020-11/%E4%BD%A0%E4%B9%9F%E5%8F%AF%E4%BB%A5%E6%8F%90%E9%AB%98%E5%AD%A6%E4%B9%A0%E6%88%90%E7%BB%A9/</id>
    <published>2021-05-20T14:46:07.000Z</published>
    <updated>2021-05-20T15:05:17.710Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>考试内容大部分是检验大家对知识掌握的程度，这些内容谁记得越熟，训练得越多，总体上他成绩就越好；只有少部分题目是考核个人天资的，这部分题目通过考核智力水平从而拉开大家之间的差距，所以这部分题又叫拉分题。天资高的毕竟是少数，更多的同学还是通过熟练、熟记从而提高自己的学习成绩。</p><p>　　大部分同学的智力差别并不大，那为什么成绩差别却很大呢？主要原因如下：</p><p>　　首先，过去的教育造成了偏科。比如，过去某位老师态度不好，从此，孩子就开始排斥这个科目。再比如，有些父母因为看孩子半天成绩没有起色而着急，就可能说：“你根本就不是写作文的料！”从此以后，这位同学就对自己的作文持全面否定态度，之后再好的老师也教不会他了。</p><p>　　其次，失去自我造成内心失衡。有些同学总是习惯于和别人比较，太在意别人的看法，当同学超过自己，他就会惴惴不安，心神不宁；一看到别人在认真听讲，自己就会变得特别紧张。于是，他就很难再集中精力学习。</p><p>　　再次，白日梦会浪费很多时间。看到自己成绩不好，就会感到失落，为了战胜失落，他就开始做白日梦，想象自己某一次考试成绩突飞猛进，超越所有人，或者想象自己将来很成功，很有钱，甚至想象自己是一个王者，无所不能。因为只有这样想，他的内心才能平衡，但想的结果是大部分的时间都被浪费了。</p><p>　　看到孩子的表现，通常父母总觉得孩子不够努力，并怒其不争。</p><p>　　多年来，和大多数父母一样，我也为女儿的学习花费了不少心血，可是她的成绩始终不见起色，为此甚至我们的关系也开始出现裂隙。当我逐渐对女儿提高学习成绩感到失望的时候，我们有幸遇到了冯大荣老师，通过心灵成长，一切都发生了变化。</p><p>　　接受咨询后，女儿经常练习的一个句子是：“无论是否不如别人，无论是否成绩差，我都愿意学习爱我自己，满意我自己。”我当时就很担心，孩子接受了自己不如别人以后，会不会就不努力学习了。</p><p>　　后来参加冯老师的培训才知道，原来人们的内心除了恐惧动力以外，还有爱的原动力。当孩子找回内心的原动力之后，她不再和别人比较，也不会出现偏科，更没有做白日梦的驱动，每天快乐地、持之以恒地去学习，孩子的学习成绩自然就提高很快。</p><p>　　成长是需要和现实结合的，我女儿在迎接高考做模拟试卷的时候，她嘴里还在不停地念叨老师布置的练习：“我喜欢做错题，我喜欢考砸！”我知道女儿是在消除对做错题的担忧和对高考考砸的恐惧，她时刻都在不断地找回内心的原动力。功夫不负有心人，通过几个月的成长练习，2019年高考分数下来的那一刻，我震惊了，她从原来的550分左右直接上升到了607分，整整提高了57分。和我们一样，与我女儿同时接受咨询的几位同学成绩都提升了40到60分不等，家长和同学们都很高兴。</p><p>　　我自己是一名中学教师，现在女儿很享受自己的大学生活，我也经常用冯老师的方法指导自己的教学工作，我班上的同学成绩也提高不少，我现在对“没有教不好的孩子，只有教不好的老师”这句话有了更深的理解。当看到還有很多孩子和家长因为学习问题而一筹莫展的时候，我决定把自己的故事分享出来，并告诉大家，提高成绩是一件很自然的事情，只要找对方法，做回自我，下一个提高成绩的就是你！</p>]]></content>
    
    
      
      
    <summary type="html">&lt;p&gt;考试内容大部分是检验大家对知识掌握的程度，这些内容谁记得越熟，训练得越多，总体上他成绩就越好；只有少部分题目是考核个人天资的，这部分题目通过考核智力水平从而拉开大家之间的差距，所以这部分题又叫拉分题。天资高的毕竟是少数，更多的同学还是通过熟练、熟记从而提高自己的学习成绩。&lt;</summary>
      
    
    
    
    <category term="意林" scheme="http://example.com/categories/%E6%84%8F%E6%9E%97/"/>
    
    
    <category term="文学" scheme="http://example.com/tags/%E6%96%87%E5%AD%A6/"/>
    
    <category term="意林2020-11" scheme="http://example.com/tags/%E6%84%8F%E6%9E%972020-11/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>抖腿没啥坏处，除了招人烦</title>
    <link href="http://example.com/2021/05/20/%E6%96%87%E5%AD%A6%E4%BD%9C%E5%93%81/%E6%84%8F%E6%9E%97/2020-11/%E6%8A%96%E8%85%BF%E6%B2%A1%E5%95%A5%E5%9D%8F%E5%A4%84%EF%BC%8C%E9%99%A4%E4%BA%86%E6%8B%9B%E4%BA%BA%E7%83%A6/"/>
    <id>http://example.com/2021/05/20/%E6%96%87%E5%AD%A6%E4%BD%9C%E5%93%81/%E6%84%8F%E6%9E%97/2020-11/%E6%8A%96%E8%85%BF%E6%B2%A1%E5%95%A5%E5%9D%8F%E5%A4%84%EF%BC%8C%E9%99%A4%E4%BA%86%E6%8B%9B%E4%BA%BA%E7%83%A6/</id>
    <published>2021-05-20T14:45:52.000Z</published>
    <updated>2021-05-20T15:04:35.510Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>　想一下，什么时候我们对抖腿最深恶痛绝。往往是那些需要集中注意力的场合，我们越想集中注意力，对方抖得越欢。</p><p>　　这件事，虽然有点烦，却真的挡不住别人抖腿。因为人一紧张，可能就会抖腿。</p><p>　　抖腿，与咬指甲、眨眼、抽鼻子、转笔等行为一样，都是身体语言，能反映人们的内心变化。</p><p>　　比如在面试等待区、演讲比赛后台，我们常会看到很多人走来走去，或者坐着抖腿。其实都是因为紧张。</p><p>　　除了紧张焦虑，抖腿往往还跟无法集中注意力有关。</p><p>　　在我们学习或者工作的时候，由于注意力太过集中于当前的任务，身体会因此产生一种不适感，但我们会因为过于专注而忽视这些不舒适。</p><p>　　但是随着专注时间加长，我们的注意力就越发难以集中，之前的不适感便会显现出来。精神放松了，身体也会跟着放松起来，我们就欢快地抖起了双腿。</p><p>　　这种现象在上课的时候尤为显著。</p><p>　　比如，在刚开始上课的时候，大家都专心听讲，认真记笔记，这时往往不会有这些小动作发生。可是过了半个小时（也许最多十分钟吧），你就会发现你身边的同学们抖腿的抖腿，转笔的转笔，忙得不亦乐乎。这就是开始“走神”的信号了。</p><p>　　所以，抖腿通常被认为是注意力不集中的表现。而且抖腿的频率越高，你对当时读的东西能记住的就越少。</p><p>　　不过由于手机的出现，大家可能更倾向于用手机来分散精力。玩玩手机可能你就不用抖腿了。抖腿，大脑给你的放松信号</p><p>　　如果只是看到这里，你可能会觉得抖腿是个坏习惯。尤其是让老师看到学生抖腿，他们肯定更生气。</p><p>　　但实际上，抖腿除了让别人觉得不雅观之外，对抖腿的人来说并没有太大的坏处。就算你因为紧张一直抖腿，也不会耽误你面试时侃侃而谈。</p><p>　　而且，抖腿虽然会短暂分散抖腿星人的注意力，但是长期看来，却可以帮助人们持续集中精神、提高总体工作效率。</p><p>　　因为普通人抖腿，其实是身体为了重新集中注意力所采取的“抵抗”措施。</p><p>　　对于紧绷的神经来说，在你抖腿时，大脑会从当前关注的任务中解放出来，把抖腿作为与当前任务的交替任务，因此可以延长注意力集中的时间，提高效率。</p><p>　　这就好比你在上学的时候，你的语文老师对全班同学说：“不要一直做数学题，累了就背会儿古文，放松一下。”</p><p>　　而当你太过专注于某项任务致使你的记忆力和注意力降低时，你的大脑就会对你说：“不要一直做眼前这件事了，累了就抖会儿腿，放松一下。”</p><p>　　不仅如此，抖腿还可以通过增加脑部血流量，使身体保持在清醒的状态。毕竟，我们还没见过谁一边抖腿，一边还可以睡觉。</p><p>　　除了让大脑清醒，抖腿还可以让我们的身体处于一种警觉的状态，使腿部肌肉不致僵硬。</p><p>　　这一点，或许和我们的原始祖先息息相关。</p><p>　　直立行走的原始人在休息时，往往选择垂足高坐，因为这种坐姿可以解放双腿，同时保持高度警惕，观察周围环境。</p><p>　　现代人经常久坐而运动量不足，说不定抖腿就是让我们保持警觉，遇到危险能随时逃生的“适应性的进化”。</p><p>　　对于“抖腿星人”来说，这显得至关重要。因为在安静的、较为封闭的环境下，抖腿这一行为极易引发众怒。而此时，放松的双腿可以帮助抖腿者快速逃生。</p><p>　　让“抖腿星人”兴奋，令无辜群众惊叹的事实就是——抖腿的确在一定程度上可以减轻久坐带来的危害。</p><p>　　不仅如此，抖腿一类的动作，甚至还是世界卫生组织（WHO）推荐的能量消耗方式，它们被称为“NEAT”（NonExerciseActivityThermogenesis）——非运动产热活动，指一类不需要运动，就可以增加能量消耗的方式。频繁抖腿是病，还好你不是</p><p>　　通过上面的内容大家也都了解了，抖腿其实只是一种习惯而已，对健康的影响总体来说是积极的。</p><p>　　但是，如果你抖腿的時候有以下几个症状，那你可要提高警惕，因为此时你可能不仅仅是在习惯性抖腿，而是患上了“不宁腿综合征”。</p><p>　　不宁腿综合征（RestlessLegsSyndrome），是一种具有独特临床特征的昼夜节律性疾病，主要有以下几个症状：抖腿的冲动难以抑制；抖腿时，腿部有不适感，如灼烧感、疼痛感、刺痛感、蚁走感等；多在双腿静止的状态下发生；多在晚上发生；腿部运动或按摩可以减轻症状；患者多伴有入睡困难或失眠症状。</p><p>　　如果你有以上症状，就要考虑一下，你究竟是在抖腿，还是患上了不宁腿综合征。</p><p>　　轻微的不宁腿综合征，通过适当运动、腿部按摩和热敷的方式便可以得到缓解。但是严重的话还是要提醒大家尽快就医。</p><p>　　不过，对于很多“抖腿星人”来说，抖腿只是他们的一个习惯，并非疾病。至于网上传言的“抖腿是一种神经病”或者“抖腿和肾虚相关”，要么是谣言，要么是指不宁腿综合征，反正不是指我们大多数人的习惯性抖腿。</p><p>　　当然这也有可能是人们对抖腿的绝地反击——不能按住你的腿让你不抖，那只好威胁你，再抖就有病了。</p><p>　　抖腿能不能让其他人得到哪怕一丁点的好处呢？可能还得靠科学。有人发明了可以将抖腿的动能转化成电能的“抖腿发电椅”和“抖腿蓄能桌”，让人能用抖腿发电。</p><p>　　这可能是让抖腿星人不招人烦的最后武器了。</p>]]></content>
    
    
      
      
    <summary type="html">&lt;p&gt;　想一下，什么时候我们对抖腿最深恶痛绝。往往是那些需要集中注意力的场合，我们越想集中注意力，对方抖得越欢。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　这件事，虽然有点烦，却真的挡不住别人抖腿。因为人一紧张，可能就会抖腿。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　抖腿，与咬指甲、眨眼、抽鼻子、转笔等行为一样，都是身体语言</summary>
      
    
    
    
    <category term="意林" scheme="http://example.com/categories/%E6%84%8F%E6%9E%97/"/>
    
    
    <category term="文学" scheme="http://example.com/tags/%E6%96%87%E5%AD%A6/"/>
    
    <category term="意林2020-11" scheme="http://example.com/tags/%E6%84%8F%E6%9E%972020-11/"/>
    
  </entry>
  
</feed>
