<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <title>Qiunai Monster</title>
  
  
  <link href="http://example.com/atom.xml" rel="self"/>
  
  <link href="http://example.com/"/>
  <updated>2021-05-20T07:36:37.124Z</updated>
  <id>http://example.com/</id>
  
  <author>
    <name>Qiunai Monster</name>
    
  </author>
  
  <generator uri="https://hexo.io/">Hexo</generator>
  
  <entry>
    <title>我必须要吃麻辣牛油火锅了</title>
    <link href="http://example.com/2021/05/20/%E6%96%87%E5%AD%A6%E4%BD%9C%E5%93%81/%E6%84%8F%E6%9E%97/2020-8/%E6%88%91%E5%BF%85%E9%A1%BB%E8%A6%81%E5%90%83%E9%BA%BB%E8%BE%A3%E7%89%9B%E6%B2%B9%E7%81%AB%E9%94%85%E4%BA%86/"/>
    <id>http://example.com/2021/05/20/%E6%96%87%E5%AD%A6%E4%BD%9C%E5%93%81/%E6%84%8F%E6%9E%97/2020-8/%E6%88%91%E5%BF%85%E9%A1%BB%E8%A6%81%E5%90%83%E9%BA%BB%E8%BE%A3%E7%89%9B%E6%B2%B9%E7%81%AB%E9%94%85%E4%BA%86/</id>
    <published>2021-05-20T07:24:50.000Z</published>
    <updated>2021-05-20T07:36:37.124Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>　当代单身青年疫情期间宅家的苦，如π一样，严重嘛，算不上严重，却永无止境，无限不循环。</p><p>　　尤其是夜深人静，当电脑屏幕右上角突然闪出一条朋友的信息“妈呀，好想吃麻辣火锅”时，荧光闪闪的显示器里，蓬头垢面的你的表情会瞬时垮下来，一股说不出的悲伤开始从胃和小腹里逆流而上。</p><p>　　“啊！我也好想啊！”用力地敲出一句饱含情感的回复，感觉四十个感叹号都不足以表达此刻的欲望。可是呢，信息发送完，身边仍是一片孤寂和沉默。还能怎么办，默默地关掉电脑屏幕，我闭上了自己的眼睛。</p><p>　　一份重辣的牛油锅底，不要花里胡哨的什么小熊模型，就是老重庆人自己炒制的锅底：新鲜的石柱红二荆条花椒麻椒在熔化的牛油里不断地燃烧自己，火苗在巨型铁锅边乱窜，狭窄的重庆街道里，混合着麻辣的牛油香气飘散在空气的每一个角落。</p><p>　　坐在马路旁，两瓶山城啤酒在手，坐等鲜辣艳红的九宫格沸腾。</p><p>　　手撕鲜毛肚儿2盘起，灰黑色的“鸡皮疙瘩”遇热收缩，筷子划过加了陈醋蒜泥香菜的油碟底料，鲜嫩的爽脆在牛油的包裹下，时不时还能冒出一股蒜的辛辣和醋的酸劲……</p><p>　　新鲜的鸭血泛着紫红的颜色，头顶忽闪的灯光折射下，甚至有点耀眼。一次性全部倒进去，咕嘟咕嘟地煮到颜色变深，体积膨大。拣出来咬一口，瞬间爆出鲜汁！不小心溅到眼睛还有点刺痛。那种又辣又烫又嫩又麻的滋味……哎哟哟，停不住，停不住。</p><p>　　黄喉，鸭肠，麻辣牛肉，现炸酥肉，苕粉……一样也不能少！实在辣热了就来口啤酒，或者来碗冰粉，大家相互划拳，谁输谁罚酒。一顿饭吃得满脸红润，额头上大粒的汗珠一点也不在意，吃嗨了还能唱起来。</p><p>　　不行不行，不能想下去了，我憋不住了，必须要吃麻辣牛油火锅！</p><p>　　群友王教授今早在吃货群里发表了一番言论，他说：“消费和服务业的供给侧改革以一种谁也没想到的方式开始了。”这句看起来格外专业的评论，其实是他看到群里不断分享的火锅外卖菜单截图后打下的。</p><p>　　不過群里谁也没接他的话茬，大家都在那儿“嚷嚷”，哪家的火锅外卖连炉子也带，哪家价格比之前堂食便宜了一半。在这个菜单乱飞的瞬间，我突然发现了一家北京算数一数二的重庆牛油火锅店的影子。一句话也不说，收藏起来准备下单。</p><p>　　这可能是我等外卖最迫不及待的一个小时了。虽然面对电脑工作，我几乎每隔五分钟就会看一下闪送员的定位。</p><p>　　当闪送把这个魂牵梦萦的外卖递到我手里的时候，我仿佛看到了小哥身后噼里啪啦绚烂闪耀的礼花。</p><p>　　看着眼前这个即将翻滚的红色辣油，以及整桌满满当当，让我思念了无数个日夜的毛肚、麻辣牛肉、黄喉、午餐肉、苕粉、酥肉……我像一个傻子一样嘿嘿嘿地笑。蒜末、香菜、陈醋都用小盒装好了，麻油是熟悉的小易拉罐。我拿起一个碗，小心翼翼地混合着，狭窄的房间里充满了麻辣牛油的香气，跟梦里重庆巷子里的那个气味几乎一模一样。</p><p>　　刷着剧，吃着火锅，哼着歌，即便是大中午，即便手机工作群各种振动，我都全然不管不顾。让子弹再飞一会儿吧，等我撑到打嗝肚歪以后再说。</p><p>　　我往群里发了一张吃火锅的照片，以及一个开心到流泪的表情包。王教授又冒出来了：“恭喜啊！延迟满足感其实能给人带来更大的幸福和快乐。”</p><p>　　我又没大听懂，不过真的是挺快乐的。</p>]]></content>
    
    
      
      
    <summary type="html">&lt;p&gt;　当代单身青年疫情期间宅家的苦，如π一样，严重嘛，算不上严重，却永无止境，无限不循环。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　尤其是夜深人静，当电脑屏幕右上角突然闪出一条朋友的信息“妈呀，好想吃麻辣火锅”时，荧光闪闪的显示器里，蓬头垢面的你的表情会瞬时垮下来，一股说不出的悲伤开始从胃和小腹里逆</summary>
      
    
    
    
    <category term="意林" scheme="http://example.com/categories/%E6%84%8F%E6%9E%97/"/>
    
    
    <category term="文学" scheme="http://example.com/tags/%E6%96%87%E5%AD%A6/"/>
    
    <category term="意林2020-8" scheme="http://example.com/tags/%E6%84%8F%E6%9E%972020-8/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>6000万人正在呼喊“螺蛳粉自由”</title>
    <link href="http://example.com/2021/05/20/%E6%96%87%E5%AD%A6%E4%BD%9C%E5%93%81/%E6%84%8F%E6%9E%97/2020-8/6000%E4%B8%87%E4%BA%BA%E6%AD%A3%E5%9C%A8%E5%91%BC%E5%96%8A%E2%80%9C%E8%9E%BA%E8%9B%B3%E7%B2%89%E8%87%AA%E7%94%B1%E2%80%9D/"/>
    <id>http://example.com/2021/05/20/%E6%96%87%E5%AD%A6%E4%BD%9C%E5%93%81/%E6%84%8F%E6%9E%97/2020-8/6000%E4%B8%87%E4%BA%BA%E6%AD%A3%E5%9C%A8%E5%91%BC%E5%96%8A%E2%80%9C%E8%9E%BA%E8%9B%B3%E7%B2%89%E8%87%AA%E7%94%B1%E2%80%9D/</id>
    <published>2021-05-20T07:24:35.000Z</published>
    <updated>2021-05-20T07:34:27.701Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>　在成为网红5年后，螺蛳粉忽然又被拱上了热搜，而且是连续热搜。</p><p>　　起因是广西援助了湖北3万包螺蛳粉，网友们循着味儿赶来了。在一波湖北十堰人民感谢广西人民的感动热潮中，有些网友逆流而上，晒出自己久未发货的螺蛳粉淘宝订单，发出灵魂一问：我的螺蛳粉什么时候发货？这便是螺蛳粉的第二次热搜了。</p><p>　　第三次热搜来得顺理成章：中国人到底有多爱吃螺蛳粉？</p><p>　　三次热搜的阅读量都过亿。</p><p>　　热搜引得各大螺蛳粉品牌微博认错，连广西柳州市螺蛳粉协会会长都出来解释：“新冠肺炎疫情期间，市场需求量非常大，但很多企业的工人都没有到位；其次，有些食材还没跟上，有些包装材料也没有办法及时补充，所以现在产能也低。”</p><p>　　螺蛳粉缺货到什么程度呢？——“我土生土长的广西人做梦都不会想到，竟然有一天在广西吃不到螺蛳粉。”一位广西网友发出慨叹。因为本地螺蛳粉店都暂停营业，他犯了螺蛳粉的瘾，平常绝不吃袋装的他屈服了，谁知，袋装竟也没货了。</p><p>　　网购需要无限期等待，预售排期甚至排到4月，线下商超早被抢购一空，螺蛳粉的紧缺是活生生的。</p><p>　　螺蛳粉应该做梦也没想到，过了个年，它竟然成了硬通货。如今，谁若是戴着口罩吃螺蛳粉，那一定是高级炫富了。</p><p>　　螺蛳粉缺货和口罩缺货的原因大概一致，所以唯一的办法只能是等了。等待令人疯狂。</p><p>　　微博上，6000万人开始呼唤“螺蛳粉自由”。</p><p>　　螺蛳粉在这个时期忽然出现这么大缺口，一部分原因是复工。</p><p>　　“复工后吃什么”，成了民生第一大难题。在家闲着或办公时，还能自己动手将简单食谱进行到底，一复工，做饭难的问题就摆在眼前。曾经还能点外卖或在饭馆吃，如今外卖、饭馆不敢吃，做饭又没时间，方便食品便成了最佳选择。与螺蛳粉一样搜索热度飙升的，还有方便面、自热火锅和速冻食品。</p><p>　　另一部分原因是“螺蛳粉上瘾症”。</p><p>　　这一次大规模缺货，让一群隐形的螺蛳粉大军现了形，他们似乎产生了螺蛳粉戒断反应，这种反应在得知螺蛳粉缺货后越发严重。</p><p>　　螺蛳粉从诞生之日起，就拥有一种“邪恶魅力”。吃螺蛳粉，只有零次和无限次之别。一旦被它的魅力征服，就难以逃脱。那呼吁“螺螄粉自由”的6000万人中，有不少是当初对螺蛳粉爱答不理，如今高攀不起的。</p><p>　　如果回忆螺蛳粉走红的过程，你会发现神秘感是它的售卖筹码。</p><p>　　“螺蛳粉真的那么臭吗？”</p><p>　　“螺蛳粉的臭味从何而来？”</p><p>　　“螺蛳粉里到底有没有螺蛳？”</p><p>　　而与螺蛳粉相关的民生新闻总是那么奇特：</p><p>　　广西钦州一名13岁少女因为听说柳州螺蛳粉有名，离家出走独自坐车去柳州吃螺蛳粉，最后没钱买票回程找民警求助。</p><p>　　这更加深了螺蛳粉的神秘感和戏剧感。想知道答案，你必须亲自试一试。殊不知，好奇心是爱情的种种伪装之一，试完就难以出坑了。</p>]]></content>
    
    
      
      
    <summary type="html">&lt;p&gt;　在成为网红5年后，螺蛳粉忽然又被拱上了热搜，而且是连续热搜。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　起因是广西援助了湖北3万包螺蛳粉，网友们循着味儿赶来了。在一波湖北十堰人民感谢广西人民的感动热潮中，有些网友逆流而上，晒出自己久未发货的螺蛳粉淘宝订单，发出灵魂一问：我的螺蛳粉什么时候发货？这</summary>
      
    
    
    
    <category term="意林" scheme="http://example.com/categories/%E6%84%8F%E6%9E%97/"/>
    
    
    <category term="文学" scheme="http://example.com/tags/%E6%96%87%E5%AD%A6/"/>
    
    <category term="意林2020-8" scheme="http://example.com/tags/%E6%84%8F%E6%9E%972020-8/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>白饭之魅</title>
    <link href="http://example.com/2021/05/20/%E6%96%87%E5%AD%A6%E4%BD%9C%E5%93%81/%E6%84%8F%E6%9E%97/2020-8/%E7%99%BD%E9%A5%AD%E4%B9%8B%E9%AD%85/"/>
    <id>http://example.com/2021/05/20/%E6%96%87%E5%AD%A6%E4%BD%9C%E5%93%81/%E6%84%8F%E6%9E%97/2020-8/%E7%99%BD%E9%A5%AD%E4%B9%8B%E9%AD%85/</id>
    <published>2021-05-20T07:24:20.000Z</published>
    <updated>2021-05-20T07:34:36.674Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>一餐饭中，饭与菜，何为主，何为次？</p><p>　　在宴席上，饭，一般被称为主食；然而，它总在宴席的尾声，才姗姗上来。那时，美酒肴馔已占据胃肠；饭，往往成了陪衬。大家，也总象征性地来几口，压个轴。</p><p>　　饭，的确是最养人的东西。一方水土养一方人，大江南北饭不同：南方人吃白米饭，类似于北方人吃馒头面条，也类似于西北高原吃特色面食……一餐一饭，化成人的血肉，供养着人的生命。漂泊时，它抚平你心头的创伤；安逸时，它像你初恋时分的纯洁思想。</p><p>　　旧时好多有传承的人家，吃饭有个规矩：一桌子琳琅佳肴前，先吃三口白饭。长辈一代代教诲：第一口必须先吃饭，而绝不能没吃饭就夹菜。</p><p>　　这个规矩有来历。明朝的一部养生专著《遵生八笺》中说到，一位僧人，吃饭总是先淡吃三口：“第一，以知饭之正味。人食多以五味杂之，未有知正味者，若淡食，则本自甘美，初不假外味也。第二，思衣食之从来。第三，思农夫之艰苦。”</p><p>　　我想，三口白饭，是提醒你：食之本，在饭；饭之味，为源。饭味为正味，正味恬淡素朴。一碗白饭的味道，是百味之基。饭之甘，更在百味之上。其甘，是符合自然之道的味，是粮食本身的甘；其美，是得自日月山川的美。</p><p>　　它滋养人身，也颐养人心。</p><p>　　清朝名臣曾国藩的家书，被人称为“中国古代成功学四书”之一，他于同治十年（1871年）十月二十三日写给弟弟：“吾见家中后辈体皆虚弱，读书不甚长进，曾以养生六事勖儿辈：一曰饭后千步，一曰将睡洗脚，一曰胸无恼怒，一曰静坐有常，一曰习射有常时（射足以习威仪强筋骨，子弟宜学习），一曰黎明吃白饭一碗不沾点菜。”</p><p>　　这封家书的主题堪称曾氏养生六要，其一便为“黎明吃白饭一碗不沾点菜”。早餐白米饭，不加佐菜，调料也无，只一大碗白花花的米饭吃下去。</p><p>　　乾隆时期书画大家郑板桥，也有一封写给弟弟的家书道：“来书言吾儿体质虚弱，读书不耐劳苦……则补救之法，唯有养生与力学并行，庶几身躯可保强健，学问可期长进也。养生之道有五：一、黎明即起，吃白粥一碗，不用粥菜；二、饭后散步，以千步为率；三、默坐有定时，每日于散学后静坐片刻；四、遇事勿恼怒；五、睡后勿思想。”</p><p>　　两人的修身之道，有惊人的相似之处，特别是黎明一碗“白饭”等四则，几欲雷同了。那白米饭，不咸、不甜、不辣、不酸，平淡，质朴，近乎无味；然它化之于天然，最慰肠胃，以活脏腑，调顺血脉，使一身流行冲和，百病不作；而那些膏粱厚味，滋口腹之欲，极滋味之美，穷饮食之乐，虽肌体充腴，容色悅泽，而酷烈之气，内浊脏腑，精神虚矣，安能保全太和？是以，善养生者养内，不善养生者养外。</p><p>　　而日餐一顿白饭，坚持下来，或许会渐渐习惯这种素淡口味；由一碗白饭，渐渐引发开去，便可思考社会、思索人生。它打开了内心追求的一条通道。基于“淡”处看世界，人便能拨开障目枝叶，看到阔大森林；便可拨开云雾缭绕，看到生活本质。</p><p>　　为人处世，借着这“淡”的品味，会清醒很多。所以，古人日餐一碗白饭，自有其深意：它不仅于养生层面裨补于人，于做人层面，也是一种打开与启迪。在习惯养成的过程中，一碗白饭，会为修炼清美人格、提升人生境界，供应源源不断的秘密能量。</p><p>　　识得正味，安于正味，面对光怪陆离的重口味，才会不羡、不贪、不陷。人生之正味，亦在一碗白饭中了。</p>]]></content>
    
    
      
      
    <summary type="html">&lt;p&gt;一餐饭中，饭与菜，何为主，何为次？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　在宴席上，饭，一般被称为主食；然而，它总在宴席的尾声，才姗姗上来。那时，美酒肴馔已占据胃肠；饭，往往成了陪衬。大家，也总象征性地来几口，压个轴。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　饭，的确是最养人的东西。一方水土养一方人，大江南北饭不同</summary>
      
    
    
    
    <category term="意林" scheme="http://example.com/categories/%E6%84%8F%E6%9E%97/"/>
    
    
    <category term="文学" scheme="http://example.com/tags/%E6%96%87%E5%AD%A6/"/>
    
    <category term="意林2020-8" scheme="http://example.com/tags/%E6%84%8F%E6%9E%972020-8/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>这是我们久别重逢的理由</title>
    <link href="http://example.com/2021/05/20/%E6%96%87%E5%AD%A6%E4%BD%9C%E5%93%81/%E6%84%8F%E6%9E%97/2020-8/%E8%BF%99%E6%98%AF%E6%88%91%E4%BB%AC%E4%B9%85%E5%88%AB%E9%87%8D%E9%80%A2%E7%9A%84%E7%90%86%E7%94%B1/"/>
    <id>http://example.com/2021/05/20/%E6%96%87%E5%AD%A6%E4%BD%9C%E5%93%81/%E6%84%8F%E6%9E%97/2020-8/%E8%BF%99%E6%98%AF%E6%88%91%E4%BB%AC%E4%B9%85%E5%88%AB%E9%87%8D%E9%80%A2%E7%9A%84%E7%90%86%E7%94%B1/</id>
    <published>2021-05-20T07:24:03.000Z</published>
    <updated>2021-05-20T07:37:09.158Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>　立秋前一天北京下冰雹，雹子砸下来，像鸡蛋大。</p><p>　　夜里睡觉开着窗户，风凉，盖被子，脚露着还有些冷。电闪雷鸣，来势凶猛的雨，牵出我心里隐隐的不安，总觉得有什么不好的事情会发生。</p><p>　　果不其然，睡醒翻手机，习惯性地看一眼老皇历：乙未年，甲申月，丙辰日，宜嫁娶，忌出行，立秋。我躺在床上，心头明显一沉：</p><p>　　完了，一夜春风一叶暖，一场秋雨一阵寒。这么突然。立秋了，家后头的大排档，过几天就要歇业了，意味着他家的凉拌藜蒿，也吃不了几顿了。感觉就像：要被心爱的男朋友甩了，几乎想哭。</p><p>　　花毛双拼蒜黄瓜，木耳皮冻老虎菜，都是最普遍的夏季撸串好朋友系列，但凡有烤摊，不论规模，一定都有这些标配凉拌菜。在北京撸串撸了很多年，说起夏季夜宵的好去处，真的蛮多。从规模巨大的天通苑龙德广场到五花八门的簋街，从卧虎藏龙的工体路边摊到人满为患的望京小腰，从挂羊头卖狗肉的东北菜小馆子到炒豆胡同深处的日本居酒屋，我撸了个遍。</p><p>　　凌晨三点跟朋友喝完酒，站在二环边饥肠辘辘，问：这个点儿再去哪撸点儿啊？马上有人应答：走走走，慈云寺桥往东三百米，全北京最正宗的羊肉串，你绝对没吃过。</p><p>　　几乎所有热爱撸串的人，心中都守着一家“绝对好吃又正宗的串店”，当旁人对此产生质疑，说“你这家真不如我说的那家”的时候，极像侵略。当你尝过一串味道全新的烤鸡翅，自己也忍不住觉得“真的比我说的那家正宗”的时候，就是背叛。</p><p>　　撸串配鲜啤，主食疙瘩汤，后者才是考验一家串店功力的必杀菜品，也是大多数“撸串饭局”的点睛之笔。</p><p>　　我曾经在一家小有名气的店喝过一碗没放西红柿的疙瘩汤，从此以后便将那家店永远地划进了黑名单。没有西红柿，岂不是对疙瘩汤最大的侮辱？我喝在嘴里，仿佛也被伤了自尊。</p><p>　　肉串上桌，趁穿着肉的铁签子烫嘴，赶紧撸一串。平心而论，哎呀，肥而不腻，鲜香嫩弹。不枉此行。我在心里默默记下店名：这是一家可以再来的店。</p><p>　　说起撸串，就不能离开东北。关于东北，我听了很多传说。最有名的当数“大金链子小手表，一天三顿小烧烤”。听说东北人从早撸到晚，一天能撸好几场，牛鬼蛇神倾巢而出，盘踞在街头巷尾的各家串店，撸串，喝酒，划拳，不知疲倦。江湖儿女，大家心照不宣，没喝多以前，绝不会多瞅对方一眼。</p><p>　　我自诩北京撸串界女王，走过路过，一定不能错过这样的热闹。我们在路边随便拣了一家人不多的店坐下，老板娘便热情地迎上来：老妹儿啊，整点儿啥？入乡随俗，是最基本的礼貌，于是答：啥好整啥。</p><p>　　老板娘乐了：那咋的，搁我这儿没有不好的。边说还边翻着白眼。</p><p>　　老妹儿，酒先喝着。老板娘抄好菜单，起开啤酒，华丽转身，对着后厨大声喊：大腰子再来俩！声音浑厚，振聋发聩。确实狂野。</p><p>　　要说撸串撸的是感觉，确实非东北莫属。但要说撸品质，华北和东北就别争了，一定要去大西北撸一次。</p><p>　　前一阵，我和朋友跨越半个中国去了趟新疆，在那拉提大草原上撸到了我这辈子吃过的最好吃的羊肉串，一口下去，眼泪喷涌而出，相见恨晚。</p><p>　　肉质鲜美，无须佐料粉饰，一点盐，一点孜然，完爆全国其他各地。</p><p>　　山好水好草原好，羊儿躺着也能吃饱，无边无际的大草原，小羊们吃饱了随便晒晒太阳跑一跑，其肉自然美味。而这样优质的食材，根本不需要冷链配送。有朋自远方来，热情的哈萨克族小伙子，傍晚騎着马去后山上套一只小羊，现宰现切现烤。真正的百米之内，产地直达。</p><p>　　穿羊肉的铁签子半米长，每块肉分量都很足，在炭火上吱吱冒油，肉筋上那一块肥肉，晶莹剔透。香气四溢，闻着都要醉了。</p><p>　　烤肉串的小伙子笑起来牙齿雪白，他端来肉串随我们一同坐下。酒过三巡，他不经意地抱起冬不拉，那天生的好嗓音，信手拈来便是曲调。</p><p>　　厨娘闻声，掀起帘子从后厨出来，放下一大盘热腾腾的拉条子，踩着节拍，曼妙舞姿，说跳就跳起来。同行的朋友精通非洲鼓，也挽起袖子，鼓点像雨滴般从空中落下来。</p><p>　　隔壁桌的陌生人，像熟识多年的老朋友，也帮你打起默契的节拍。</p><p>　　山美水美，人美景美，歌美肉美心情美。我坐在一旁，大口喝着号称能夺命的乌苏啤酒，撸了一串又一串。实在太饱了，就从包里掏出大山楂丸，嚼上两颗消消食，继续撸。</p><p>　　朋友汗颜：你这是用生命在撸串啊，吃饱了就别硬撑了啊！</p><p>　　不不不，我歇会儿还要再撸两串。因为我知道，离开新疆，这样的羊肉怕是很难撸到了。谁说撸串正不正宗不重要的啊，在新疆撸一次你就知道了，羊肉串正不正宗，实在非常重要。</p><p>　　在我要撸第八串的时候，同行的男孩子看不下去，制止了我。</p><p>　　乌苏啤酒果然名不虚传，两瓶啤酒没喝完，已经有些晕。我起身往外走，吹吹草原的夜风醒醒酒。</p><p>　　新疆的傍晚很长，晚上十点多，天还没有完全黑透。大朵白色的云挂在草原的山坡上，繁星洒在墨绿色的夜空中，近在咫尺，仿佛触手可及。</p><p>　　天空和羊肉，美如梦境，看不腻也吃不腻，真想统统打包。</p><p>　　但转念想想，再美味的食物，天天吃，顿顿吃，恐怕也不好吃了吧。反倒是难得吃一回，才会如此难以忘怀。</p><p>　　撸串如此，生活亦是如此。临行前，双手抱拳，同满桌的羊肉挥泪告别，跟朋友用力拥抱，在耳边轻轻地说：保重身体，后会有期。</p><p>　　这些年，经常告别，说了很多再见，但有很多个再见，最后都不了了之，但时间怎么这么快呀，还没怎么撸呢，怎么突然就立秋了？</p><p>　　抓紧时间给朋友发消息，一开始文艺又卖萌：趁着北京夏天的余温，我们去撩人的夜色里撸个串串好不好，昂昂？</p><p>　　转念觉得，马上三十岁，年纪也不小了呢，于是删掉重来，扔过去四个字：晚上撸啊。朋友说：好，那簋街吧，有串有麻小。</p><p>　　城市这么大，朋友我们多久没见啦？晚上去撸串吧，这就是我们久别重逢的理由。立秋了也不怕，我们秋天贴秋膘，入冬涮火锅，春天上树掐椿苗。我们围着饭桌，拉钩说好，明年夏天，不撸不散，肥瘦相间的大腰子，依然还是要带血八分熟。</p>]]></content>
    
    
      
      
    <summary type="html">&lt;p&gt;　立秋前一天北京下冰雹，雹子砸下来，像鸡蛋大。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　夜里睡觉开着窗户，风凉，盖被子，脚露着还有些冷。电闪雷鸣，来势凶猛的雨，牵出我心里隐隐的不安，总觉得有什么不好的事情会发生。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　果不其然，睡醒翻手机，习惯性地看一眼老皇历：乙未年，甲申月，丙辰</summary>
      
    
    
    
    <category term="意林" scheme="http://example.com/categories/%E6%84%8F%E6%9E%97/"/>
    
    
    <category term="文学" scheme="http://example.com/tags/%E6%96%87%E5%AD%A6/"/>
    
    <category term="意林2020-8" scheme="http://example.com/tags/%E6%84%8F%E6%9E%972020-8/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>倍速播放，当代年轻人追剧宝典</title>
    <link href="http://example.com/2021/05/20/%E6%96%87%E5%AD%A6%E4%BD%9C%E5%93%81/%E6%84%8F%E6%9E%97/2020-8/%E5%80%8D%E9%80%9F%E6%92%AD%E6%94%BE%EF%BC%8C%E5%BD%93%E4%BB%A3%E5%B9%B4%E8%BD%BB%E4%BA%BA%E8%BF%BD%E5%89%A7%E5%AE%9D%E5%85%B8/"/>
    <id>http://example.com/2021/05/20/%E6%96%87%E5%AD%A6%E4%BD%9C%E5%93%81/%E6%84%8F%E6%9E%97/2020-8/%E5%80%8D%E9%80%9F%E6%92%AD%E6%94%BE%EF%BC%8C%E5%BD%93%E4%BB%A3%E5%B9%B4%E8%BD%BB%E4%BA%BA%E8%BF%BD%E5%89%A7%E5%AE%9D%E5%85%B8/</id>
    <published>2021-05-20T07:23:46.000Z</published>
    <updated>2021-05-20T07:34:39.574Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>　最近越来越有一个感触：要是不看点电视剧，都看不懂热搜榜了。不过也别急，这追剧还不是“分分钟就能实现，一上午就能追到最新”的事情吗？毕竟在这段宅在家的日子里，有朋友创下了两天看完26集的《想见你》，三天看完55集的《锦衣之下》的人生观影纪录。</p><p>　　想知道是咋做到的？就是倍速播放+快进呗。part.1倍速播放，当代年轻人刷剧标配</p><p>　　倍速播放，是近几年视频网站兴起的一个功能，观众可利用它来减缓或加快节目的播放速度，范围在0.5～2.0倍不等。</p><p>　　虽然大家每天都在网上哀号什么“封印在家的日子漫长又无聊”，可一旦看起电视剧来，二倍速根本不够用。两天看完70集，三小时看完10集……这届电视剧观众看剧比翻书还快。而一旦习惯了倍速追剧，再按照正常速度看反而让人觉得怪怪的，画面像是在播放慢动作，就连BGM都听不习惯了。</p><p>　　其实，在有“倍速播放”功能之前，要想加快看剧速度，观众只能手动拖拽进度条。这种初级人工徒手操作的方式，常面临着类似“拽多了需要往回倒倒”的定位不准问题，而时常出现的拖拽完视频就“一直缓冲”或是“重新播放”的bug，以及直接跳过部分剧情造成的“对后面的剧情也一知半解”，让拖拽进度条的观感不佳。</p><p>　　以上这些问题，“倍速播放”都可以完美解决：不想看的地方可以选择高倍速播放，想看的地方可以稍微慢些，完全不用担心因为跳过了哪部分内容而看不懂剧情。精准观剧的同时，观剧效率也得到了极大提高，何乐而不为？</p><p>　　而在“倍速播放”功能之外，各大视频网站也都使出浑身解数，满足观众们“高效”追剧的刚需。比如“只看TA”功能。进入观剧页面后，点击屏幕上的“只看TA”，选择喜欢的演员，就能只看有关TA的全部剧情了。</p><p>　　这种智能的追剧方式，可以自动筛选出屏幕前的观众喜欢的内容，对追剧党来说，非常省时且省力。“微博追剧”也是流行的追剧方式之一，凡是当前比较热门的剧集，就算你连倍速播放、“只看TA”都懒得开，平时抽空刷刷微博里的电视剧博主，就足以让你及时掌握最新的剧情进展。</p><p>　　这也就是为什么隔壁学霸明明没追过剧，却也可以在其他人激动探讨剧情的时候时不时地回应两句，成功social的秘诀。part.250集起步，当代年轻人真没时间看</p><p>　　虽然二倍速播放也会有“鬼畜”的负面效应，可这也成了广大网友的欢乐源泉，甚至可以达到化悲情片、恐怖片为喜剧片的效果。可要探究起为啥现在的年轻人都用二倍速看剧，实在是因为——现在的电视剧，真的太太太太长了！</p><p>　　细数这两年有些水花，号称“大IP大制作”的电视剧，哪一部不是50集起步？</p><p>　　《三生三世枕上书》56集、《新世界》70集、《锦衣之下》55集、《延禧攻略》70集、《如懿传》87集、《知否知否应是绿肥红瘦》78集……</p><p>　　据相关统计数据，近年来，国产电视剧长度显著增加。</p><p>　　2004年到2008年，国产电视剧平均每部控制在30集之内。2009年到2012年，这个数字延长至35集。到了2015年，平均每部電视剧集数已经上升到40集。</p><p>　　而之前那些让我们一遍又一遍来回刷的经典作品，堪称“短小精悍”。翻拍四大名著之一的87版《红楼梦》36集；记录了家族兴衰，时间跨度从清末到新中国时期的《大宅门》40集；历经九九八十一难才取得真经的《西游记》25集。</p><p>　　一位电视剧制作公司的从业者透露，很多“大剧”其实并不需要那么多集才能讲完故事，只是参与制作的各方，出于盈利的考虑把集数抻多。</p><p>　　在创作阶段让编剧加一些无关紧要的过场戏，让叙事节奏慢下来；在播出时，增加前情回顾，以缩减单集实际时长、增加总集数。因为电视剧大多是以集为单位定价出售的，演员也以集为单位计算片酬，集数的增加可以让剧方和演员都获益；对电视台来说，集数增加意味着插播广告的空间更大，同样增加了收益。各方都得利，只有观众的利益受到了损害。</p><p>　　而观众也不是任人宰割的羔羊，你们抻长集数，我们倍速播放，也算是“魔高一尺道高一丈”吧？</p><p>　　现代生活的快节奏，让个人时间被挤压，也越来越碎片化。很多人只能抽零碎的时间用倍速看视频。被时代裹挟的年轻人，已经不能好好地坐下来慢慢欣赏影视作品了，正常速度追剧变成了一件奢侈的事情。</p><p>　　一集40分钟的电视剧，二倍速+快进的话不到20分钟就能看完。这样是不是也不算浪费时间？part.3不只追剧，当代年轻人啥都想要二倍速</p><p>　　除了看剧，听书、打游戏也都能实现倍速功能。当用二倍速开启消磨时光的“消消乐”时，听着快到失真的那声“unbelievable”，看着仿佛插上电动小马达的小动物们“欻（chuā）欻”地消失，自己操作的手速也不自觉跟着快了起来。</p><p>　　而当“倍速”成为习惯，生活中的大事小情我们也都恨不能打开二倍速模式。</p><p>　　工作日的早高峰，我们在地铁换乘时一路狂奔，即便路上已是摩肩接踵，也要在人缝中杀出一条快速通道。</p><p>　　网上购物时，恨不得自己下完单卖家即刻就发货，快递当天就能到，要是遇到坏天气延迟了，我们还会心心念念想起来就查一次物流进展。</p><p>　　给别人发消息，恨不得对方秒回，晚几分钟脑海中都不知会上演几轮“TA到底为啥还不回我消息”的内心戏。</p><p>　　即将过去六分之一的2020年，由于太过魔幻，很多人发出了“想倍速播放最近的日子”的感慨。工具可以选择二倍速，可日子，还是要一天一天认真又努力地过下去呀！</p>]]></content>
    
    
      
      
    <summary type="html">&lt;p&gt;　最近越来越有一个感触：要是不看点电视剧，都看不懂热搜榜了。不过也别急，这追剧还不是“分分钟就能实现，一上午就能追到最新”的事情吗？毕竟在这段宅在家的日子里，有朋友创下了两天看完26集的《想见你》，三天看完55集的《锦衣之下》的人生观影纪录。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　想知道是咋做</summary>
      
    
    
    
    <category term="意林" scheme="http://example.com/categories/%E6%84%8F%E6%9E%97/"/>
    
    
    <category term="文学" scheme="http://example.com/tags/%E6%96%87%E5%AD%A6/"/>
    
    <category term="意林2020-8" scheme="http://example.com/tags/%E6%84%8F%E6%9E%972020-8/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>“测温枪”到底是怎样测出你的温度的</title>
    <link href="http://example.com/2021/05/20/%E6%96%87%E5%AD%A6%E4%BD%9C%E5%93%81/%E6%84%8F%E6%9E%97/2020-8/%E2%80%9C%E6%B5%8B%E6%B8%A9%E6%9E%AA%E2%80%9D%E5%88%B0%E5%BA%95%E6%98%AF%E6%80%8E%E6%A0%B7%E6%B5%8B%E5%87%BA%E4%BD%A0%E7%9A%84%E6%B8%A9%E5%BA%A6%E7%9A%84/"/>
    <id>http://example.com/2021/05/20/%E6%96%87%E5%AD%A6%E4%BD%9C%E5%93%81/%E6%84%8F%E6%9E%97/2020-8/%E2%80%9C%E6%B5%8B%E6%B8%A9%E6%9E%AA%E2%80%9D%E5%88%B0%E5%BA%95%E6%98%AF%E6%80%8E%E6%A0%B7%E6%B5%8B%E5%87%BA%E4%BD%A0%E7%9A%84%E6%B8%A9%E5%BA%A6%E7%9A%84/</id>
    <published>2021-05-20T07:23:28.000Z</published>
    <updated>2021-05-20T07:34:16.902Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>　当下这些天，大街上最威风的就是公共场所的安保人员和各小区的工作人员了。不管你平时多大派头，也不管你哪个星球来的，遇见他们咱都得乖乖过去，要么举起手来，要么伸过头去，挨上一枪。</p><p>　　测温枪是如何在你脑袋上“打一枪”就知道温度的；它测得到底准不准；以及亲戚群里最关心的，被这玩意打多了会不会影响健康？</p><p>　　这些问题，其实只要搞懂测温枪的原理，就会一一迎刃而解。1被测温枪打多了会不会有损健康</p><p>　　被测温枪打多了会不会有损健康？——这个问题很经典。</p><p>　　测温枪，学名是“红外线测温仪”或者“红外线辐射测温仪”。很多人一听到“红外”“辐射”这类词就一哆嗦，直接吓尿。</p><p>　　测温枪这玩意虽然名头上冠着“辐射”和“红外”，但不会对你的身体施加任何哪怕一丁点的影响。</p><p>　　因为它是个接收器，不是发射器。笼统地说，红外测温仪的原理是：被动吸收目标的红外辐射能量，从而获得物体温度数值。</p><p>　　意思就是，你的身体无时无刻不在向外扩散辐射能量，而测温枪的作用，是接收你身体某区域的辐射能量。</p><p>　　红外测温枪能接收到的，只是各种波段的电磁波，绝不是直接的温度传导。而其中最关键的，从“电磁波信息”到“温度信息”的这一转换过程，就要提到今天要说的真正的重点了——黑體辐射定律。2黑体辐射定律</p><p>　　自然界中一切高于绝对零度（-273.15℃）的物体都在不停地向外辐射能量，物体的向外辐射能量的大小及其按波长的分布与它的表面温度有着十分密切的联系，物体的温度越高，所发出的红外辐射能力越强。</p><p>　　这个黑体辐射定律是干啥用的呢？说白了就是物理学家想搞懂“电磁波信息”到“温度（能量）信息”的转换关系。于是他们假想出了“黑体”这个东西。</p><p>　　假设“黑卡比”就是一个标准的“黑体”，它的特性是：入射的电磁波全部被吸收，既没有反射，也没有透射。</p><p>　　体现到卡比身上就是，吃掉的食物从来不吐出去，没有浪费地全部自己消化掉。</p><p>　　那么，消化掉的东西，最后就变成了卡比体内的热量，也就是热辐射（我们可以把它通俗地理解为温度）。于是这个从“电磁辐射（光）”到“热辐射（热）”的过程，就叫黑体辐射。</p><p>　　好了，知道这个原理，现在新的问题来了——我们该怎么知道黑体吸进去的“光”到底转化成了多少“热”呢？</p><p>　　如果我们知道某段光的热辐射强度和光线波长，就可以通过“黑体辐射定律公式”算出其代表的“温度”是多少了。</p><p>　　根据工程应用所需的测量精度不同，红外测温仪有三种主要的设计方向。</p><p>　　其一，单色测温法：利用单一波长下的单色辐射强度比值来判断温度；</p><p>　　其二，双色测温法：测量被测物体在两个波长下的辐射强度比值的强度变化来判断，这种方法比前者受外界影响更小，误差也更小；</p><p>　　其三，全辐射测温法：全辐射测温法名字听起来最牛，但其实是三种方法中精度相对最差的一种，不过优势就在于结构简单，成本较低。</p><p>　　原因就在于其“大力出奇迹”式的设计思路——全辐射测温法，是通过测量辐射物体的全波长的热辐射总强度，来确定物体的辐射温度的。</p><p>　　我们怎么理解这个概念呢？就好比把一个温度下的全波段辐射强度比作一个米山，现在让卡比把整个米山全部吃掉，我们来测它吃掉后转化的热辐射能量总共有多少，最终推导出当时的温度值。</p><p>　　现在小区门口给你测体温的红外线测温枪，基本都是按这一思路设计的。</p><p>　　所以思路厘清后，我们只需把一个这样的卡比放在测温枪中，测量出它吸收辐射后释放的热辐射量，就能换算出被测物对应的温度了。</p><p>　　这个能将接收到的“红外电磁波辐射”转换为“热辐射（黑体辐射过程）”，进而把“热辐射”转化为电信号（热电转化过程）的东西就是：热释电红外传感器（简称：PIR）。3测温枪到底准不准</p><p>　　另一个大家很关心的问题，就是这玩意测得准不准呢？</p><p>　　影响测量结果的原因是多方面的。</p><p>　　其一，客观物理因素：</p><p>　　由于“黑体辐射定律”是在工作物质是理论黑体的情况下演算的，而生活中物质因为材质关系都是属于不同“纯度”的黑体，这个纯度用“发射率”来表示。</p><p>　　理论黑体的发射率是1，平时我们测温枪用的大多数是0.95的发射率，这适用于生活中大多数的情况。所以你可以观察一下，你能见到的测温枪显示屏基本上都会写着“0.95”的字样。</p><p>　　但这个0.95毕竟是根据被测物的材质而定的浮动值，这是测温枪很难绝对准确的原因之一。</p><p>　　其二，污染因素：</p><p>　　由于信息是通过电磁辐射（光）传导的，这不可避免地会受到烟尘和水蒸气等外界因素的影响；另外，机器入射口处的透镜污染也是干扰项的一环。</p><p>　　其三，机器精度：</p><p>　　因为成本原因，我们平时所用的测温枪大多没有用更精确的双色测温法技术，内部元件的精细度也参差不齐；再有就是使用时的距离误差导致的数值波动了。</p><p>　　但是，这些有限的缺点还是很难成为我们拒绝测温枪的理由。</p><p>　　现在我们正在使用的红外测温枪，比传统的热传导测温方式还是优秀太多了——响应时间短、测温效率高，不用接触被测物体依然可以有着相对可靠的准确度，同时制作成本低廉，操作起来也足够方便。</p><p>　　所以反过来想想，有这么多客观因素的影响，红外测温枪依然能保证测量温度维持在相对精确的范围内，这本身就是一种很厉害的事。</p><p>　　至少在今天来看，我已经很难想象，这次防疫战中如果没有类似的科技产品的存在，会给防控工作带来多大的困难了。</p><p>　　借此机会说明白测温枪的原理，能传递出多少知识倒是其次，最在意的，还是能有幸和大家再次见证科学的力量吧。</p>]]></content>
    
    
      
      
    <summary type="html">&lt;p&gt;　当下这些天，大街上最威风的就是公共场所的安保人员和各小区的工作人员了。不管你平时多大派头，也不管你哪个星球来的，遇见他们咱都得乖乖过去，要么举起手来，要么伸过头去，挨上一枪。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　测温枪是如何在你脑袋上“打一枪”就知道温度的；它测得到底准不准；以及亲戚群里最</summary>
      
    
    
    
    <category term="意林" scheme="http://example.com/categories/%E6%84%8F%E6%9E%97/"/>
    
    
    <category term="文学" scheme="http://example.com/tags/%E6%96%87%E5%AD%A6/"/>
    
    <category term="意林2020-8" scheme="http://example.com/tags/%E6%84%8F%E6%9E%972020-8/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>柬埔寨的夜经济</title>
    <link href="http://example.com/2021/05/20/%E6%96%87%E5%AD%A6%E4%BD%9C%E5%93%81/%E6%84%8F%E6%9E%97/2020-8/%E6%9F%AC%E5%9F%94%E5%AF%A8%E7%9A%84%E5%A4%9C%E7%BB%8F%E6%B5%8E/"/>
    <id>http://example.com/2021/05/20/%E6%96%87%E5%AD%A6%E4%BD%9C%E5%93%81/%E6%84%8F%E6%9E%97/2020-8/%E6%9F%AC%E5%9F%94%E5%AF%A8%E7%9A%84%E5%A4%9C%E7%BB%8F%E6%B5%8E/</id>
    <published>2021-05-20T07:23:12.000Z</published>
    <updated>2021-05-20T07:35:32.941Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>不久前，我去柬埔寨贡布省采访，正好赶上了当地的海洋节，海内外游客纷纷慕名前来。</p><p>　　白天，主办方组织了海上摩托、帆船等比赛；到了晚上，可容纳数万人的贡布省体育场搭建了炫目的舞台，主办方接连三天都安排了多场来自不同国家的歌舞表演。当地的小商小贩一看人流量这么大，顿感商机来临，于是在贡布小城的大街小巷都摆满了小摊，吃喝玩乐应有尽有，俗称“夜市”。</p><p>　　于是，夜市的風头完全盖过了海洋节的两大主项目——海上运动比赛、陆上歌舞表演。除了开幕式吸引了一点儿人，其余时间的比赛现场和舞台均显得人气不足。反观夜市，则是摩肩接踵，热闹非凡，颇有喧宾夺主的意思。主办方贡布省政府对此则显得很淡然，因为这种情况已不是第一次发生了。</p><p>　　“柬埔寨人不习惯规规矩矩地看比赛或者看节目，更喜欢自由、热闹的夜市，买点儿东西坐在河边吃吃喝喝，这是大家最大的爱好，其他的都是辅助选项。”贡布省一位官员说。</p><p>　　柬埔寨人对夜市的热情有多大呢？</p><p>　　我深夜两点钟离开酒店，打算出去逛逛再回来写稿，刚到楼下就被震惊了：大街上居然还是挤满了人，甚至还有不少年轻人三三两两从家里走出来，继续加入夜市队伍。如果不看表，估计没人敢相信这是后半夜的柬埔寨小城。</p><p>　　夜市和气候有很大关系。我曾听一位学者分析，东南亚普遍炎热，以前人们没有空调，到了晚上只能出来乘凉，一堆人聚集在一起，“吃吃喝喝”的商业便随之形成了。</p><p>　　久而久之，以吃喝为主的集市也加入了衣裤鞋帽、锅碗瓢盆和手工艺品，人们在这里解决所有的生活物资需求。这便是东南亚夜市的由来。</p><p>　　相邻的泰国也是一个热衷夜市的国家。同泰国相比，柬埔寨纬度低，气候更加炎热，人们对“深夜消费”的需求更加旺盛。和上述的海洋节一样，柬埔寨无论办什么活动，最终的形式都会“回归”到夜市上，一位朋友开玩笑说：“有柬埔寨人的地方，就一定会有夜市。”</p><p>　　夜市也给柬埔寨人带来了夜生活和夜经济。从首都金边到旅游胜地暹粒、西港，经常可以看到柬埔寨人深夜坐在路边喝酒；湄公河、巴萨河、东萨河沿岸总少不了带着“吴哥啤酒”前来纳凉的年轻人，大家铺上草席，打开迷你音响，放上劲爆的“土嗨”音乐，盘腿而坐，尽情畅饮，还经常上演“尬舞”。我曾在暹粒的一条小河边喝过啤酒。河边租赁草席、售卖啤酒和冰块的大妈说，一晚上就可以收入100多美元。</p><p>　　随着经济的发展，柬埔寨也像其他东南亚国家一样，建起了许多大型室内商场，比如金边的永旺购物中心，是柬埔寨第一家达到国际水准的现代化商场。但是大型商场并未抢走夜市的生意，反而需要学习夜市的经验。金边民众认为“大商场东西太贵”“不接地气”，小摊小贩的东西虽然质量一般，但便宜实惠，“买了就有赚到的感觉”。鉴于此，“国际范儿”的永旺购物中心也不得不在通常卖奢侈化妆品的一楼，摆起“大排档”和廉价购物超市，以契合柬埔寨老百姓的消费习惯。</p>]]></content>
    
    
      
      
    <summary type="html">&lt;p&gt;不久前，我去柬埔寨贡布省采访，正好赶上了当地的海洋节，海内外游客纷纷慕名前来。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　白天，主办方组织了海上摩托、帆船等比赛；到了晚上，可容纳数万人的贡布省体育场搭建了炫目的舞台，主办方接连三天都安排了多场来自不同国家的歌舞表演。当地的小商小贩一看人流量这么大，</summary>
      
    
    
    
    <category term="意林" scheme="http://example.com/categories/%E6%84%8F%E6%9E%97/"/>
    
    
    <category term="文学" scheme="http://example.com/tags/%E6%96%87%E5%AD%A6/"/>
    
    <category term="意林2020-8" scheme="http://example.com/tags/%E6%84%8F%E6%9E%972020-8/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>比起远程办公的你们，我在非洲流浪汉网吧加班才是真惨</title>
    <link href="http://example.com/2021/05/20/%E6%96%87%E5%AD%A6%E4%BD%9C%E5%93%81/%E6%84%8F%E6%9E%97/2020-8/%E6%AF%94%E8%B5%B7%E8%BF%9C%E7%A8%8B%E5%8A%9E%E5%85%AC%E7%9A%84%E4%BD%A0%E4%BB%AC%EF%BC%8C%E6%88%91%E5%9C%A8%E9%9D%9E%E6%B4%B2%E6%B5%81%E6%B5%AA%E6%B1%89%E7%BD%91%E5%90%A7%E5%8A%A0%E7%8F%AD%E6%89%8D%E6%98%AF%E7%9C%9F%E6%83%A8/"/>
    <id>http://example.com/2021/05/20/%E6%96%87%E5%AD%A6%E4%BD%9C%E5%93%81/%E6%84%8F%E6%9E%97/2020-8/%E6%AF%94%E8%B5%B7%E8%BF%9C%E7%A8%8B%E5%8A%9E%E5%85%AC%E7%9A%84%E4%BD%A0%E4%BB%AC%EF%BC%8C%E6%88%91%E5%9C%A8%E9%9D%9E%E6%B4%B2%E6%B5%81%E6%B5%AA%E6%B1%89%E7%BD%91%E5%90%A7%E5%8A%A0%E7%8F%AD%E6%89%8D%E6%98%AF%E7%9C%9F%E6%83%A8/</id>
    <published>2021-05-20T07:22:56.000Z</published>
    <updated>2021-05-20T07:34:42.659Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>事情还要从疫情暴发前说起。一月底，我飞去摩洛哥度假，本想在北非感受下独特的人文风情，打卡撒哈拉就返程回家。偏偏受疫情影响，预订的法航啥事没有先开始各路取消航班，转机免签国家的机票价格一路飞涨，速度和账户里每天减少的金额程度成鲜明反比，让我束手无策。</p><p>　　一轮精细盘算下，只能选择在摩洛哥多待一个月，买3月打折机票回国。无奈，在拉巴特订了一个月的民宿，并阴差阳错开始了“流浪式的远程办公生活”。</p><p>　　尽管拉巴特是摩洛哥首都，但当地人平均月薪不到2000元人民币，城市面貌也相当于国内三线省会，老城区更是像县城街道，但为了住宿便宜，我们选择这里的民宿。唯一好的是，当地人相对朴实，不会问个路就向你要小费，不会英语、法语都会想尽办法帮你，不像其他地方。</p><p>　　远程办公期间，每天早上我必须7点起床。因为有时差，为及时跟主管沟通，我跟他约定的上班时间是早上8点到下午5点，也就是国内的15点到24点。之前在国内早十晚七，日子过得多么幸福，到了摩洛哥为了和国内Boss统一工作时间，变成早上7点披着拉巴特第一缕阳光开始工作。</p><p>　　从2月7日开始线上办公，我做好了小网吧又破又烂的准备，但当本地朋友真的带我去了网吧，我根本不敢往里进。一家早餐店大小的网吧，氛围阴森，墙壁上贴着不知猴年马月的阿拉伯歌星照片，灯泡也一闪一闪的，乍一看像是闯进了什么非法聚集地。</p><p>　　进门左手就是收费处，右边就是三台公用电话，网吧搭配公用电话的神奇组合也是我第一次见，原谅我一个1999年出生的女孩不知道拨号上网是什么。</p><p>　　如此简陋的网吧却位于市中心的黄金地带，广受当地群众喜爱，尤其各类无业游民和流浪汉大叔。</p><p>　　脸都已经贴到屏幕上的白发大爷，油腻卷发配上蜜汁气味的中年大叔，还时不时往我这儿瞥一眼，让我不禁搂紧了腰包。还有两个阿拉伯大叔，每次都来小网吧咋咋呼呼，把球赛声音开到最大，和前台大姐斗嘴。</p><p>　　设备不必说了。几台老款台式电脑，配上木质电脑桌，我一米六五的个子都没法把腿放在桌子下，总是侧身或者叉开腿，以极其别扭的姿态坚持在电脑前。</p><p>　　电脑卡顿、时常闪退的情况自然见怪不怪，最让我奓毛的是偶尔会碰到一个异常油腻的鼠标，当双手触碰到鼠标的瞬间感觉心脏也要漏跳一拍，只能加快速度做完工作，舍弃那个油腻鼠标回家洗手。</p><p>　　不用奢求国内网咖的机械键盘，被当地直男的糙手盘出包浆的原始键盘，散发着20世纪工业2.0的考究。</p><p>　　因为国家不同，键盘字母的排版也略有差别，之前碰上一台字母都被磨平的机子，只能自己琢磨着哪是A，哪是Z。</p><p>　　为了尽可能地减少待在小网吧的时间，我会选择在住处用手机码好文字。</p><p>　　等九点网吧开业，再出门走十几分鐘，穿过三条人头攒动的当地市集，钻进一条人迹罕至的巷子找到我的小网吧，上传后台，再尽快回到住处。</p><p>　　之前在办公室喊一声就能解决的事，现在要等待对方看见再回复，降低了整个工作效率。</p><p>　　现在，我还在小网吧里敲下这个结尾，目前的梦想就是待在空调房，动动手指就能解决一堆办公问题，而不用每天像打仗一样东奔西跑。</p><p>　　回看在摩洛哥的远程办公，绝对是一次终生难忘的经历。</p>]]></content>
    
    
      
      
    <summary type="html">&lt;p&gt;事情还要从疫情暴发前说起。一月底，我飞去摩洛哥度假，本想在北非感受下独特的人文风情，打卡撒哈拉就返程回家。偏偏受疫情影响，预订的法航啥事没有先开始各路取消航班，转机免签国家的机票价格一路飞涨，速度和账户里每天减少的金额程度成鲜明反比，让我束手无策。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　一轮精</summary>
      
    
    
    
    <category term="意林" scheme="http://example.com/categories/%E6%84%8F%E6%9E%97/"/>
    
    
    <category term="文学" scheme="http://example.com/tags/%E6%96%87%E5%AD%A6/"/>
    
    <category term="意林2020-8" scheme="http://example.com/tags/%E6%84%8F%E6%9E%972020-8/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>为什么韩国人都喜欢去青岛</title>
    <link href="http://example.com/2021/05/20/%E6%96%87%E5%AD%A6%E4%BD%9C%E5%93%81/%E6%84%8F%E6%9E%97/2020-8/%E4%B8%BA%E4%BB%80%E4%B9%88%E9%9F%A9%E5%9B%BD%E4%BA%BA%E9%83%BD%E5%96%9C%E6%AC%A2%E5%8E%BB%E9%9D%92%E5%B2%9B/"/>
    <id>http://example.com/2021/05/20/%E6%96%87%E5%AD%A6%E4%BD%9C%E5%93%81/%E6%84%8F%E6%9E%97/2020-8/%E4%B8%BA%E4%BB%80%E4%B9%88%E9%9F%A9%E5%9B%BD%E4%BA%BA%E9%83%BD%E5%96%9C%E6%AC%A2%E5%8E%BB%E9%9D%92%E5%B2%9B/</id>
    <published>2021-05-20T07:22:38.000Z</published>
    <updated>2021-05-20T07:36:34.308Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>为什么韩国疫情暴发，最紧张的是青岛？青岛，一个拥有众多韩国“粉丝”的城市</p><p>　　要是在青岛城阳区重庆北路的韩国风情街溜达一圈，可能会让你有一瞬间的恍惚：“我这是在哪儿？真不是到韩国了吗？”</p><p>　　路边很多门店都是中韩两种语言标注自己的招牌；韩式料理店、韩式洗浴中心差不多几步就有一个，从烤肉到拌饭、冷面、炸鸡等标志性的韩国美食，味道都相当正宗，吃饭的时候经常能听到其他桌传来韩语聊天的声音。</p><p>　　进了商场，你能找到各种大热的韩式护肤品、韩式服装；7-11入口处最显眼的货柜不少摆的都是韩式爆米花，冷藏柜里是来自日韩的鲜牛奶，因为从货运距离来看，首尔运来的牛奶要比内地更新鲜；2015年开始，韩国驻青岛总领事馆也迁到了这里……</p><p>　　除了有“韩国城”之称的城阳区，李沧、市南、崂山也是在青岛的韩国人主要聚集居住的地方。据统计，最高峰的时候有将近10万韩国人居住在青岛，就算是现在也有6万多人常住。</p><p>　　青岛市中心香港路以南到海岸线之间这个500米宽的黄金地段，曾经很长一段时间，高档小区里的租客大多都是韩国人。他们喜欢海边，就在周末坐飞机带着家人过来享受假期，先在城阳打高尔夫，再到海边有名的韩国餐厅景福宫吃烤肉。</p><p>　　长时间的密切交流，将韩国与青岛的联系深入到生活中的方方面面，不少韩国人都将青岛当成自己的“第二故乡”，在这里复制了一套正宗的韩国生活：</p><p>　　韩国的小朋友上学，可以跟着本地人一起，也可以选择专门的国际学校；在韩国人密集的居住区，可以找到提供韩语服务的医院；2002年12月开播的《韩语播报》，在每周一期的新闻里会介绍青岛对外开放、招商引资的政策条件，也会介绍在青岛的韩国人的日常生活。</p><p>　　有来有往，韩国人学会了喝青岛啤酒，甚至会说一两句青岛方言，很多青岛人也能说简单的几句韩语交流。不仅韩国人爱选青岛作为旅行目的地，青岛人也越来越习惯办一张签证，挑个周末和朋友一起飞首尔买买买，再做个美容。隔海相望，联系远比你想的更紧</p><p>　　能够吸引到这么多的韩国人，除了青岛的风景、环境确实优美宜居，一个很重要的原因是，两个地方的距离实在太近了。</p><p>　　不知道你有没有细看过中国地图，整个胶东半岛向海里延伸的部分，直接和韩国隔海相望。青岛到韩国首尔的直线距离只有600公里左右，坐飞机90分钟就能到；而在胶东半岛尖尖儿上的威海则更近，大约45分钟就能打个飞的出国。</p><p>　　怎么形容这种感觉呢？就是如果在北京的话，你可能下班坐地铁都没到家。很长一段时间里，从威海出国比往国内的城市交通还方便。</p><p>　　为了更加密切两者之间的联系，2019年青岛机场还在持续新开日韩航线。青岛到首尔、大邱、釜山三个城市的航班每周达37个架次，与仁川间的轮船每周也有4班以上，青岛成了国内到日韩地区的空中主通道之一，韩国旅客量更是排全国第二位。</p><p>　　30多年来，为吸引包括韩国人在内的海外投资，青岛还制定了一系列税收优惠政策。</p><p>　　从1992年中韩建交开始，青岛先后跟大邱、仁川、平泽、釜山、群山、蔚山、大田这7座韩国城市缔结了友好城市或友好合作关系城市。青岛市政府多次举办“青岛—韩国日”、“青岛—韩国周”、青岛赴韩国推介会、各种经贸洽谈会等，韩国仁川也举办“中国日”来促进双方之间的经济文化交流。</p><p>　　甚至，青岛和韩国的往来，要更早于中韩正式建交。1984年5月，青岛被国家批准为全国首批进一步扩大开放的十四个沿海港口城市之一。</p><p>　　1989年2月，青岛三养食品有限公司成立，是第一家得到批准的中韩合资企业；后来韩国在城阳区投资建成了一家叫拓普顿的电器电子公司，这是第一家得到批准成立的韩国独资企业。</p><p>　　鼎盛时期，韩国在青岛的企业超过4000家，大部分集中在城阳区。</p><p>　　截至2019年6月末，在青岛注册的韩资项目累计达13010个，实际投资额197.4亿美元。韩国，让青岛“又爱又恨”</p><p>　　早期，韩国人在青岛开设的工厂，大多都是电子零配件、塑料、橡胶、运动鞋、泡菜之类的小厂子，他们从本国进口原材料，借用青岛廉价的人力成本和方便的港口，最后将货物卖到欧美。</p><p>　　可是这种模式很难长久，小厂子本身抗风险能力差，青岛当地的工人工资也逐年上升，導致稍有风吹草动，这些韩资企业就“不告而别”“夜半逃逸”，特别是在2008年经济危机前后。</p><p>　　吸取教训之后，青岛进一步改进了投资环境和相关政策，同时在引进韩资方面，也倾向于新一代电子信息、健康医疗、精密智造、文化创意等领域，而不只是以前简单的服装厂、零件厂。</p><p>　　不过，如今在青岛的韩国人，仍然比鼎盛时期少了将近一半，曾经火爆的韩国一条街，也越来越萧条，大多要靠旅游旺季接待旅行团来赚出一年的收入。</p><p>　　两地关系如此密切，也难怪青岛这次如此紧张。不过过度紧张也没有什么帮助，何况官方也已就“韩国人大量入境避难”进行辟谣，只希望大家都能自觉做好隔离，继续宅起来给社会做贡献。</p>]]></content>
    
    
      
      
    <summary type="html">&lt;p&gt;为什么韩国疫情暴发，最紧张的是青岛？青岛，一个拥有众多韩国“粉丝”的城市&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　要是在青岛城阳区重庆北路的韩国风情街溜达一圈，可能会让你有一瞬间的恍惚：“我这是在哪儿？真不是到韩国了吗？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　路边很多门店都是中韩两种语言标注自己的招牌；韩式料理店</summary>
      
    
    
    
    <category term="意林" scheme="http://example.com/categories/%E6%84%8F%E6%9E%97/"/>
    
    
    <category term="文学" scheme="http://example.com/tags/%E6%96%87%E5%AD%A6/"/>
    
    <category term="意林2020-8" scheme="http://example.com/tags/%E6%84%8F%E6%9E%972020-8/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>你是蚂蚁、蜘蛛还是蜜蜂</title>
    <link href="http://example.com/2021/05/20/%E6%96%87%E5%AD%A6%E4%BD%9C%E5%93%81/%E6%84%8F%E6%9E%97/2020-8/%E4%BD%A0%E6%98%AF%E8%9A%82%E8%9A%81%E3%80%81%E8%9C%98%E8%9B%9B%E8%BF%98%E6%98%AF%E8%9C%9C%E8%9C%82/"/>
    <id>http://example.com/2021/05/20/%E6%96%87%E5%AD%A6%E4%BD%9C%E5%93%81/%E6%84%8F%E6%9E%97/2020-8/%E4%BD%A0%E6%98%AF%E8%9A%82%E8%9A%81%E3%80%81%E8%9C%98%E8%9B%9B%E8%BF%98%E6%98%AF%E8%9C%9C%E8%9C%82/</id>
    <published>2021-05-20T07:22:21.000Z</published>
    <updated>2021-05-20T07:36:00.464Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>作為一个常被夸“阅读量大”的人，我的内心是惭愧的。我多年来一直在阅读的道路上龟速前行。读得慢，也就不可能读得多，那为什么还能“阅读量大”呢？</p><p>　　解释这个问题之前，我想先引用17世纪英国哲学家培根在《新工具》一书中的名言：</p><p>　　“经验主义者好像蚂蚁，它们只是收集起来使用。理性主义者好像蜘蛛，它们从自身把网子结起来。但是，蜜蜂则采取一种中间道路，它从花园和田野里的花采集材料，但是用它自己的一种力量来改变这种材料。”</p><p>　　培根用蚂蚁、蜘蛛、蜜蜂比喻不同的方法论范式。而在我看来，这同样适用于比喻不同的阅读阶段：</p><p>　　蚂蚁式阅读，即大量而缺乏组织、思考、内化的阅读。这是被动的阅读方式，有什么吃什么，甚至别人喂什么吃什么。结果可能适得其反，所以孟子说“尽信书，不如无书”；也可能徒劳无功，所以孔子说：“学而不思则罔”；还可能走火入魔，所以庄子说“然则君之所读者，古人之糟粕已夫”。</p><p>　　蜘蛛式阅读，则能利用读过的信息，建立起自己的知识网络；并通过知识网络，去捕捉对自己有用的信息，所以这是一种主动的阅读。</p><p>　　举例来说，读完一部厚厚的《红楼梦》，那你还只是一只不起眼的“蚂蚁”。如果你因此去读脂砚斋的评点、红学家的解读，甚至是《清史稿》，那你就进化成对红学有系统性阅读的“蜘蛛”了。读完这些之后，无论你写了一篇书评，还是脑洞大开写了一部穿越小说，都要恭喜你，你已经进阶到“蜜蜂式阅读”。因为你的阅读已完成内化，并产出你的作品。</p><p>　　阅读的目的可以有很多，但读了很多书，却没有思想、没有作品、没有在实际中得到体现，那如何形成“有效阅读”呢？</p><p>　　在互联网已成为大脑“外挂硬盘”的时代，知识记忆的关键就在于如何提炼“关键词”。以前我在网上看到一篇文章觉得很好，就点右键“收藏”，觉得以后一定能用上。可事实上，过段时间再看到这篇文章，就跟没看过一样。</p><p>　　所以后来我读完一篇文章，会把有用的部分，用自己的语言提炼出来，越精练越好。比如读到“捷安特”创办人刘金标的一篇专访，我把他说的最精彩的部分浓缩成这样一段，收录到我的素材库里：</p><p>　　“一路走来，我始终专注在自行车本业，是因为考虑到，同时把精力分散在两个以上行业，就像同时想抓两三只兔子，很可能一只都抓不到。集中精力在一个行业，全心抓一只兔子，就一定抓到？也不见得，但胜算一定会高许多。”</p><p>　　浓缩之后，我在交谈、演讲、写作时，都可以方便地引用。同时，经过这样的提炼，我在记忆中形成了关键词“刘金标、专注、兔子”，就不愁在要用时找不到它。</p><p>　　但只是这样还不够，还需要将相关的提炼进行组团。比如刘金标的素材，就可以和我之前的积累，形成这样的素材组：</p><p>　　知识运用的过程，就是知识内化的过程，否则它们永远是你的“身外之物”。</p><p>　　同时，你的运用才能将你的阅读“变现”。这就像你去餐馆点一道菜，你不会关心厨房里如何买菜、洗菜、切菜和配菜，关注的只是厨师煎炒烹炸后端上来的菜品。日积月累的蚂蚁式阅读和蜘蛛式阅读，就是买洗切配的过程，但真正能实现价值的，是蜜蜂式阅读的成果。</p>]]></content>
    
    
      
      
    <summary type="html">&lt;p&gt;作為一个常被夸“阅读量大”的人，我的内心是惭愧的。我多年来一直在阅读的道路上龟速前行。读得慢，也就不可能读得多，那为什么还能“阅读量大”呢？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　解释这个问题之前，我想先引用17世纪英国哲学家培根在《新工具》一书中的名言：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　“经验主义者好像蚂</summary>
      
    
    
    
    <category term="意林" scheme="http://example.com/categories/%E6%84%8F%E6%9E%97/"/>
    
    
    <category term="文学" scheme="http://example.com/tags/%E6%96%87%E5%AD%A6/"/>
    
    <category term="意林2020-8" scheme="http://example.com/tags/%E6%84%8F%E6%9E%972020-8/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>中国人均GDP破万，日本人怎么看</title>
    <link href="http://example.com/2021/05/20/%E6%96%87%E5%AD%A6%E4%BD%9C%E5%93%81/%E6%84%8F%E6%9E%97/2020-8/%E4%B8%AD%E5%9B%BD%E4%BA%BA%E5%9D%87GDP%E7%A0%B4%E4%B8%87%EF%BC%8C%E6%97%A5%E6%9C%AC%E4%BA%BA%E6%80%8E%E4%B9%88%E7%9C%8B/"/>
    <id>http://example.com/2021/05/20/%E6%96%87%E5%AD%A6%E4%BD%9C%E5%93%81/%E6%84%8F%E6%9E%97/2020-8/%E4%B8%AD%E5%9B%BD%E4%BA%BA%E5%9D%87GDP%E7%A0%B4%E4%B8%87%EF%BC%8C%E6%97%A5%E6%9C%AC%E4%BA%BA%E6%80%8E%E4%B9%88%E7%9C%8B/</id>
    <published>2021-05-20T07:22:07.000Z</published>
    <updated>2021-05-20T07:37:12.613Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>　回首往昔。1988年，我自费出国留学日本时，只能一次性兑换8000日元，当时中国的GDP为1.52万亿元。</p><p>　　那么8000日元在日本可以做什么呢？从羽田机场打车到东京都内的池袋，刚好就是8000日元。因为当时日本的GDP为3.07万亿美元。对，是美元。</p><p>　　再看今朝。2020年1月17日，中国公布2019年经济“成绩单”，GDP达到了99.0865万亿元，稳居世界第二。跟我出国的1988年相比，31年间稳步上升，翻了50倍不止。而日本就没有如此“好运”，按照OECD的预测，2019年日本的GDP预计在5万亿美元左右。也就是说，同样是31年间，日本经历了几起几落，也没能翻上一番。</p><p>　　与此同时，中国的人均GDP在2019年首次站上1万美元的新台阶。这是我出国时无法想象的，何止无法想象。当时，日本人到中国来，只要赠送一个手掌型电子计算器、一个一次性打火机，甚至一支圆珠笔，都能够得到中国人的欢心。</p><p>　　据《日本经济新闻》报道，日本的人均GDP在1983年就超过了1万美元，2019年约为4万美元，是中国的4倍。而在我出国的1988年，日本的人均GDP排名全球第二，如今跌至全球第26位，而中国如今刚刚攀升至全球第70位。</p><p>　　1988年的日本，劳动人口比例达到史上最高水平，然而此后经历了泡沫经济的破灭，山一证券的倒产、雷曼危机、阪神大地震和东日本大地震等，加上高龄化少子化的加剧，日本经济构造改革失效等，尽管人均GDP有稳步增长，然而跟不断加速前进，不断提高获得感的中国相比，日本这30年间的失速感是显而易见的。</p><p>　　从日本人的日常生活来看，人均GDP在30年间增长了4倍，物价也增长了将近2倍。比如国立大学的学费，1985年为一学年平均25.2万日元，2015年为一学年平均53.58日元；一张明信片的邮费，1985年为30日元，2015年为52日元；一包MILDSEVEN牌香烟的售价，1985年为260日元，2015年为460日元。</p><p>　　令日本人更为痛心的是，受少子化和人均寿命延长的影响，在这30年间可领取到的养老金是不增反减。2015年1月，日本厚生劳动省宣布，从2016年开始养老金支付将提升0.9%。但考虑到物价的增长状况，民众实际能够领取到的养老金依舊呈现逐年递减的趋势。</p><p>　　因此，与我刚到日本时，日本民众坚信“明天会更好”，积极用消费主义来证明实力相比，如今的日本民众变得非常“抠门”，靠攒钱防老。尽管日本政府不断推行各种消费刺激政策，然而消费水平逐年萎缩，肉眼可见。消费市场的蓬勃更多要依赖于外国游客的“爆买”来实现。</p><p>　　面对中国人均GDP首次突破1万美元的可喜现状，原日本财务省国际金融局官员、SBI大学院大学创始人之一的野间修已经透露过他的担忧。</p><p>　　“经常有人问，现在的中国相当于几年前的日本，一般回答是40年前。理由之一是东京首次承办奥运会是在1964年，北京是在2008年，这中间有44年之差。所以我担心中国经济最大的悬念——泡沫破灭。”</p><p>　　日本金融评论家、原日本经济研究中心研究员村上尚纪则对中国的未来表示乐观。他认为，“回顾日本经济过去20年的‘黑历史’，我认为中国的人均GDP将会在2050年超过日本”。</p><p>　　作为全球第二大经济体的中国，和作为全球第三大经济体的日本，经过双方共同的努力，两国关系在最近几年间得到了健康稳定的发展，也让亚洲地区出现了前所未有的两强并存的局面，相信如果能两强合作，一定可以为亚洲经济开拓出一个新的纪元。</p>]]></content>
    
    
      
      
    <summary type="html">&lt;p&gt;　回首往昔。1988年，我自费出国留学日本时，只能一次性兑换8000日元，当时中国的GDP为1.52万亿元。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　那么8000日元在日本可以做什么呢？从羽田机场打车到东京都内的池袋，刚好就是8000日元。因为当时日本的GDP为3.07万亿美元。对，是美元。&lt;/</summary>
      
    
    
    
    <category term="意林" scheme="http://example.com/categories/%E6%84%8F%E6%9E%97/"/>
    
    
    <category term="文学" scheme="http://example.com/tags/%E6%96%87%E5%AD%A6/"/>
    
    <category term="意林2020-8" scheme="http://example.com/tags/%E6%84%8F%E6%9E%972020-8/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>订酒店，手机不同，价格不同</title>
    <link href="http://example.com/2021/05/20/%E6%96%87%E5%AD%A6%E4%BD%9C%E5%93%81/%E6%84%8F%E6%9E%97/2020-8/%E8%AE%A2%E9%85%92%E5%BA%97%EF%BC%8C%E6%89%8B%E6%9C%BA%E4%B8%8D%E5%90%8C%EF%BC%8C%E4%BB%B7%E6%A0%BC%E4%B8%8D%E5%90%8C/"/>
    <id>http://example.com/2021/05/20/%E6%96%87%E5%AD%A6%E4%BD%9C%E5%93%81/%E6%84%8F%E6%9E%97/2020-8/%E8%AE%A2%E9%85%92%E5%BA%97%EF%BC%8C%E6%89%8B%E6%9C%BA%E4%B8%8D%E5%90%8C%EF%BC%8C%E4%BB%B7%E6%A0%BC%E4%B8%8D%E5%90%8C/</id>
    <published>2021-05-20T07:21:53.000Z</published>
    <updated>2021-05-20T07:35:01.591Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>　价格歧视在现实生活中非常常见，一般可以分为三种：一级价格歧视，二级价格歧视，还有三级价格歧视。一级价格歧视，也被称为完全价格歧视，即卖者为每一位买者及其所购买的每一单位商品制定不同的价格。二级价格歧视，是指卖者根据不同的购买量，分批确定不同的价格。</p><p>　　三级价格歧视，是指卖者对不同市场上的不同消费者制定不同的价格。划分不同市场的主要依据包括地理差别、产品用途、时间、收入水平、性别和年龄等。</p><p>　　金庸在《鹿鼎记》中就讲到了“小桂子”韦小宝有一个关于价格歧视的“奇思妙想”。韦小宝梦想通过生擒吴三桂扬名立万，还幻想通过吴三桂发大财。书中第四十五回写道：“自己若在战阵之中，决计不能让吴三桂如此一死了之，定会想个法子，将他活捉了来，关入囚笼，从湖南衡州一路游到北京，看一看收银子五钱，向他吐一口唾沫收银子一两，小孩减半，美女免费。天下百姓恨这大汉奸彻骨，我韦小宝岂有不花差花差哉？”韦小宝提到的就是三级价格歧视。</p><p>　　畅销书《卧底经济学》的作者蒂姆·哈福德被誉为“当前最幽默的生活经济学大师”，他讲到了地铁站旁的星巴克咖啡。他说，肯定有人从咖啡售卖中赚到了大钱，但赚大钱的人是房东而不是星巴克老板。我们关心的是价格歧视，不是谁赚了大钱，但我们一定要记住“羊毛出在羊身上”。星巴克采用“自首策略”让顾客暴露自己的特征，从而进行差别定价。它提供的产品要么数量不同（大杯或小杯），要么口味不同（生奶油或白巧克力），实际上体现的是二级和三级价格歧视。上网一搜，我们还可以搜到国内关于星巴克进行价格歧视的铺天盖地的报道。我们以2013年10月23日的一篇報道为例。就北京星巴克而言，咖啡豆1.6元+牛奶2元+一次性用品1元=4.6元，每杯354毫升的星巴克拿铁咖啡物料成本不足5元，售价为29元。同样的一杯咖啡，换算成人民币，伦敦的售价是24.25元，芝加哥的售价是19.98元，孟买的售价则只有14.6元。这种情景是典型的三级价格歧视。另外，哈福德也提到了一级价格歧视，比如二手车销售员或者房地产代理商就可以施行这样的价格歧视。</p><p>　　在中国组织经济学研讨会微信群中，有几个学者曾经讨论过新形式的价格歧视。有个人说：“今天在携程订酒店，拿着三台手机对比价格，每晚每间苹果X比苹果8Plus贵40多元，苹果8Plus比苹果7P1us贵十几元……家有苹果4啊苹果5啊的千万别扔了，留着订酒店吧！”另外一个人说：“我朋友用苹果X买25公斤的行李额是120元，我用苹果7Plus买是98元。”这可是数字经济中的价格歧视。</p>]]></content>
    
    
      
      
    <summary type="html">&lt;p&gt;　价格歧视在现实生活中非常常见，一般可以分为三种：一级价格歧视，二级价格歧视，还有三级价格歧视。一级价格歧视，也被称为完全价格歧视，即卖者为每一位买者及其所购买的每一单位商品制定不同的价格。二级价格歧视，是指卖者根据不同的购买量，分批确定不同的价格。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　三级</summary>
      
    
    
    
    <category term="意林" scheme="http://example.com/categories/%E6%84%8F%E6%9E%97/"/>
    
    
    <category term="文学" scheme="http://example.com/tags/%E6%96%87%E5%AD%A6/"/>
    
    <category term="意林2020-8" scheme="http://example.com/tags/%E6%84%8F%E6%9E%972020-8/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>小心你的“剪刀手”</title>
    <link href="http://example.com/2021/05/20/%E6%96%87%E5%AD%A6%E4%BD%9C%E5%93%81/%E6%84%8F%E6%9E%97/2020-8/%E5%B0%8F%E5%BF%83%E4%BD%A0%E7%9A%84%E2%80%9C%E5%89%AA%E5%88%80%E6%89%8B%E2%80%9D/"/>
    <id>http://example.com/2021/05/20/%E6%96%87%E5%AD%A6%E4%BD%9C%E5%93%81/%E6%84%8F%E6%9E%97/2020-8/%E5%B0%8F%E5%BF%83%E4%BD%A0%E7%9A%84%E2%80%9C%E5%89%AA%E5%88%80%E6%89%8B%E2%80%9D/</id>
    <published>2021-05-20T07:21:36.000Z</published>
    <updated>2021-05-20T07:36:47.870Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>　随着智能手机的普及，拍照已成为生活的一部分，而“剪刀手”这一姿势是人们最常用的。第二次世界大战结束后，英国战时首相温斯顿·丘吉尔做出类似“V”的手势，以此向胜利与和平致意。到如今，这个被称为“剪刀手”的手势已经成为最受欢迎的拍照姿势。但是，最近“拍照比剪刀手会泄露指纹信息”的话题冲上热搜，引发网友热议。</p><p>　　2019年9月15日上午，国家网络安全宣传周在上海地区举行活动，在杨浦区创智天地下沉式广场“全民体验日”的主会场中，有一个专门的展位介绍，拍照时如果镜头距离够近，“剪刀手”照片通过照片放大技术和人工智能增强技术，就能将照片中人物的指纹信息还原。</p><p>　　上海信息安全行业协会副主任张威说：“1.5米内拍摄的剪刀手照片就能100%还原出被攝者的指纹，在1.5米至3米的距离内拍摄的照片能还原出50%的指纹，只有超过3米拍摄的照片才难以提取其中的指纹。”指纹信息被提取后，通过专业材料制作成指纹膜，可被不法分子用于各种通过指纹技术来识别身份的渠道，比如指纹门锁、指纹支付等。</p><p>　　所以专家提醒，不要向陌生人提供指纹、不在不可信的设备上录入指纹，也不要在3米内拍摄“剪刀手”照片，更不要在网上乱发带有指纹信息的照片。</p><p>　　实际上，这已经不是“剪刀手”第一次和指纹识别尴尬“相遇”。最早是在2014年，德国一场黑客联盟会议上，有黑客组织从网上下载了一组德国国防部部长的高清照片，他们从中挑选了几张包含手部特写信息的，用一款专门识别指纹的软件，就提取到了德国国防部部长的指纹。</p><p>　　2017年，日本国立信息学研究所给出研究结论：他们用2040万像素的数码相机在不同距离拍摄人像，同样通过照片放大和人工智能增强技术，在1.5米内拍摄的“剪刀手”照片，能够100%还原出被摄者的指纹，在1.5米至3米内拍摄的照片，能还原出50%的被摄者指纹。这一说法和张威的提醒一致。</p><p>　　通过拍照获得的指纹真能解锁吗？2018年5月，在北京百度安全的活动中，一位叫灰灰（化名）的小伙子，在现场展示了生物识别到底有多不靠谱，其中就涉及指纹和虹膜识别。在活动现场，灰灰用一些简单的材料和设备几分钟内就“复制”出了一枚指纹，拿着它们无论是打开手机还是指纹锁都没有问题。听到这，你是不是有点慌？不过，灰灰强调了两点：首先，对照片的精度和亮度有要求，放大后不能很暗，也不能模糊，这样才能够获取精准的指纹信息。换句话说，这件事通过大部分手机是完成不了的，何况现在许多手机还自带美颜功能，别说指纹了，连抬头纹都被磨平了。所以，拍照获取指纹，听上去简单，除非是有人刻意为之，且拥有专业的摄影器材，否则也很难成功。其次，拿到指纹后做的硅胶指模，只能用来解锁没有“活体指纹识别”的手机或者智能锁，并不是所有锁都能被轻易破解。</p><p>　　事实上，技术本身没有原罪，照片放大技术和人工智能增强技术成为盗取他人指纹信息的工具，无疑背离了“科技让生活更美好”的初心。因此，化解拍照比“剪刀手”泄露指纹信息引起的公众个人信息安全焦虑和网络安全焦虑，关键还是要靠法律和技术手段切实保障网络安全和个人信息安全。</p>]]></content>
    
    
      
      
    <summary type="html">&lt;p&gt;　随着智能手机的普及，拍照已成为生活的一部分，而“剪刀手”这一姿势是人们最常用的。第二次世界大战结束后，英国战时首相温斯顿·丘吉尔做出类似“V”的手势，以此向胜利与和平致意。到如今，这个被称为“剪刀手”的手势已经成为最受欢迎的拍照姿势。但是，最近“拍照比剪刀手会泄露指纹信息</summary>
      
    
    
    
    <category term="意林" scheme="http://example.com/categories/%E6%84%8F%E6%9E%97/"/>
    
    
    <category term="文学" scheme="http://example.com/tags/%E6%96%87%E5%AD%A6/"/>
    
    <category term="意林2020-8" scheme="http://example.com/tags/%E6%84%8F%E6%9E%972020-8/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>从“毛遂自荐”到“毛遂自刎”</title>
    <link href="http://example.com/2021/05/20/%E6%96%87%E5%AD%A6%E4%BD%9C%E5%93%81/%E6%84%8F%E6%9E%97/2020-8/%E4%BB%8E%E2%80%9C%E6%AF%9B%E9%81%82%E8%87%AA%E8%8D%90%E2%80%9D%E5%88%B0%E2%80%9C%E6%AF%9B%E9%81%82%E8%87%AA%E5%88%8E%E2%80%9D/"/>
    <id>http://example.com/2021/05/20/%E6%96%87%E5%AD%A6%E4%BD%9C%E5%93%81/%E6%84%8F%E6%9E%97/2020-8/%E4%BB%8E%E2%80%9C%E6%AF%9B%E9%81%82%E8%87%AA%E8%8D%90%E2%80%9D%E5%88%B0%E2%80%9C%E6%AF%9B%E9%81%82%E8%87%AA%E5%88%8E%E2%80%9D/</id>
    <published>2021-05-20T07:21:22.598Z</published>
    <updated>2021-05-20T07:34:52.238Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>人生是要“如锥在囊”，但不可久处于暗处。战国时的毛遂就是这样一个范例。</p><p>　　毛遂最初只是赵国平原君门下一个极为普通的门客。说他普通，是他到平原君处已三年了，平原君却根本不知道有他这么一个人。但毛遂毕竟是一个心有志向的人。</p><p>　　公元前257年，秦昭王派兵围攻赵国都城邯郸。赵孝成王派平原君去楚国求援。临行前，平原君拟挑选20名文武门客随同前往。毛遂认为是“锥出于囊”的时候了。可平原君挑来挑去，已挑中19人了，仍然没看上他。毛遂眼看自己又要没戏，再也沉不住气了，急切地对平原君說：“这最后一个人应该是我！”</p><p>　　尽管平原君尚不认识毛遂，但毛遂相信自己“今日得出囊中，方能脱颖而出”，他也终于为自己争取到了这个千古留名的机会。凭着这股自信和勇气，毛遂一举促成了楚、赵合纵，同时也得到了“三寸之舌，强于百万之师”的美誉。</p><p>　　然而，谁也不会想到这个震古烁今的壮举，反倒引来了杀身之祸。</p><p>　　据说，公元前256年，也就是毛遂自荐出使楚国建立功勋的第二年，燕军忽然派大将军栗腹领兵大举进攻赵国，让谁率军去抵抗呢？此时平原君对那些能征惯战的将军们全都视而不见，心中只有毛遂，他力荐毛遂任前敌总指挥。然而毛遂口才虽好，是一流的外交人员，却并非能统率三军御敌的将才。结果昌都一战，赵军被燕军杀得片甲不留。毛遂羞愤万分，便抽出佩剑，寒光一闪抹了脖子。</p><p>　　从“毛遂自荐”的辉煌到“毛遂自刎”的凄惨，仅仅一年时间，令人不禁感慨万千。</p><p>　　很多人会有一种惯性思维，认为某人一方面很出色，他就是一个通才、一个完人。这种不切实际地一味拔高，表面是要将其视为宝物，其实是把其当作了草菅。而对当事人来说，自荐立功当然是好事，若对自我没有一个全面的认识，在取得一定成绩后，便硬去做一些“服从领导”却力不从心的事，“自荐”与“草菅”自己，也只不过是一纸之隔。</p>]]></content>
    
    
      
      
    <summary type="html">&lt;p&gt;人生是要“如锥在囊”，但不可久处于暗处。战国时的毛遂就是这样一个范例。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　毛遂最初只是赵国平原君门下一个极为普通的门客。说他普通，是他到平原君处已三年了，平原君却根本不知道有他这么一个人。但毛遂毕竟是一个心有志向的人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　公元前257年，秦昭</summary>
      
    
    
    
    <category term="意林" scheme="http://example.com/categories/%E6%84%8F%E6%9E%97/"/>
    
    
    <category term="文学" scheme="http://example.com/tags/%E6%96%87%E5%AD%A6/"/>
    
    <category term="意林2020-8" scheme="http://example.com/tags/%E6%84%8F%E6%9E%972020-8/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>神回复</title>
    <link href="http://example.com/2021/05/20/%E6%96%87%E5%AD%A6%E4%BD%9C%E5%93%81/%E6%84%8F%E6%9E%97/2020-8/%E7%A5%9E%E5%9B%9E%E5%A4%8D/"/>
    <id>http://example.com/2021/05/20/%E6%96%87%E5%AD%A6%E4%BD%9C%E5%93%81/%E6%84%8F%E6%9E%97/2020-8/%E7%A5%9E%E5%9B%9E%E5%A4%8D/</id>
    <published>2021-05-20T07:20:56.000Z</published>
    <updated>2021-05-20T07:36:27.982Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>　★有那种技术含量不高但高薪的职业吗？</p><p>　　神回复：房东。</p><p>　　★神话传说中“三过家门而不入”的人物是谁？</p><p>　　神回复：财神。</p><p>　　★老公的异性朋友哪些行为是你不能忍受的？</p><p>　　神回复：活着。</p><p>　　★这段时间上网老中毒，怎么办？</p><p>　　神回复：只要你把杀毒软件卸载了就不会看到中毒了。</p><p>　　★这都2020年了，怎么还没发明出不掉色的染发剂，是不是你们理科生都不太行？</p><p>　　神回复：我们理科生连头发都没有，为什么要发明不掉色的染发剂？</p><p>　　★为什么对男人来说，丈母娘是一道大关？</p><p>　　神回復：因为她们是被骗过的。</p>]]></content>
    
    
      
      
    <summary type="html">&lt;p&gt;　★有那种技术含量不高但高薪的职业吗？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　神回复：房东。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　★神话传说中“三过家门而不入”的人物是谁？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　神回复：财神。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　★老公的异性朋友哪些行为是你不能忍受的？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　神回复：活着。&lt;/p&gt;
&lt;</summary>
      
    
    
    
    <category term="意林" scheme="http://example.com/categories/%E6%84%8F%E6%9E%97/"/>
    
    
    <category term="文学" scheme="http://example.com/tags/%E6%96%87%E5%AD%A6/"/>
    
    <category term="意林2020-8" scheme="http://example.com/tags/%E6%84%8F%E6%9E%972020-8/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>你好吗？我很想念你</title>
    <link href="http://example.com/2021/05/20/%E6%96%87%E5%AD%A6%E4%BD%9C%E5%93%81/%E6%84%8F%E6%9E%97/2020-8/%E4%BD%A0%E5%A5%BD%E5%90%97%EF%BC%9F%E6%88%91%E5%BE%88%E6%83%B3%E5%BF%B5%E4%BD%A0/"/>
    <id>http://example.com/2021/05/20/%E6%96%87%E5%AD%A6%E4%BD%9C%E5%93%81/%E6%84%8F%E6%9E%97/2020-8/%E4%BD%A0%E5%A5%BD%E5%90%97%EF%BC%9F%E6%88%91%E5%BE%88%E6%83%B3%E5%BF%B5%E4%BD%A0/</id>
    <published>2021-05-20T07:20:41.000Z</published>
    <updated>2021-05-20T07:35:57.222Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>　1.孤独的人字拖</p><p>　　麦喜喜第一次遇见佟大明，是在学校餐厅的入口。</p><p>　　麦喜喜急匆匆往前走，忽然感觉脚底一阵冰凉，低头一看，发现自己的一只脚竟然直接与地面亲密接触，人字拖被后面的粗人踩了一脚，脚面上只剩了孤单的人字，没有了拖。</p><p>　　所谓粗人，就是粗心大意的佟大明了。</p><p>　　麦喜喜没好气：“你是不是故意的？”佟大明赧着一张脸：“我不是故意的。”麦喜喜无缘无故发起飙来，“你是故意的，你就是故意的。”</p><p>　　不是麦喜喜特别暴躁，只是佟大明特别倒霉，几分钟前，麦喜喜刚接到前男友的分手电话，草率得连散伙饭都没一顿，麦喜喜冲进餐厅，决定将悲愤化为食量。</p><p>　　但遇到佟大明，此前强装的傲慢顷刻土崩瓦解，全数化成了无数委屈和不甘。</p><p>　　佟大明飞奔到附近的店里买了一双粉色的带着小翅膀的人字拖，等回到原地，麦喜喜早已不见踪影。佟大明只好抱着那双过于卡哇伊的拖鞋走在路上，不断被同学看见，先是用怪异的眼神看了他好久，之后发出一阵阵促狭的爆笑。</p><p>　　后来佟大明才知道麦喜喜是财务管理系的同学，他学的是市场营销，时间自由，大三开始已经在实习，每月都会有各种单据要签字，各种费用要报销。</p><p>　　每每看见实习公司里挺直腰背端坐在格子间里的财务美女，脑海中不自觉会浮现出麦喜喜将来的模样，吓得佟大明恨不得掉转方向退避三舍。而此后麦喜喜一见佟大明就两眼放光，几次想搭讪缓和一下初见的尴尬，见他那个样子只好作罢。2.麦记奇遇记</p><p>　　佟大明现在每晚都在麦记打工。</p><p>　　自从麦喜喜发现佟大明在这里后，她就有事没事去转一圈，每次去都执意要点一杯不加冰的麦冰酷。佟大明反复解释说不行，不加冰上面的冰淇淋没有办法浮起来，这是物理定律。但麦喜喜一如既往，并警告他说：“一杯麦冰酷里有半杯冰，小心下次我投诉你”。</p><p>　　后来佟大明再见麦喜喜，都会把饮料和冰分开，这样麦喜喜就有了一杯饮料和半杯冰，她再也没有机会站在点餐台前和佟大明吵吵嚷嚷了。</p><p>　　其实，麦喜喜只是想引起佟大明的重视，让他不得不正面面对她，排队的人那么多，如果他一直忙忙碌碌，她又不是长得足够亮眼惊艳，她不提出这么奇怪的要求，他怎么会每次都特别地额外看她一眼呢？</p><p>　　他们终于成了朋友，麦喜喜想，她刚失恋，下一刻佟大明就闯进她的世界，谁又能说这不是老天的安排。</p><p>　　佟大明的脑子里没有那么多弯弯绕绕，他怎么会理解，莫名其妙的刁难，也是女生艰难地抛开矜持，主动表达喜欢的方式的一种。3.你就像一只花栗鼠</p><p>　　佟大明和朋友们一起去唱歌，麦喜喜听见了也要跟去，乍一亮相也是标致小美女一枚，拿起话筒一开金嗓，跑调跑得天怒人怨，却浑然不觉。</p><p>　　佟大明总觉得有点招架不住，他的理想型女友应该是温婉柔美的女孩儿，麦喜喜显然不是。但人与人之间，初见的相处模式决定一切，他让着她。</p><p>　　麦喜喜暗示数次“我的生日快要到了”，见佟大明毫无反应，干脆明示，喂，记得早点准备好要送我的礼物。佟大明说：“正好，那双拖鞋还在我宿舍放着呢，回头送你。”麦喜喜瞪他：“再提拖鞋我跟你急。”</p><p>　　生日那天，佟大明送给麦喜喜一只花栗鼠，他說本来要送花的，后来逛花卉市场，看见它吃东西的样子和她很像，都是腮帮子鼓鼓的，小样子巨可爱。</p><p>　　然后收获了麦喜喜无数个白眼，她尖着嗓子喊：“拜托，你怎么送个活的东西，我连自己都照顾不好，还要养活它？”佟大明像犯了错误一样，想要把花栗鼠的笼子接过来，麦喜喜又不让。麦喜喜轻轻吐出几个字：“真是笨蛋。”佟大明在一边憨厚地笑。</p><p>　　大四的时候，佟大明应聘去了一家五百强公司，签好了合同才喜气洋洋地告诉麦喜喜，他一毕业就要先被派到大洋洲开拓市场驻外两年。</p><p>　　麦喜喜想问“那我怎么办”，但终究没有问出口。他们之间本没任何关于爱的承诺，连轻巧的喜欢都不曾说过。她只是把花栗鼠还给他，告诉他“想我的时候就看看它”。4.你背得出谁的电话号码</p><p>　　麦喜喜也毕业了，找了一家小公司穿着职业套装真的做起了财务，每天埋首于枯燥的数字表格中，却于某一日爆发勇气，要去麦记兼职，顺便体验一下佟大明当年的心情。</p><p>　　她在笔记本上写：最爱的麦兜说，有些事情是要说出来的，不要等着对方去领悟。</p><p>　　深夜，麦喜喜把佟大明在键盘上敲成一个个字，隐去了姓名，放上所有天知地知你知我知的情节，收进博客，心里想着，如果你能看到，跑来问我，我就不管不顾地去爱你。可是，什么都没有。</p><p>　　佟大明仍然打越洋电话和麦喜喜聊天，他说天气，说美食，说工作，内容云淡风轻，语气不紧不慢，腔调啰啰唆唆。唯有一次破天荒涉及感情，他说：“一个同事以前很喜欢你，想追你，当时不敢，现在总算有了勇气。”</p><p>　　麦喜喜的心骤然一紧，佟大明又说：“所以他要我把你的电话号码给他，我就给了，是这个号，你也提前有个心理准备。”他麻利地报了一串数字，一个字都没有错，麦喜喜一下子泄了气，他是要给她当红娘吗？她不说一个字，挂了他的电话。</p><p>　　日子流水一样过，在麦记的点餐台前正发呆，麦喜喜忽然听见一个温和的男声：“你好，能给我一杯不加冰的麦冰酷吗？”</p><p>　　她抬头，是一张熟悉的脸，佟大明由一个温和好脾气的大块头变成一个精干的瘦子，但他变得好看了，好看到麦喜喜骤然一见，仍会心动得不能自已。</p><p>　　麦喜喜装作不经意问：“那个要追我的同事呢？怎么没有给我打电话？”</p><p>　　佟大明嘿嘿傻笑着说：“你说过我是个粗人嘛，所以我一直不太确定自己的心意，但挂了他的电话后就后悔了，又打电话告诉他你是我的菜，让他不要再痴心妄想。”</p><p>　　麦喜喜第一次在佟大明面前觉得羞涩又喜悦，仿佛他不再是那个任他欺负的胖子，他的变化催生出她扭捏的小女生情态。</p><p>　　佟大明又说：“花栗鼠见不到你，都瘦了好几圈。”麦喜喜哭笑不得，她现在很笃定，他的潜台词是：你好吗？我很想念你。</p>]]></content>
    
    
      
      
    <summary type="html">&lt;p&gt;　1.孤独的人字拖&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　麦喜喜第一次遇见佟大明，是在学校餐厅的入口。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　麦喜喜急匆匆往前走，忽然感觉脚底一阵冰凉，低头一看，发现自己的一只脚竟然直接与地面亲密接触，人字拖被后面的粗人踩了一脚，脚面上只剩了孤单的人字，没有了拖。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　</summary>
      
    
    
    
    <category term="意林" scheme="http://example.com/categories/%E6%84%8F%E6%9E%97/"/>
    
    
    <category term="文学" scheme="http://example.com/tags/%E6%96%87%E5%AD%A6/"/>
    
    <category term="意林2020-8" scheme="http://example.com/tags/%E6%84%8F%E6%9E%972020-8/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>清华神秘学院，为什么用外国人来命名</title>
    <link href="http://example.com/2021/05/20/%E6%96%87%E5%AD%A6%E4%BD%9C%E5%93%81/%E6%84%8F%E6%9E%97/2020-8/%E6%B8%85%E5%8D%8E%E7%A5%9E%E7%A7%98%E5%AD%A6%E9%99%A2%EF%BC%8C%E4%B8%BA%E4%BB%80%E4%B9%88%E7%94%A8%E5%A4%96%E5%9B%BD%E4%BA%BA%E6%9D%A5%E5%91%BD%E5%90%8D/"/>
    <id>http://example.com/2021/05/20/%E6%96%87%E5%AD%A6%E4%BD%9C%E5%93%81/%E6%84%8F%E6%9E%97/2020-8/%E6%B8%85%E5%8D%8E%E7%A5%9E%E7%A7%98%E5%AD%A6%E9%99%A2%EF%BC%8C%E4%B8%BA%E4%BB%80%E4%B9%88%E7%94%A8%E5%A4%96%E5%9B%BD%E4%BA%BA%E6%9D%A5%E5%91%BD%E5%90%8D/</id>
    <published>2021-05-20T07:20:23.000Z</published>
    <updated>2021-05-20T07:36:11.446Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>　在北京清华园的东北角，坐落着这样一个神秘的学院。</p><p>　　这个学院面向全球招生，每年仅招200人到该书院进行硕士学位学习。每年招生时刻，哈佛、普林斯顿、耶鲁、麻省理工、西点军校毕业生纷纷争相报考，竞争激烈。</p><p>　　2016年9月开学时，中美双方领导人还发来贺电，场面十足。</p><p>　　它就是清华大学苏世民书院。</p><p>　　说到这里你肯定疑惑，这个苏世民到底是谁？清华最难进的学院凭啥用他命名？</p><p>　　苏世民确实来头不小。</p><p>　　苏世民这个名字，其实只是这个人的中文名，他的本名叫作史蒂芬·施瓦茨曼，曾被《福布斯》杂志誉为私募股权行业无可争议的“华尔街之王”，是美国最富有的人之一。</p><p>　　他一手创立的投资公司黑石是全球最大的私募投资管理公司，调动着数百亿美元的资产。</p><p>　　而他本人在2007年，被《时代》杂志评选为全球25位最具影响力的商界领袖之一，个人身家达到183亿美元。</p><p>　　这么多年来，苏世民一直潜心于各种慈善事业，积极推动社会教育的发展，清华大学的苏世民学院正是他的手笔。</p><p>　　苏世民到底是何许人也？他有着怎样传奇的一生？又经历过哪些不为人知的失败教训？从他的身上我们能够看到，要想获取成功应该具备哪些因素。1</p><p>　　1947年2月14日，苏世民出生于美国宾夕法尼亚州的一个犹太家庭，父亲是一位普通的窗帘商人，生意算不上大红大火，但在当地也是小有名气，因此家境还算不错。</p><p>　　苏世民对于事业的野心，在很小时就展现出来。他和爸爸提出，应该把家里的店铺做大做强，走出当地，遍布全国，最好可以把自家品牌打造为全美首屈一指的标志性亚麻制品企业。</p><p>　　在苏世民心中，人生之途，做不到“止步”和“满足”，他野心勃勃、不断进取，万事努力做到最好，或许，这股冲劲儿正是他缔造传奇的关键。2</p><p>　　很快，苏世民到了考大学的年纪，当时的他已经拿到了普林斯顿和耶鲁的offer，但他野心勃勃，立志要进入全世界商业精英的摇篮——哈佛商学院。于是，苏世民满心欢喜地向哈佛提交入学申请，却没能被顺利录取。</p><p>　　就这样，22岁的苏世民转而带着“遗憾”投入了耶鲁的怀抱，在高手云集的耶鲁，苏世民不仅学习渐入佳境，渐渐声名鹊起，成为耶鲁的学生领袖。而这一切的开端还要从耶鲁一则实施了268年的校园规则说起。</p><p>　　那时的耶鲁还是纯男生的学校，学校里的学生鲜少能见到异性，校规也规定，女性不能出现在男生宿舍。但这群正值青春的男孩子，怎么会不想和异性交往接触呢？</p><p>　　苏世民思来想去，还是觉得校规不合理，我们要争取正当的权利，让女生也能合理合规地走进校园。</p><p>　　于是，他准备了一张问卷，询问是否会因为异性出现在宿舍里而妨碍学习，借着午餐时间在校园大肆分发。不仅如此，苏世民还请《耶鲁每日新闻》的副主编把这份问卷报告发布在了报纸的首页，这下上级领导想不注意都难。</p><p>　　很快，这条延续了将近270年的校规被废除，也因此，苏世民在耶鲁的威望水涨船高。3</p><p>　　1969年，苏世民从耶鲁大学毕业以后，在一家名为Donaldson，Lufkin&amp;Jenrette（DLJ）的机构资产管理公司找到了工作。</p><p>　　这段工作经历让他对股票市场、资金管理业务，以及如何分析财务报表产生了基础认识，但当时的这个毛头小伙并没有系统学习过金融相关的知识，也不懂基本经济学的原理，工作起来也是一头雾水，经常挨骂。</p><p>　　于是他转而去到哈佛商学院深造，以期找到解决问题的方法。1972年，苏世民获得了哈佛MBA学位，随后进入了华尔街著名的投资银行雷曼兄弟公司工作。在这里，脱胎换骨的他展露出了无与伦比的商业野心和潜质，他聪明自信、事业心强，控制力和领导力都极佳。</p><p>　　他出色的工作能力还得到了原雷曼兄弟的董事长兼首席执行官皮特·彼得森的青睐，也因此结识了很多金融圈子里声名显赫的人，这里也就成了他大展宏图的起点。</p><p>　　31岁那年，苏世民成为雷曼兄弟全球并购的董事总经理，同年促成了一笔4.88亿美元的并购交易，饱受赞誉，前途一片光明。</p><p>　　但天有不测风云，20世纪80年代，雷曼兄弟内部斗争严重，美国运通（AXP）收购雷曼兄弟，彼得森被排挤出局，连带着苏世民也辞职离开。</p><p>　　失去工作之后，年少的梦想和追求在胸中冉冉升起，他想创业，他决定创业！4</p><p>　　离职之后，苏世民沉寂了一段时间，虽然也知道想要创业，但对具体要做些什么、怎么做，还是有些迷茫。</p><p>　　直到一年后，苏世民和前上司彼得森意見达成统一，两个人琢磨着，各自出资20万美元，成立了黑石公司。</p><p>　　创建之初，公司上下只有一名员工，还要兼任彼得森的秘书，除了这三个人，只剩一个空荡荡的办公室和几张孤零零的桌子。</p><p>　　现实也确实很难。</p><p>　　六个月之后，抱着最后一丝希望，苏世民去拜访了英国最大的保险公司——英国保诚集团，去谈投资时，保诚的首席投资官只是在一旁默默听着，嘴里嚼着三明治，一声不吭。</p><p>　　苏世民没有受到影响，不遗余力地阐述着自己的观点，终于对方在吃到最后一口的时候，放下了三明治，说：“你的计划听起来很有趣，我愿意投一亿美元。”</p><p>　　这笔钱对苏世民来说至关重要，因为正是保诚集团的认可让后来者看到了黑石的潜力，不久之后，通用电器总裁杰克韦尔奇也入伙了。</p><p>　　此后，黑石集团在其建立的30年内，保持着30%以上的年平均增长率。如今，黑石集团已成为集私募基金、房地产、资产管理和财务咨询等多个领域于一身，资产规模超过2000亿美元的全球性商业帝国。</p><p>　　而苏世民本人，也当之无愧地成为私募帝国之王。5</p><p>　　近几年来，苏世民所领导的黑石将加快进入中国市场作为自己在亚洲的重要举措。苏世民相信：“中国将成为世界上最大的经济体……对西方来说，这意味着要更全面、更细致地了解中国的社会、政治以及经济环境。”</p><p>　　一次偶然的机会，苏世民结识了中国教育界的几位精英人士，于是计划设立一个大型教育项目，也就是后来的苏世民学者项目。</p><p>　　在接受《华尔街日报》采访时，苏世民曾说：“西方最优秀、最聪明的人才来到中国，不是为了干别的，而只是为了了解中国，这在200年来还是第一次。”</p><p>　　他更加相信，亚洲及世界其他地区都将从中受益，随着经济合作关系由此增加，世界将迈入共同繁荣的新纪元。</p>]]></content>
    
    
      
      
    <summary type="html">&lt;p&gt;　在北京清华园的东北角，坐落着这样一个神秘的学院。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　这个学院面向全球招生，每年仅招200人到该书院进行硕士学位学习。每年招生时刻，哈佛、普林斯顿、耶鲁、麻省理工、西点军校毕业生纷纷争相报考，竞争激烈。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　2016年9月开学时，中美双方领导人</summary>
      
    
    
    
    <category term="意林" scheme="http://example.com/categories/%E6%84%8F%E6%9E%97/"/>
    
    
    <category term="文学" scheme="http://example.com/tags/%E6%96%87%E5%AD%A6/"/>
    
    <category term="意林2020-8" scheme="http://example.com/tags/%E6%84%8F%E6%9E%972020-8/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>灯</title>
    <link href="http://example.com/2021/05/20/%E6%96%87%E5%AD%A6%E4%BD%9C%E5%93%81/%E6%84%8F%E6%9E%97/2020-8/%E7%81%AF/"/>
    <id>http://example.com/2021/05/20/%E6%96%87%E5%AD%A6%E4%BD%9C%E5%93%81/%E6%84%8F%E6%9E%97/2020-8/%E7%81%AF/</id>
    <published>2021-05-20T07:20:07.000Z</published>
    <updated>2021-05-20T07:34:55.564Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>　周末，小伟回乡下看望父亲。</p><p>　　看到小伟回来，父亲的眼角、眉梢，还有皱纹，舒心的笑意都一起弥漫出来。小伟是个孝子，虽然在城里办厂，平时可没少回家看看。</p><p>　　吃罢晚饭，父亲提出要带小伟到东江钓鱼。</p><p>　　晚上钓鱼？黑灯瞎火的能钓到吗？父亲要给自己做鱼吃？还是父亲缺钱花啊？小伟心里打了不少的问号，嘴上还是爽快地答应了。</p><p>　　小伟正在胡乱猜测，父亲拉着他来到浅水处，让他往水里看。顺着父亲的手势，小伟辨认半天，才看清水底下有个闪闪发光的东西。父亲说，小伟，那是蛤蟆鱼，也叫老头鱼，学名鮟鱇鱼。</p><p>　　还有这种鱼？它怎么会发光呢？小伟惊诧不已。他又往水里细看，看到这种鱼头顶上长有一根钓竿，这根钓竿不时会发出星星一样的闪光，像根悬挂明灯的钓鱼竿。</p><p>　　说到这里，父亲挽起裤脚悄悄下水，探下身子，手猛地一伸，就抓到了那只蛤蟆鱼。小伟打开手机的手电筒，看到这种鱼头大，口宽，胸鳍宽大，尾部细小，背紫褐色，腹面淡色。</p><p>　　父亲继续说，咱江边好多渔民都喜欢逮蛤蟆鱼，好逮，不费劲。孩子，人跟这蛤蟆鱼一样，不能太出风头。</p><p>　　父亲这是哪里话啊？小伟心里打了个愣。</p><p>　　父亲说，你下乡扶贫，你改造危房，你资助贫困大学生，这些都没错，不要传到朋友圈嘛。原来父亲天天去自己的朋友圈里转，小伟恍然大悟，他心中一热，双眼潮湿起来，不由得抬起手来挥了挥头上飞舞的蚊虫。</p><p>　　父亲说，你若挺不下来，或是做得不够圆满，让人揪住把柄，可就不好喽！有时做事啊，不能太招人眼了。</p><p>　　小伟说，爹，我是故意那样做的。</p><p>　　父亲愣怔了一下。小伟说，我那样做，并没什么别的想法，不是炫耀，也不是为赢得什么好名声，就是让大家监督自己，督促自己坚持到底，不能半途而废。爹，无欲则刚，有什么好怕的呢？</p><p>　　儿子，你咋不早给我说呢？害得我担惊受怕，好几个晚上都睡不着。父亲说着，拿起拳头轻轻捶了小伟的胸脯一下。</p><p>　　回家的路上没有路灯，黑漆漆的，但小伟走得很踏实，一点也不担心会迷路……</p><p>　　（本文入选2019年湖北省荆门市中考语文试题，文章有删减）</p><p>　　侯发山：河南省小小说学会秘书长，郑州商学院客座教授。</p><p>　　意林：近年来，语文阅读水平对学生的语文成绩影响越来越大，对此，您有什么看法或者建议吗？</p><p>　　侯发山：在过去很长一段时间，中学生因为学习任务繁重，老師也为了提高学生的成绩和升学率，在阅读这方面并不是十分重视。事实上，不重视阅读的学生的语文成绩往往上不去。语文知识的学习大多来自平时的积累，而课外文学作品的阅读是最为关键的。所以，建议学生利用业余时间多看课外书籍，从阅读中汲取营养。</p><p>　　意林：您的文章小中见美，小中见真，小中见大，而这恰巧是学生写作所欠缺的，写好心灵感悟类的文章的要点是什么？</p><p>　　侯发山：写好心灵感悟类的文章，需注意三点，一是故事核感人；二是叙述角度新颖；三是要有真实的细节。好多学生写这类文章往往面面俱到，抓不住重点，什么都写什么都写不好。选取一个点，写深，写细，窥一斑而见全豹。</p><p>　　意林：对于中学生阅读，您有什么建议？</p><p>　　侯发山：我建议假期和周末要读中长篇小说，一是古典名著要读，二是获鲁奖和茅奖的作品。上学期间的零碎时间，特别是高三，多读一些《意林》《青年博览》这类杂志。</p>]]></content>
    
    
      
      
    <summary type="html">&lt;p&gt;　周末，小伟回乡下看望父亲。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　看到小伟回来，父亲的眼角、眉梢，还有皱纹，舒心的笑意都一起弥漫出来。小伟是个孝子，虽然在城里办厂，平时可没少回家看看。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　吃罢晚饭，父亲提出要带小伟到东江钓鱼。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　晚上钓鱼？黑灯瞎火的能钓到吗？</summary>
      
    
    
    
    <category term="意林" scheme="http://example.com/categories/%E6%84%8F%E6%9E%97/"/>
    
    
    <category term="文学" scheme="http://example.com/tags/%E6%96%87%E5%AD%A6/"/>
    
    <category term="意林2020-8" scheme="http://example.com/tags/%E6%84%8F%E6%9E%972020-8/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>冰湖</title>
    <link href="http://example.com/2021/05/20/%E6%96%87%E5%AD%A6%E4%BD%9C%E5%93%81/%E6%84%8F%E6%9E%97/2020-8/%E5%86%B0%E6%B9%96/"/>
    <id>http://example.com/2021/05/20/%E6%96%87%E5%AD%A6%E4%BD%9C%E5%93%81/%E6%84%8F%E6%9E%97/2020-8/%E5%86%B0%E6%B9%96/</id>
    <published>2021-05-20T07:19:50.000Z</published>
    <updated>2021-05-20T07:34:49.101Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>　“爹，遛网吧？”儿子猫腰拎起打网漂子，扔到船上。刚遛了几下就喊起：“大鱼！爹，上了一条大的！”“慢点儿，慢着点儿，别拽跑了！”他一别船桨，渔船贴过去，渔网紧挨在船的右舷边。</p><p>　　大鱼一见亮，吓得惊慌乱挣，宽宽的鱼尾巴击打得湖水四溅。</p><p>　　下午的时候，一小团乌云从湖西面升起，越集越密，阴沉沉地移过来。他忙招呼儿子起网。气温骤降，湖水拍溅在船帮上，立刻结成了冰，渔船变得沉重起来。</p><p>　　不好！他心里暗暗叫了一声，使劲儿地扳起桨往回划。可风浪太大了，他拼尽了全力，还是顶不动。大雪是后半夜停的，风浪也渐渐小下来。在风雪里挣扎了几个小时的爷儿俩累得话都懒得说了，他真想躺在儿子身边睡一会儿，却不敢。这么冷的天，湖随时都会封上。</p><p>　　天快亮的时候，一阵可怕的寂静从四周围拢过来，涌动着的浪几乎瞬间就凝住了，滑行的渔船也冻结在冰里。不好，封湖了，封湖了！他疯狂地砸着冰，儿子再把大冰块砸碎，渔船这才能前进一点儿。儿子没砸几下，“扑通”一声倒在舱里，挣扎几下没起来。他探手摸摸儿子的头，滚烫！可他已顾不上儿子了，只是更狠劲儿地抡着船桨，朝冰砸下去。</p><p>　　中午的时候，一条线般的暗影出现在远远的天边。此刻，他的棉衣棉裤已被汗浸透了，黏黏地贴在身上。可当他看见蜷缩在舱里浑身瑟縮、脸色发青的儿子，又站了起来，举起船桨。</p><p>　　“咔嚓”一声，桨断了。桨头甩在冰上，滑出好远才停下来，他直起腰来朝湖岸那边看去，隐隐约约看得出是村子附近那片柳树林。他默默地朝那边望了一会儿，扶着船帮把一只脚跨到船外，随着“咔嚓”的冰裂声，冰塌陷了，他下到水里。他一只手紧紧抓住船，拖在身后，向湖岸的方向扑去。</p><p>　　“爹，你怎么啦？”儿子被冰碎声惊醒，挣扎着爬到船边，看到水里游动的爹，一下抓住他的手，哭喊着往上拽，“爹，你上来，上来呀，爹！”</p><p>　　他的左手紧紧抓住船头板，右手努力地向前扒着冰，两条腿也在身后使劲儿地蹬着，整个身子扑向前面的冰，压下去，冰碎了，把船拉过去，身子再向前挪，又压在冰上……</p><p>　　湖岸那边有船过来了。他的眼前变得模糊起来，但是，手指却像是五根铁钉，死死地抠进船板里……</p><p>　　（本文入选2019年四川省广安市中考语文试题，文章有删减）</p><p>　　陈彦斌：作家，发表作品两百余篇。著有《最后的狼族》《黑鱼泡子》《猞猁谷》《冰湖》等，他的动物小说展现着对人与自然关系的思考。</p><p>　　意林：是什么触动了您，从而写出了这篇文章？</p><p>　　陈彦斌：莫言说，“我是一个讲故事的人”，可能所有作家都会讲故事，但我是一个不会讲故事的人，我会听故事。一次农垦大学开会，结束回来的路上，听到一个打鱼的故事，印象深刻。回到佳木斯后就把这篇小说写了出来。</p><p>　　意林：您笔下的故事生动、细腻，读后让人落泪，您认为写好故事的要点是什么？</p><p>　　陈彦斌：我认为每位作家都有自己的生活，写自己熟悉的生活，像《无声的呼唤》《突围，突围》，还有《鸭兮，鸭兮》等，不仅好看，关键是真实，因此好的故事必须有好的故事核，必须是真实的故事。</p><p>　　意林：您认为阅读对一个人的成长有哪些影响？</p><p>　　陈彦斌：家长对子女的影响很重要。我父亲有两种爱好，除了看书以外，就是钓鱼了。受父亲的影响，我在小学四年级开始看小说，而到了小学六年级开始到黑龙江畔钓鱼。至今我也只有这两种爱好：看书和钓鱼。儿子从小是玩书长大的。那时，我喜欢钓鱼，早晨起床后，直接去了江边，妻子扔给儿子一本书，儿子能一直玩到妻子做好早饭，书是最好的玩伴，也是人最好的精神食粮。</p>]]></content>
    
    
      
      
    <summary type="html">&lt;p&gt;　“爹，遛网吧？”儿子猫腰拎起打网漂子，扔到船上。刚遛了几下就喊起：“大鱼！爹，上了一条大的！”“慢点儿，慢着点儿，别拽跑了！”他一别船桨，渔船贴过去，渔网紧挨在船的右舷边。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　大鱼一见亮，吓得惊慌乱挣，宽宽的鱼尾巴击打得湖水四溅。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　下午的</summary>
      
    
    
    
    <category term="意林" scheme="http://example.com/categories/%E6%84%8F%E6%9E%97/"/>
    
    
    <category term="文学" scheme="http://example.com/tags/%E6%96%87%E5%AD%A6/"/>
    
    <category term="意林2020-8" scheme="http://example.com/tags/%E6%84%8F%E6%9E%972020-8/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>喜欢给别人斟酒的人，心中有个小算盘</title>
    <link href="http://example.com/2021/05/20/%E6%96%87%E5%AD%A6%E4%BD%9C%E5%93%81/%E6%84%8F%E6%9E%97/2020-8/%E5%96%9C%E6%AC%A2%E7%BB%99%E5%88%AB%E4%BA%BA%E6%96%9F%E9%85%92%E7%9A%84%E4%BA%BA%EF%BC%8C%E5%BF%83%E4%B8%AD%E6%9C%89%E4%B8%AA%E5%B0%8F%E7%AE%97%E7%9B%98/"/>
    <id>http://example.com/2021/05/20/%E6%96%87%E5%AD%A6%E4%BD%9C%E5%93%81/%E6%84%8F%E6%9E%97/2020-8/%E5%96%9C%E6%AC%A2%E7%BB%99%E5%88%AB%E4%BA%BA%E6%96%9F%E9%85%92%E7%9A%84%E4%BA%BA%EF%BC%8C%E5%BF%83%E4%B8%AD%E6%9C%89%E4%B8%AA%E5%B0%8F%E7%AE%97%E7%9B%98/</id>
    <published>2021-05-20T07:19:36.000Z</published>
    <updated>2021-05-20T07:36:44.964Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>　我们部门本季度的业绩非常好，于是举行了一场庆功宴。在酒桌上，通过观察，我发现了两个非常有趣的人。一个人平时就很机灵，非常“有眼力见儿”（北方俗语，意为眼里有活，不用别人提醒就会主动去做），看到谁的杯子空了，马上就会过去给他斟酒，礼数非常周到。还有一个人，和刚才那位同年进入公司，但一到酒桌上，除了上厕所外，屁股就没离开过椅子，而且从来都是别人給他斟酒。这两个人之间有什么样的差别呢？</p><p>　　在公司内部的聚餐上，有的人不管对方是上司还是部下，都会主动帮他们斟酒，而有的人只等着别人给自己斟酒。一般来说，主动给别人斟酒的人，都属于能够关心他人的类型。</p><p>　　不过，在他们心里可能有一个小算盘：“我不想因为喝醉而失去理性。”例如，在本部门内，他们非常讨厌某个人，因此会担心自己喝醉后借着酒劲把心中的不满和抱怨发泄出来，那样就要得罪人了。也就是说，他们不想把某种感情意识化，只想把这种感情封闭在自己心里。从这个角度看，这样的人冷静而且富于心计。</p><p>　　与此相对，那些只等别人给自己斟酒的人，多是自我中心主义者，他们的思想和行为都以满足自己的欲求作为第一出发点。他们喜欢周围的人照顾自己、奉承自己，而对别人的关心就没有那么多了。在酒桌上，他们从没想过通过给别人斟酒，来增进感情和改善人际关系。恐怕在那样的场合，他们只想着自己开心就好。由此看来，这样的人不善于有计划地行动。</p><p>　　还有一类人喜欢自斟自饮，这样的人一般不喜欢别人对自己指手画脚，讨厌自己的步调被打乱，属于个性比较强的类型。</p>]]></content>
    
    
      
      
    <summary type="html">&lt;p&gt;　我们部门本季度的业绩非常好，于是举行了一场庆功宴。在酒桌上，通过观察，我发现了两个非常有趣的人。一个人平时就很机灵，非常“有眼力见儿”（北方俗语，意为眼里有活，不用别人提醒就会主动去做），看到谁的杯子空了，马上就会过去给他斟酒，礼数非常周到。还有一个人，和刚才那位同年进入</summary>
      
    
    
    
    <category term="意林" scheme="http://example.com/categories/%E6%84%8F%E6%9E%97/"/>
    
    
    <category term="文学" scheme="http://example.com/tags/%E6%96%87%E5%AD%A6/"/>
    
    <category term="意林2020-8" scheme="http://example.com/tags/%E6%84%8F%E6%9E%972020-8/"/>
    
  </entry>
  
</feed>
