<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <title>Qiunai Monster</title>
  
  
  <link href="http://example.com/atom.xml" rel="self"/>
  
  <link href="http://example.com/"/>
  <updated>2021-05-19T06:47:28.116Z</updated>
  <id>http://example.com/</id>
  
  <author>
    <name>Qiunai Monster</name>
    
  </author>
  
  <generator uri="https://hexo.io/">Hexo</generator>
  
  <entry>
    <title>你说的话，我永远不懂</title>
    <link href="http://example.com/2021/05/19/%E6%96%87%E5%AD%A6%E4%BD%9C%E5%93%81/%E8%AF%BB%E8%80%85/%E4%BD%A0%E8%AF%B4%E7%9A%84%E8%AF%9D%EF%BC%8C%E6%88%91%E6%B0%B8%E8%BF%9C%E4%B8%8D%E6%87%82/"/>
    <id>http://example.com/2021/05/19/%E6%96%87%E5%AD%A6%E4%BD%9C%E5%93%81/%E8%AF%BB%E8%80%85/%E4%BD%A0%E8%AF%B4%E7%9A%84%E8%AF%9D%EF%BC%8C%E6%88%91%E6%B0%B8%E8%BF%9C%E4%B8%8D%E6%87%82/</id>
    <published>2021-05-19T06:41:59.000Z</published>
    <updated>2021-05-19T06:47:28.116Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>在人际交往中，我们常常困惑于那些无法解释清楚的误会和隔膜，东方式的“言不由衷”或是“话里有话”会让人抓狂。<br>　　<br>　　元春省亲时，曾和父亲贾政隔帘交谈了几句，每次看到这一段我都觉得心酸，不是因为元春身为贵妃宫闱深锁，亲情阻隔，而是因为他们父女间谈话的隔膜。元春含泪对父亲说：“田舍之家，虽齑盐布帛，终能聚天伦之乐；今虽富贵已极，骨肉各方，然终无意趣！”话说得坦诚沉痛，全是肺腑之言。端庄理性的元春，只有面对至亲之人时，才可能说出这番真性情的话来。而贾政虽也含泪，但他说的是这样的话：“今贵人上锡天恩，下昭祖德，此皆山川日月之精奇、祖宗之远德钟于一人，幸及政夫妇。且今上启天地生物之大德，垂古今未有之旷恩，虽肝脑涂地，臣子岂能得报于万一！”冠冕堂皇之中，是受宠若惊，更是表明对皇权的赤胆忠心。隔着两个人的只是帘子，但谈话之间，却像隔着千山万水。<br>　　<br>　　两个人话语体系的不同，是因为所站的角度不同。元春是“高处不胜寒”，富贵恩宠尽享之后，她看到了繁华背后的黑暗和悲凉，在那些虚假冰冷的禮仪之后，她渴望的是亲情的温暖。而贾政，仰视着皇权威仪，把女儿成为贵妃看作是祖上恩德。况且他也深知，元春之荣，牵系贾家命运。在如此重大的使命面前，女儿那点小情绪简直不值一提。<br>　　<br>　　宝、黛、钗之间常有些只有他们自己才能明白的微妙口角。第八回里黛玉借骂雪雁讽刺宝玉，说雪雁“你倒听她的话，我平日和你说的，全当耳旁风……”宝玉、宝钗都知道黛玉是小心眼，借机奚落，只有薛姨妈不明白，“他们记挂着你倒不好？”——在青春的世界里，自有一种语言密码，可爱的薛姨妈即使不那么愚钝，也很难理解这种语言的精髓。这就是代沟。<br>　　<br>　　秦可卿死后出殡，在路上，宝玉和秦钟在乡下人家看到纺车觉得新鲜，宝玉上去“拧转作耍，自为有趣”。不料纺车的主人二丫头很不高兴，让他“别动坏了”，被众小厮一阵“断喝拦阻”。乡下姑娘二丫头自然大气，可爱而有个性，富贵权势在她那里全派不上用场。有意思的是，此时宝玉和秦钟截然不同的语言和态度。宝玉“忙丢开手”，赔笑说他因为没见过纺车，所以试一试。而秦钟笑着跟宝玉说：“此卿大有意趣。”<br>　　<br>　　他们的不同，不是话语体系上的，而在于人生观。秦钟的话里充斥着一种调笑和轻薄，乡野的二丫头带给他的感觉，不过是另一种口味的女孩子，可堪玩弄。就像他对尼姑智能儿，并没有多少珍惜和爱。我一直很不喜欢秦钟，他的身上有种卑微的气息，不自重，也不珍重他人。<br>　　<br>　　而在宝玉平等的视角里，每个人、每个生命都那么让人欣赏，值得体谅和尊重，在他的心里，他们没有社会地位的差别。他不认为自己是豪门公子就可以为所欲为，他为冒犯了二丫头而抱歉、赔笑、解释。所以后来远离二丫头的世界时他会怅然。宝玉的人生观是真正的众生平等，他的爱太大，大到空茫，然而那么多值得欣赏的美好生命终会在他眼前一一凋零消逝，所以他的爱注定会很忧伤。<br>　　<br>　　世界上最远的距离，是我就在你面前，但我说的话，你永远不懂。　　</p>]]></content>
    
    
      
      
    <summary type="html">&lt;p&gt;在人际交往中，我们常常困惑于那些无法解释清楚的误会和隔膜，东方式的“言不由衷”或是“话里有话”会让人抓狂。&lt;br&gt;　　&lt;br&gt;　　元春省亲时，曾和父亲贾政隔帘交谈了几句，每次看到这一段我都觉得心酸，不是因为元春身为贵妃宫闱深锁，亲情阻隔，而是因为他们父女间谈话的隔膜。元春含</summary>
      
    
    
    
    <category term="读者" scheme="http://example.com/categories/%E8%AF%BB%E8%80%85/"/>
    
    
    <category term="文学" scheme="http://example.com/tags/%E6%96%87%E5%AD%A6/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>现代失语症</title>
    <link href="http://example.com/2021/05/19/%E6%96%87%E5%AD%A6%E4%BD%9C%E5%93%81/%E8%AF%BB%E8%80%85/%E7%8E%B0%E4%BB%A3%E5%A4%B1%E8%AF%AD%E7%97%87/"/>
    <id>http://example.com/2021/05/19/%E6%96%87%E5%AD%A6%E4%BD%9C%E5%93%81/%E8%AF%BB%E8%80%85/%E7%8E%B0%E4%BB%A3%E5%A4%B1%E8%AF%AD%E7%97%87/</id>
    <published>2021-05-19T06:41:24.000Z</published>
    <updated>2021-05-19T06:47:56.779Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>豆瓣上有人建了一个“文字失语者互助联盟”，帮助那些察觉到自己表达能力退化，有语言文字描述障碍，或说话缺乏内容的人，短时间内吸纳了数万名会员。人类进入网络时代不过20来年，就已感受到了其对现存事物的全方位冲击。相比须臾离不开手机这种人们熟悉的症候，网络导致的语言退化，伤害性显得更隐蔽。<br>　　<br>　　不久前有人力資源部门的工作人员吐槽一个面试的年轻人：技术能力等各方面都不错，但让他用语言描述一下对参与项目的理解，他满口不离“赋能”“抓手”“闭环”，结果被淘汰了。很多人平时用惯了网络上的各种“梗”和高频词，已经下意识地放弃了正常的叙事方式，就像著名的“工具法则”——给一个小男孩一把锤子，凡是他遇到的一切东西都会被敲打。以后一旦需要展示自己内心的真实想法，无法再借用到“锤子”，脑子里就会一片空白，失去正常表达能力。<br>　　<br>　　还有一个很能说明问题的反面例子：有人心急火燎地在网上问，“抓手”应怎样理解？他担心公司开会时被问到，不知如何作答。有人解释，就像一个锅两边有柄，可以借力把锅端起来，如果把锅理解为业务，那么能提升业务的点就是“抓手”。不少人抽象思维能力差，缺乏对复杂现实的体验感，如果没有一个标准化答案，不用举例的方式类比，就无法理解其中的意思。这样的人脱离了网络，就无法把话说好。<br>　　<br>　　我平时经常在网上看到有人抬杠，若是有人较真，就让对方详细说出自己的观点和见解，此时“杠精”多半会语塞，说不出话来。或者说着说着，就把自己绕晕了，不清楚自己在表达什么，甚至前后矛盾。<br>　　<br>　　互联网的便利，总能轻松满足使用者的各种要求，包括“提高”表达效率。当一个高频词或一个表情，就能轻松替代本来需要一大段文字才能说清楚的意思时，人们很难拒绝这种“友好”的语言环境，最后就像赫胥黎《美丽新世界》的预言：“人们会渐渐爱上工业技术带来的娱乐和文化，不再思考。”处在这样一个被技术逐渐异化的进程中，使用者很难具有自省的自觉。<br>　　<br>　　早年，有一个倡导“慢生活”的活动，参与者吃一口苹果须咀嚼120次以上，以此改变过快的生活节奏。这也是矫正现代失语症的不二法门。现代人只有慢下来，多阅读，避免思维被网络格式化，少用网络词语，多尝试用语言还原那些模糊含混的情境，增进表达欲，才能自救。就如奈保尔所言，听任自己变得无足轻重的人，在这个世界上没有位置。</p>]]></content>
    
    
      
      
    <summary type="html">&lt;p&gt;豆瓣上有人建了一个“文字失语者互助联盟”，帮助那些察觉到自己表达能力退化，有语言文字描述障碍，或说话缺乏内容的人，短时间内吸纳了数万名会员。人类进入网络时代不过20来年，就已感受到了其对现存事物的全方位冲击。相比须臾离不开手机这种人们熟悉的症候，网络导致的语言退化，伤害性显</summary>
      
    
    
    
    <category term="读者" scheme="http://example.com/categories/%E8%AF%BB%E8%80%85/"/>
    
    
    <category term="文学" scheme="http://example.com/tags/%E6%96%87%E5%AD%A6/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>章鱼藏身处</title>
    <link href="http://example.com/2021/05/19/%E6%96%87%E5%AD%A6%E4%BD%9C%E5%93%81/%E8%AF%BB%E8%80%85/%E7%AB%A0%E9%B1%BC%E8%97%8F%E8%BA%AB%E5%A4%84/"/>
    <id>http://example.com/2021/05/19/%E6%96%87%E5%AD%A6%E4%BD%9C%E5%93%81/%E8%AF%BB%E8%80%85/%E7%AB%A0%E9%B1%BC%E8%97%8F%E8%BA%AB%E5%A4%84/</id>
    <published>2021-05-19T06:40:52.000Z</published>
    <updated>2021-05-19T06:48:09.152Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>这是我永远不希望看到的景象：前门大开着，保姆贝基在门口探出身子，眼睛睁得大大的，很是着急。看到我们的车开过来，她跑到车道上，然后突然停下，双手放在身体两侧，看着人行道。<br>　　<br>　　我安慰自己，不可能真的有什么紧急情况；真有的话，她会打电话给我的。接着我意识到，离开电影院时我忘了开机。我和蒂莫西一直忙着为电影里的故事争论不休，真是愚蠢。<br>　　<br>　　“哦，不！”看到贝基，他惊叫一声。贝基在车库旁直打哆嗦，双臂抱在胸前，脸因为担心而扭曲，我都不敢看她。<br>　　<br>　　不等蒂莫西拉上手刹，我就下了车。“怎么了？”我问道，“是亚历克斯吗？”<br>　　<br>　　“不，他睡着了。他绝对没事。”贝基把手放在我的胳膊上，扶稳我。<br>　　<br>　　我松了口气，“谢天谢地。出了什么事吗？”<br>　　<br>　　“我想是的。有样东西你们得看一看。”<br>　　<br>　　我和蒂莫西跟着她进屋一看，家里的相册全都扔在客厅地板上，有些打开着，大部分是合上的。我不解地皱起了眉头。贝基比我们更爱整洁。几年来，她一直替我们照看孩子，我还没有一次回家后发现东西乱过。今天晚上，我们在茶几上放了一本相册，就是最近才弄好的那本，好让她看看我们度假时拍的照片。她为什么要把它和其他相册都扔在地板上？<br>　　<br>　　她席地而坐，“看看这个。”我和蒂莫西在她身旁蹲下。她指着一张我和亚历克斯在塞浦路斯一家酒店的阳台上吃早餐的照片。<br>　　<br>　　“怎么了？”我问。<br>　　<br>　　“看你身后的桌子，那个金发女人。”<br>　　<br>　　那个女人侧站着，头发梳成马尾，穿一件海洋绿衬衫，衣领上翻，额头粉红色，就像前一天被太阳晒过。“你们认识她吗？”贝基问道，先看看蒂莫西，又看看我。<br>　　<br>　　“不认识。”<br>　　<br>　　“不认识。”<br>　　<br>　　她翻了一页相册，指着另一张照片，是蒂莫西在游泳池旁的躺椅上读《尤利西斯》。泳池中，上一张照片中的那个金发女人穿了一件哈密瓜色的连体泳衣，站在浅水区。<br>　　<br>　　“又是她，”贝基说，“在酒店里，你们根本没和她说话吧？”<br>　　<br>　　“没有。”<br>　　<br>　　“根本沒注意到她。”蒂莫西说，“你这是在干什么？她不过是一个游客，有什么大不了的？”<br>　　<br>　　似乎我们的回答证实了她最担心的事情，贝基长叹一声：“她看上去不面熟吗？”我开始感到害怕，好像有什么难以想象的可怕事情即将发生。<br>　　<br>　　“不，”蒂莫西不耐烦地说，“她应该面熟吗？”<br>　　<br>　　贝基合上相册，伸手去拿另一本。这是我们最早的相册之一，那时还没有亚历克斯。她翻了几页，手指着其中的一张照片——在剑桥，我、蒂莫西和我哥哥理查德在国王学院外，坐在墙上。“克莱尔，坐在你旁边的那个人，”贝基对我说，“跟前两张照片上的是同一个人。”<br>　　<br>　　“看她肩膀和胳膊上的雀斑，还有她的耳环。她在塞浦路斯也戴着同样的耳环——金耳环，方形，不太常见。”<br>　　<br>　　“这是个巧合，”虽然感到不安，但我没有表现出来，“胳膊上长着雀斑，又戴这样耳环的金发女人，一定不止一个。”<br>　　<br>　　“或者是同一个女人，碰巧和我们在同一时间来到剑桥，然后是塞浦路斯。”蒂莫西说，“尽管我更赞同克莱尔的观点。一定不是同一个女人。”<br>　　<br>　　“不对，”贝基摇了摇头，“看塞浦路斯的照片时，我注意到了她。我觉得以前在什么地方见过她，但是想不起在哪里了。这件事让我困惑了很长时间。后来，我站在书架旁挑选DVD时，注意到了相框里的那张照片。”<br>　　<br>　　我们的目光都投向那张照片。它是请一个陌生人拍的，这样我们一家三口就可以同框了：蒂莫西、亚历克斯和我。当时我们在爱丁堡郊外一家乡村旅馆的庭院里。那是图书节的一周。多年来，我们的许多旅行都围绕着蒂莫西买书进行。我们身后是旅馆餐厅的两扇大窗户。一扇窗户前，可以清楚地看到塞浦路斯照片中的那个金发女人。这次她穿了一件蓝色衬衫，衣领还是上翻。脸很小，但不会有错，就是那个女人。耳环也一样，是方形。<br>　　<br>　　“这就是为什么她看上去面熟了，”贝基说，“我觉得这真是惊人的巧合，4年前那个女人在你们的照片上，今年夏天在塞浦路斯，这个人又出现了。这太奇怪了，所以我把其他相册也拿出来翻看。我简直不敢相信，每本相册里，至少9到10张照片中都有她。你们自己看吧。”<br>　　<br>　　“天哪！”蒂莫西两手搓着脸说。我开始翻看另一本相册。我认出了这个女人，一次是在锡耶纳的一家酒馆里，另一次是在摩洛哥的一个街头市场，她都走在我身后。还有一次，在泰特现代美术馆外面，她站在蒂莫西身边，还是和她那位戴着眼镜、头发鬈曲的朋友在一起。<br>　　<br>　　“可是……这不可能是巧合！”我断言。<br>　　<br>　　“这是什么意思？”蒂莫西问贝基。他很少向任何人征求意见或建议，更何况一个19岁的保姆。他那薄薄的嘴唇变得苍白，“她一定在跟踪我们。这人是个跟踪狂。但是……快10年了！我受不了了。我要打电话报警。”<br>　　<br>　　“蒂莫西说得对，你们应该报警。”贝基说，“万一发生什么事……”<br>　　<br>　　“天哪！”蒂莫西在客厅里来回踱步，摇着头说，“我不需要这个，真的不需要。”<br>　　<br>　　“蒂莫西，你确定你不认识她吗？”我心里想的是，她是不是外遇对象，或者一个吃醋的前女友。我甚至希望如此。这样至少会有一个合理的解释。<br>　　<br>　　“我当然确定！”<br>　　<br>　　“她不是我爱过又抛弃的女人，如果你这么想的话。”蒂莫西怒气冲冲地说，“克莱尔，我以亚历克斯的性命发誓：我不仅从来没有和这个女人发生过关系，甚至从没和她说过话。”我相信了他的话。亚历克斯是神圣的。<br>　　<br>　　“我该走了。”贝基说。我们用目光恳求她不要走。她是安全的象征，是我们三个人中唯一没有被跟踪狂盯上的人。我们需要她的常态作为支撑。我这辈子还从来没有这么害怕过。<br>　　<br>　　“我开车送你。”蒂莫西说。<br>　　<br>　　“不！不能留下我一个人和这些相册待在一起。你介意我们给你叫辆出租车吗？”<br>　　<br>　　“当然不。”<br>　　<br>　　“我说过了，我开车送她！”<br>　　<br>　　“但我不想让你出去！”<br>　　<br>　　“可是我想出去。我需要透透气。”<br>　　<br>　　“那我呢？”<br>　　<br>　　“我半小时后回来，克莱尔。我不在的时候，你不如打电话报警？等我回来再和警察谈。”<br>　　<br>　　“我做不到。”我哭了起来，“还是你来打。我状态不好。”<br>　　<br>　　他皱起眉头，“好吧。听着，别担心。我很快就会回来。”<br>　　<br>　　他和贝基一起离开，尽管我一再恳求。但我发现，蒂莫西一走，我倒不那么害怕了。我开始重新翻看所有的照片。这一次，我有条不紊，不再迷信。在船上，在公园里，在运河边的小道上，我一次又一次看到那个衣领上翻、戴方形耳环的金发女人。她是谁？她为什么跟踪我们？我无从得知。警察也不会知道，因为目前唯一的线索只有相册。她出现在我们的生活中，这些年来都没有被发现，感觉更像个幽灵，而不是罪犯。我突然对我的一举一动和所思所想感到不自在，我环视房间，抬头望望天花板，几乎觉得有双眼睛在盯着我。<br>　　<br>　　在一张照片中，这个金发女幽灵都碰到我了。那是一家拥挤的酒吧，她的肩膀紧贴我的肩膀。是在海伊镇吗？不，是切尔滕纳姆。蒂莫西的又一个文学节。那个金发女人手里拿着一本书。就在照片边缘，没有照全。我眯起眼睛看书名，“章鱼”——我只能看到这个词。我的心猛地一震。“是《章鱼藏身处》。”我低声说。这本小说蒂莫西以前有过一本，现在可能还有。他曾试图劝我读它，但我放弃了。有时候，从书的第一页就能一眼看出来，不会有什么事发生。<br>　　<br>　　我“啪”的一声合上相册，拨打他的手机。关机了。我在客厅里踱来踱去，迫不及待地想找个人说话。我差点就打了贝基的手机，但我不想再打扰她。如果我开始和她谈论书名奇怪的晦涩小说，她会以为我疯了。蒂莫西说过他半小时内回来。可以再等上半个小时。<br>　　<br>　　我强迫自己冷静下来，坐下，好好想想。7年前，这位金发女郎在一家酒吧里，手拿一本蒂莫西曾为之倾倒的小说。这是一个关联，但是，我提醒自己，不需要寻找什么关联。一个不認识的女人出现在我们几十张照片的背景中，这种关联还不够吗？<br>　　<br>　　尽管如此，我还是激动得什么也做不了。我翻遍了家里所有的书架，没发现《章鱼藏身处》。我又试着拨打蒂莫西的电话，低声咒骂着，气急败坏。他怎么会忘了开机？他明知道我现在的状态。我需要给自己找点事做，以赶走这些毫无根据的恐惧。这时，我想到了上网。<br>　　<br>　　我冲进蒂莫西的书房，打开电脑，想看看亚马逊网上书店有没有《章鱼藏身处》。<br>　　<br>　　在亚马逊上可以买到《章鱼藏身处》，书的作者是K。V。哈蒙德。我点击了小说封面的小图片，白色的背景，一条黑色的触角斜穿而过。<br>　　<br>　　我在搜索框中输入“K。V。哈蒙德”。第一个搜索结果就是作者自己的网站。也许在这里能发现更多关于《章鱼藏身处》的信息。我用手指敲着桌子，不耐烦地等待主页加载。<br>　　<br>　　屏幕上从上到下缓缓出现一张照片。一片蓝天，一棵树，一顶草帽。一头金发。一只方形金耳环。我倒吸一口凉气，原来是她！一封欢迎来到她的网站的信，署名为“凯瑟琳”。就在几分钟前，我们似乎根本不可能得知她的身份。现在，毫无疑问，我知道了。<br>　　<br>　　恐惧和兴奋在我的全身激荡。我必须做点什么。既然已经掌握了一些情况，打电话报警似乎不那么荒唐了。我不想在电话里讲述事情的来龙去脉，只说我想就一个跟踪狂报案，我知道那人是谁，我有证据。和我通话的那位女士说，她会尽快派警察过来。<br>　　<br>　　真希望电脑快点运行，我从凯瑟琳·哈蒙德网站的一部分内容转到另一部分内容。自从《章鱼藏身处》之后，她就再也没出过新书，但简报称，她正在写下一部小说，简报还告诉粉丝们，凯瑟琳和她的妹妹——我猜就是那个头发鬈曲的女人——明年年初将去西西里岛度假。<br>　　<br>　　我觉得全身的血液瞬间停止了流动。我们也要去西西里岛。在明年2月。凯瑟琳·哈蒙德和她的妹妹住伯纳贝酒店。我怀疑我们也是。我又害怕起来，难以名状的恐惧和之前一样真实。<br>　　<br>　　我翻遍了桌子的抽屉，想着也许会找到蒂莫西的旅行代理的来信或者预订确认书。但什么也没有。我像一只被困住的苍蝇一样在屋子里飞来飞去，打开抽屉，把书架上的书扯下来。我不明白，但我想一定在什么地方放着与我们的度假相关的资料。<br>　　<br>　　我哭了，正要放弃，突然想起蒂莫西在车库放了一个文件柜。“为什么不呢？”他以前说，“这东西太难看了，屋里也太乱。”我很少去车库。里面到处是灰尘，混乱不堪，散发着松脂和香烟的潮湿气味。自从亚历克斯出生后，蒂莫西就不在屋内抽烟了。<br>　　<br>　　没有办法，我只能现在去。如果警察在蒂莫西回来之前赶到，我希望能给他们看看我们的度假资料和凯瑟琳·哈蒙德的网站。他们还要别的证据吗？甚至在我这么想的时候，我也知道，小说家去西西里岛度假并不违法。恐惧攫住了我，因为我第一次想到，也许我们永远无法阻止她跟踪，永远无法强迫她承认或解释她的行为。我觉得自己快要崩溃了。<br>　　<br>　　柜子没有上锁。我拉开第一个抽屉。就像被掐住了脖子一样，我发出一声呻吟，目瞪口呆地盯着里面的东西：书，数十本书。我看到书名：《章鱼藏身处》。然后，下面是“LeNidduPoulpe”，同样的书名，不过是法语。我吓呆了，把一本书又一本书拿出来，扔在地上。我看到希伯来字母、日文字符、一张紫色章鱼图片、一张绿色图片，还有一张凸起的黑色章鱼图片，看上去好像它随时要从封面上掉下来，砸到我胸口上。<br>　　<br>　　凯瑟琳·哈蒙德的小说已被翻译成多种语言。我拉开下一个抽屉。更多的《章鱼藏身处》——精装本，平装本，书友会版本……“总共52本。”我尖叫起来，身体差点失去平衡。<br>　　<br>　　“蒂莫西，怎么……”不知什么时候蒂莫西站在了车库门口。<br>　　<br>　　他茫然地盯着我看了几秒钟，什么也没说。我向后退去，一直退到墙边。我能感觉到粗糙的墙壁隔着衬衫刮着我的皮肤。<br>　　<br>　　“我说的是实话，”他说，“我从来没有和她说过话。我根本不认识她。她甚至不知道我的存在。”<br>　　<br>　　门铃响了。是警察。我只是说我想报告一个跟踪狂，我知道那人是谁，我有证据。　　</p>]]></content>
    
    
      
      
    <summary type="html">&lt;p&gt;这是我永远不希望看到的景象：前门大开着，保姆贝基在门口探出身子，眼睛睁得大大的，很是着急。看到我们的车开过来，她跑到车道上，然后突然停下，双手放在身体两侧，看着人行道。&lt;br&gt;　　&lt;br&gt;　　我安慰自己，不可能真的有什么紧急情况；真有的话，她会打电话给我的。接着我意识到，离</summary>
      
    
    
    
    <category term="读者" scheme="http://example.com/categories/%E8%AF%BB%E8%80%85/"/>
    
    
    <category term="文学" scheme="http://example.com/tags/%E6%96%87%E5%AD%A6/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>中年是下午茶</title>
    <link href="http://example.com/2021/05/19/%E6%96%87%E5%AD%A6%E4%BD%9C%E5%93%81/%E8%AF%BB%E8%80%85/%E4%B8%AD%E5%B9%B4%E6%98%AF%E4%B8%8B%E5%8D%88%E8%8C%B6/"/>
    <id>http://example.com/2021/05/19/%E6%96%87%E5%AD%A6%E4%BD%9C%E5%93%81/%E8%AF%BB%E8%80%85/%E4%B8%AD%E5%B9%B4%E6%98%AF%E4%B8%8B%E5%8D%88%E8%8C%B6/</id>
    <published>2021-05-19T06:40:26.000Z</published>
    <updated>2021-05-19T06:48:12.377Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>　中年最尴尬。是天没亮就睡不着的年龄，只会感慨不会感动的年龄，只有哀愁没有愤怒的年龄，用浓咖啡服食胃藥的年龄。<br>　　<br>　　中年是下午茶：忘了童年的早餐吃的是稀饭还是馒头；青年的午餐，那些冰糖元蹄、葱爆羊肉都还没有消化掉；老年的晚餐会吃清蒸石斑还是红烧豆腐，也没主意；至于八十岁以后的消夜，就更渺茫了，一方饼干？一杯牛奶？总之，这顿下午茶是搅一杯往事、切一块乡愁、榨几滴希望的一顿。<br>　　<br>　　诗人庞德太天真了，竟说中年乐趣无穷，其中一乐是发现自己当年做得对，也发现自己的所思所为比十七岁或者二十三岁那年的还要对。人已彻骨，天尚含糊，岂料诗人比天还含糊！中年是看不厌台静农的字、看不上毕加索的画的年龄：“山郭春声听夜潮，片帆天际白云遥。东风未绿秦淮柳，残雪江山是六朝！”<br>　　<br>　　中年是杂念越想越长、文章越写越短的年龄。可是中年的纳博科夫每天彻夜躲在浴室里写书，不敢吵醒妻子和婴儿；陀斯妥耶夫斯基怀念圣彼得堡半夜里还冒出白光的蓝天，说这种天色教人不容易也不需要上床，可以不断地写稿；梭罗一生独居，写到笔下约翰·布朗快被绞死的时候，竟夜夜失眠，枕头下压着纸笔，辗转反侧之余随时在黑暗中写稿；托玛斯·曼临终前在威尼斯天天破晓起床，冲冷水浴，在原稿前点上几支蜡烛，埋头写作两三个小时；亨利·詹姆斯日夜写稿，出名的多产，跟名流墨客夜夜酬酢，半夜里回到家还可以坐下来给朋友写十六页长的信。他们都是超人：杂念多，文章也多。<br>　　<br>　　《晋书》本传里记阮咸，说：“七月七日，北阮盛晒衣服，皆锦绮粲目，咸以竿挂大布犊鼻于庭。人或怪之。答曰：‘未能免俗，聊复尔耳！’”大家晒出来的衣服都那么漂亮，家贫没有多少衣服好晒的人，只好挂出了粗布短裤，算是不能免俗，姑且如此而已。中年是“未能免俗，聊复尔耳”的年龄。　　</p>]]></content>
    
    
      
      
    <summary type="html">&lt;p&gt;　中年最尴尬。是天没亮就睡不着的年龄，只会感慨不会感动的年龄，只有哀愁没有愤怒的年龄，用浓咖啡服食胃藥的年龄。&lt;br&gt;　　&lt;br&gt;　　中年是下午茶：忘了童年的早餐吃的是稀饭还是馒头；青年的午餐，那些冰糖元蹄、葱爆羊肉都还没有消化掉；老年的晚餐会吃清蒸石斑还是红烧豆腐，也没主</summary>
      
    
    
    
    <category term="读者" scheme="http://example.com/categories/%E8%AF%BB%E8%80%85/"/>
    
    
    <category term="文学" scheme="http://example.com/tags/%E6%96%87%E5%AD%A6/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>为什么荷包蛋这么普通，却这么好吃</title>
    <link href="http://example.com/2021/05/19/%E6%96%87%E5%AD%A6%E4%BD%9C%E5%93%81/%E8%AF%BB%E8%80%85/%E4%B8%BA%E4%BB%80%E4%B9%88%E8%8D%B7%E5%8C%85%E8%9B%8B%E8%BF%99%E4%B9%88%E6%99%AE%E9%80%9A%EF%BC%8C%E5%8D%B4%E8%BF%99%E4%B9%88%E5%A5%BD%E5%90%83/"/>
    <id>http://example.com/2021/05/19/%E6%96%87%E5%AD%A6%E4%BD%9C%E5%93%81/%E8%AF%BB%E8%80%85/%E4%B8%BA%E4%BB%80%E4%B9%88%E8%8D%B7%E5%8C%85%E8%9B%8B%E8%BF%99%E4%B9%88%E6%99%AE%E9%80%9A%EF%BC%8C%E5%8D%B4%E8%BF%99%E4%B9%88%E5%A5%BD%E5%90%83/</id>
    <published>2021-05-19T06:39:52.000Z</published>
    <updated>2021-05-19T06:47:42.506Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>我們一辈子会爱很多人，去很多的地方，吃很多的荷包蛋。<br>　　<br>　　天南地北，富贵贫穷，人间处处在吃蛋。荷包蛋是平凡日常中添色的一幅奖状，清汤寡水的阳春面太寂寞了、只有咸菜相伴的白粥会显得落魄……“加个煎蛋吧”！成为日常餐桌上最朴实无华和最真挚到位的关怀。<br>　　<br>　　《白金汉宫的晚餐》里说，皇室成员酷爱鸡蛋，查尔斯和维多利亚女王的早餐桌上常会出现金蛋杯盛着的水煮蛋。在水煮蛋这道料理的烹饪技法上众生平等，中国西南山区农村小饭桌和英国皇室餐桌并没有拉开太大差距。<br>　　<br>　　然而当蛋壳被敲开，滚烫的油锅开始吱吱作响，流动的蛋清蛋黄被高温凝固成外焦里软的荷包蛋，一场关于美味的高下比拼就开始了。<br>　　<br>　　广东人的五柳酱炸蛋最是气宇轩昂。<br>　　<br>　　简单廉价的食材并不能阻拦广东人展示他们狂拽炫酷的厨艺：旺火烧油，干净利落地倒入五六七八个蛋，一轮欢喜热闹的膨胀过后，蛋黄们被高温烘托得脂香暗透，蛋白逐渐翻滚出丝丝缕缕层层叠叠的焦黄酥脆金边，浇上一层木瓜丝、胡萝卜丝、青瓜丝、荞头丝、生姜丝做成的酸甜“五柳”酱料。<br>　　<br>　　普通的几枚油锅煎蛋从此得到了众神祝福，重生出香脆软韧的迷人风韵，一口入魂。五柳蛋是深埋在广东人的记忆味蕾里的。浸透酸甜酱汁的油炸蛋可以撬开每个食欲不振、情绪低落的胃口。<br>　　<br>　　到了湖南的餐桌，荷包蛋理所当然地摇身变得泼辣张狂。<br>　　<br>　　王刚的家常菜视频里就有教大家“比肉还好吃的”青椒荷包蛋：抓几根青青翠翠的二荆条，斜切得细致整齐，豆豉和蒜蓉拍扁，油锅里爆香，四五只荷包蛋分别两面煎得外焦里嫩后，切小块，放入油锅，让细碎的荷包蛋和青绿的辣椒尽情地激烈共振，最后倒入酱油和小米椒提味，盛入灰陶碗，这样一碗“青椒炒荷包蛋”能斩杀白米饭无数。<br>　　<br>　　寻常湘菜馆子菜单上不常见炒荷包蛋这道菜，但跟厨房师傅交代一句青椒炒盘荷包蛋吧，掌勺的人往往能会心一笑，随即爆炒出一份油光润泽的人间香辣。<br>　　<br>　　遇上熟悉的大姐，还会特别关照地挖上两勺土制猪油到油锅，咸香辛香和猪油香把荷包蛋滋味浸润得饱满，口腔里能爆炸出璀璨烟花。<br>　　<br>　　云南傣家人的荷包蛋是凉拌的：用手捏碎薄荷、碾碎大蒜、小米辣再挤入青柠檬汁，于是澜沧江边上的荷包蛋就有了新的性子，能腰肢曼摆地唱起清爽的小曲。<br>　　<br>　　年轻女孩还喜欢往凉拌里加些西红柿，汩汩的汁液渗入蛋白气孔的缝隙间，这种出乎常规的西红柿鸡蛋搭配，让人们在荷包蛋里吃到热情清新的活泼。<br>　　<br>　　东西南北家的爸爸妈妈家传食谱里，还有酱油红烧荷包蛋，有和拆骨肉汤共煮的荷包蛋，有在鲫鱼汤里翻滚出雪白奶汤的荷包蛋……每只看起来很普通的荷包蛋，却都有自信的理由。<br>　　<br>　　只要遇见懂的人，荷包蛋就不再是默默无闻的nobody，他们随时能跃身成为餐桌上光芒四射的主角。<br>　　<br>　　深夜的面条总是喜欢有荷包蛋在旁的，煎得焦脆紧致的也好，蛋黄还不谙世事地四处窜动的也好，这一面面的荷包蛋不仅是平凡生活里的奖旗，还是黑夜里的安全感，它不动声色地填充了餐桌上某种未达标的空白。<br>　　<br>　　有荷包蛋在，就是生活还有一丝精致在，就是碗里还有肉在，有好日子的盼头在，有爱自己的希望在。</p>]]></content>
    
    
      
      
    <summary type="html">&lt;p&gt;我們一辈子会爱很多人，去很多的地方，吃很多的荷包蛋。&lt;br&gt;　　&lt;br&gt;　　天南地北，富贵贫穷，人间处处在吃蛋。荷包蛋是平凡日常中添色的一幅奖状，清汤寡水的阳春面太寂寞了、只有咸菜相伴的白粥会显得落魄……“加个煎蛋吧”！成为日常餐桌上最朴实无华和最真挚到位的关怀。&lt;br&gt;　</summary>
      
    
    
    
    <category term="读者" scheme="http://example.com/categories/%E8%AF%BB%E8%80%85/"/>
    
    
    <category term="文学" scheme="http://example.com/tags/%E6%96%87%E5%AD%A6/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>土耳其，一个被热气球拖累的国家</title>
    <link href="http://example.com/2021/05/19/%E6%96%87%E5%AD%A6%E4%BD%9C%E5%93%81/%E8%AF%BB%E8%80%85/%E5%9C%9F%E8%80%B3%E5%85%B6%EF%BC%8C%E4%B8%80%E4%B8%AA%E8%A2%AB%E7%83%AD%E6%B0%94%E7%90%83%E6%8B%96%E7%B4%AF%E7%9A%84%E5%9B%BD%E5%AE%B6/"/>
    <id>http://example.com/2021/05/19/%E6%96%87%E5%AD%A6%E4%BD%9C%E5%93%81/%E8%AF%BB%E8%80%85/%E5%9C%9F%E8%80%B3%E5%85%B6%EF%BC%8C%E4%B8%80%E4%B8%AA%E8%A2%AB%E7%83%AD%E6%B0%94%E7%90%83%E6%8B%96%E7%B4%AF%E7%9A%84%E5%9B%BD%E5%AE%B6/</id>
    <published>2021-05-19T06:39:30.000Z</published>
    <updated>2021-05-19T06:47:39.291Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>土耳其有种奇幻的魔力。去过那里的人，都为之沉沦，一眼万年。连拿破仑也感叹说：如果世界上只有一个首都，那一定就是伊斯坦布尔。<br>　　<br>　　雪糕、烤肉、土耳其浴、热气球，都只是这个极富神话色彩国家的冰山一角。从《荷马史诗》到《特洛伊》，从巴尔干半岛到小亚细亚，从波斯人到希腊人，土耳其汇聚了厚重的历史与文明。<br>　　<br>　　名副其实的网红旅游地<br>　　<br>　　土耳其自带网红的体质。未见其人，先哼几句“想要带你去浪漫的土耳其，然后去东京和巴黎”，“埋葬记忆的土耳其”，都市人向往流浪、异域探险的心已蠢蠢欲动。<br>　　<br>　　再看看刷爆网络的热气球、棉花堡、盐湖美景和小视频，还有影视综艺的介绍，大概能明白土耳其旅游曾经在我国火过一段时间。<br>　　<br>　　据土耳其统计局资料，2018年我国访问土耳其的人数接近40万人次。当年黄金周前后更是盛况空前，整个卡帕多奇亚的热气球、游览车、酒店里面都能听见中文。<br>　　<br>　　口口相传之下，物价友好、签证方便的土耳其，成为能踏足欧洲、性价比超高的目的地。<br>　　<br>　　网红酒店、滑翔伞、热气球、越野车、温泉加土耳其浴等豪华套餐，人均也是几千。精打细算的能力者，还能砍上一堆减价的欧洲大牌，回程还能美滋滋地挑照片，写个“种草土耳其口红、香水”的帖文准备收赞。<br>　　<br>　　纵观中外图片社交平台，网友对土耳其的美有着相同的取向。卡帕多奇亚的鼎鼎大名，加上棉花堡、以弗所、伊斯坦布尔古城区等大热全是相机内存大杀器。<br>　　<br>　　网红旅游地最令人失望的莫过于景不符实，但去过土耳其的人基本没有失望而归的，甚至还认为照片拍不出实际感觉。<br>　　<br>　　卡帕多奇亚的奇幻价值，在热气球的价格上可见一斑。查看众多后记，发现所有漫步云间的幸运者们都还想再飞一次。<br>　　<br>　　就算恐高坐不上热气球，也要到酒店的露台、花园等为自己和这绝无仅有的背景拍照。背后是辽阔的玫瑰谷、奇形怪状的仙人烟囱岩，配上鲜艳的地毯抱枕、土耳其式的早餐、镜头后的旅伴，此时此景，毫无文采也想吟诗一首。<br>　　<br>　　棉花堡是另一个最多人打卡的梦幻景点。如同艾莎女王的冰瀑布，涌出地表温泉水和石灰岩的推挤形成了一层层浅池，近看水还闪着蓝碧色。<br>　　<br>　　走到温泉的尽头，就是发源于希腊帕加马王国时期的圣城希拉波利斯。曾经的网红埃及艳后和恺撒大帝也来此泡温泉。作为罗马帝国著名的疗养中心，各种各样的温泉池、浴室、健身房、大剧院等设置一应俱全。<br>　　<br>　　如果喜欢拍点历史感，不能错过比庞贝古城更完整的以弗所古城。在曾经的网红地世界七大奇迹之一的亚底米神庙前，人人都可以穿越成古罗马贵族。<br>　　<br>　　喜欢建筑摄影的话，在伊斯坦布尔古城区漫步一定会收获不少佳作。<br>　　<br>　　镜头以外的感官之旅<br>　　<br>　　拍照以外，到土耳其干饭也是正经事。<br>　　<br>　　全球三大菜系之一的土耳其菜，中亚、西亚碰上地中海的无限可能，填饱肉食者和素食者、小清新和重口味等多种饕客的胃口。土味料理强调恰到好处的味道搭配，几种浓烈的食材放在一起才能平衡。<br>　　<br>　　在土耳其烤肉店里，吃过旋转烤肉配洋葱、番茄、香菜的卷饼，满口是香料的微辛辣和沙拉的酸爽。<br>　　<br>　　南方人心爱的海南鸡饭的亲戚，居然出现在土耳其的夜宵木头推车。这里的鸡肉奶油饭，白饭底由奶油和鸡汤煮成，摆上鹰嘴豆与鸡肉，晚餐吃饱的胃突然又有位置。重口味就来点胡椒粉，解油腻来杯咸味酸奶。<br>　　<br>　　事实上，不少欧洲料理都受到土耳其料理的影响。土耳其咖啡就是欧洲咖啡的始祖——“欧洲人拦住了土耳其的弓刀，却没能挡住土耳其的咖啡”。<br>　　<br>　　1453年，拜占庭帝国正式灭亡的消息传回欧洲。当时的传言说，奥斯曼帝国的士兵半夜喝一种神秘黑水，喝了之后眼神似刀剑，能连夜攻城。没有想到吧，咖啡才是攻破当时屹立千年的君士坦丁堡的秘密。<br>　　<br>　　奥斯曼帝国的皇后希蕾姆把咖啡带进王宫，因为她相信咖啡能永葆青春。在她的大力推广下，土耳其咖啡的做法不断进化，演化成今日的铜壶煮法。<br>　　<br>　　烘烤过的咖啡豆子磨粉后，倒入咖啡壶中加水加糖，煮沸后不会过滤咖啡渣直接饮用。更传统的做法还会使用热沙或者炭火反复慢煮。<br>　　<br>　　世界上第一间咖啡店位于伊斯坦布尔，名为“KahveHane”，人们通常来这里谈生意，顺手玩玩西洋棋或者十五子棋。当时人人都跟随皇室喝咖啡的潮流，成为好妻子的标准也包括会煮一杯好咖啡。<br>　　<br>　　奥斯曼帝国下台后，20世纪起土耳其民间流行起更便宜方便的红茶。据统计，人均消耗茶叶量位居世界前列，比英国人喝得更多，人均每天五到六杯。<br>　　<br>　　土耳其人的直率和纯真，可爱又可气<br>　　<br>　　相较大部分欧洲人，土耳其人更像东方人，生活在大都市的他们还保持着人情味。但比起含蓄的亞洲人，他们的交际方式直肠直肚，讲话幽默又浮夸，拒绝人就抬头啧一声，妒忌别人也毫不掩饰。<br>　　<br>　　土耳其人向来以热情好客闻名，这种热情也带着几分浮夸。在伊斯坦布尔这样的游客聚集地，除了卖冰淇淋会杂耍之外，商人小贩也会想尽一切懂的中文逗游客一笑，“你是美女，我就是帅哥，他就是老板”，“我是成龙我爱你”等土味情话层出不穷。<br>　　<br>　　邻里社区之间，土耳其人把“得闲饮茶”发挥到极致，街上到处可见供应红茶和闲聊的摊贩。放下一杯红茶，是土耳其人之间互相问候、搭讪吹水的默契。<br>　　<br>　　在有顶大市集混乱的日常中，一位位端着红茶的茶人在街头来回。卖地毯的大叔让茶人放下十几杯红茶后，向附近商店的店员招手。店员们立刻放下了手边的工作，切换回度假模式，聚在地毯店门口聊了起来。<br>　　<br>　　土耳其人的生活节奏缓慢，惬意的生活态度也令他们天生乐观，常常因此食言。询问进度的时候，他们总会正面回答：“没有问题，安排上。”<br>　　<br>　　听起来让人放心，实际完成速度只能自求多福。他们对待工作总给人散漫的印象，因为他们的生活重心放在了家庭。工作只求安慰，土耳其人对经营家庭才是最积极的。<br>　　<br>　　请假时只要搬出“家人”二字，上级都会放行。所以春天，同事们就会请假陪孩子野餐郊游，暑假更是集体请年假的好时期。公司还会给家人发去问候语，祝假期玩得开心。<br>　　<br>　　慵懒地生活，忙里偷闲才是真理。下班后到海峡边钓鱼喂喂海鸥，坐在船舱里喝杯暖茶。</p>]]></content>
    
    
      
      
    <summary type="html">&lt;p&gt;土耳其有种奇幻的魔力。去过那里的人，都为之沉沦，一眼万年。连拿破仑也感叹说：如果世界上只有一个首都，那一定就是伊斯坦布尔。&lt;br&gt;　　&lt;br&gt;　　雪糕、烤肉、土耳其浴、热气球，都只是这个极富神话色彩国家的冰山一角。从《荷马史诗》到《特洛伊》，从巴尔干半岛到小亚细亚，从波斯人</summary>
      
    
    
    
    <category term="读者" scheme="http://example.com/categories/%E8%AF%BB%E8%80%85/"/>
    
    
    <category term="文学" scheme="http://example.com/tags/%E6%96%87%E5%AD%A6/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>住得越高，老得越快</title>
    <link href="http://example.com/2021/05/19/%E6%96%87%E5%AD%A6%E4%BD%9C%E5%93%81/%E8%AF%BB%E8%80%85/%E4%BD%8F%E5%BE%97%E8%B6%8A%E9%AB%98%EF%BC%8C%E8%80%81%E5%BE%97%E8%B6%8A%E5%BF%AB/"/>
    <id>http://example.com/2021/05/19/%E6%96%87%E5%AD%A6%E4%BD%9C%E5%93%81/%E8%AF%BB%E8%80%85/%E4%BD%8F%E5%BE%97%E8%B6%8A%E9%AB%98%EF%BC%8C%E8%80%81%E5%BE%97%E8%B6%8A%E5%BF%AB/</id>
    <published>2021-05-19T06:39:03.000Z</published>
    <updated>2021-05-19T06:48:15.517Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>　你住在高楼里要比你住在平房里的时候老得快。因为爱因斯坦的引力定律告诉我们，引力越大的地方，时间流逝越慢。这就是著名的广义相对论。然而，引力变强导致的时间延缓是细微的，所以想要测出时间究竟慢了多少，就需要借助十分灵敏的原子钟了。2012年，美国国家标准与技术研究所的科学家们就成功地测量出，站在台阶上的人的确比站在台阶下的人老得快。测量方式是，将两个超级精确的原子钟分别放在台阶上和台阶下计时。<br>　　<br>　　那么，为什么在强引力条件下时间会减缓呢？这是因为1915年，爱因斯坦的超级大脑发现引力其实并不存在。对的，你没看错，引力就是一种幻觉！要理解这个知识点，你可得跟着我动动脑子了。想象有一天你在一个火箭里醒来，火箭在虚无的空间里以1g（大约为一个引力加速度）的加速度飞行。其实你没什么感觉，你的脚还是紧贴地面，你能随意走动就像还在地球一般。如果把火箭的窗戶封上，你甚至不知道你在火箭里加速飞行。你可能看不出这其中的玄妙，但爱因斯坦借此揭示了一个惊人的事实：引力就是加速度。你也许认为，你脚底紧贴地面是因为有什么力把你牵引向地心，事实上你只是在做加速运动，但你对此毫无觉察。<br>　　<br>　　等等，这是怎么一回事呢？<br>　　<br>　　让我们再次回到加速飞行的火箭里吧。这次，你要从火箭的左端，水平发射一束激光到右端。仔细观察一下，就会发现射在右端墙上的光点比左边发出的光点要更接近地面一些。因为，在光束从左边飞往右边的过程中，地面仍按1g的加速度上升（接近光束）。当然，你感觉不到任何的加速度，你还以为你仍在地球上，感受到的也只是地球的引力呢。那么，这种情况下，你如何看待光束向地面弯曲这一事实呢？<br>　　<br>　　众所周知，光在两点之间只走最短的距离。就像平原上行走的徒步者，两个地点之间最短的路径是直线。但是这对登山者而言则不尽然，他们认为两个地点之间最短的距离应该是曲折蜿蜒的（想象一只高飞的鸟儿俯瞰的景象）。由此可以推断，光束之所以在火箭加速运动时弯曲，是因为空间被扭曲了。把原本“平整”的空间扭曲成起伏的山丘。而火箭中的加速度其实与地球的引力效果相同，这就意味着是引力扭曲了空间。而事实上，爱因斯坦推导的理论是：引力本身就是扭曲的空间。<br>　　<br>　　说得更精确一点，引力是扭曲的空间以及时间。早在1905年，爱因斯坦就发现，空间和时间是同一个事物的两个方面。我们无法察觉时间—空间的扭曲，因为它是四维的，而我们人类只是低等的三维生物。也只有爱因斯坦这样的天才才得以一窥事物的真相。<br>　　<br>　　为什么我们的双脚紧贴地面呢？真正科学的回答是：因为地球的时空是扭曲的。想象地球处于时间—空间的谷底，我们都有加速下降到谷底的趋势，但我们下降的路被地表拦截了，它阻止了我们向下加速的趋势。这就是我们感受到的引力。<br>　　<br>　　引力是扭曲的时间和空间。它不仅戏弄空间，让光束的路径弯曲。它也不放过时间，对其指手画脚发号施令。接下来，我就来讲讲为什么引力会减慢时间。<br>　　<br>　　首先，我们假设一个理想状态的“钟”。它由光束和两面镜子组成。光束在两面镜子之间往返。每当光跳到一面镜子上时，则计数一次，算作一次钟表的“嘀嗒”。如果这个钟是摆放在地球上的，那么两面镜子之间的光束不会是直线——现在大家都应该知道原因了吧，这是因为引力会使光束弯曲。<br>　　<br>　　然后，再把这样两个钟分别放置到高低不同的两个位置。低处的钟所受的引力比高处的更大，这是因为前者离地面更近。这样一来，两面镜子间，低处的比高处的光束路径更加弯曲。因此，低处的钟发出的“嘀嗒”声间隔时间更长。综上，低处的钟走得比高处的钟慢。换个说法，时间在强引力中走得更慢。<br>　　<br>　　以上举例中，用的是广义上的钟表。如果引力对这个钟有影响，那么它对其他所有钟表都有相同效果。结论也会始终不变：引力会减慢时间。<br>　　<br>　　说到这里，你可能会觉得这个知识点过于生僻，简直对日常生活毫无用处。这你就大错特错了。卫星导航和智能手机必须借助全球定位系统卫星来定位你的位置。全球定位系统卫星上都安装着时钟，沿着狭长的轨道绕地球运行。当人造卫星移动到离地球更近的轨道上时，受到的引力更强，因此它们自带的钟也会慢下来。如果你使用的电子设备不能自动补偿这种时间差，卫星就不能准确地定位你的实时位置。<br>　　<br>　　引力小的地方，时间减慢程度小；引力大的地方，时间减慢程度大。就目前所知，引力最大的地方是黑洞。它是大质量恒星在生命末期疯狂坍缩形成的无底深渊。如果你能去一趟黑洞游玩，在它视界（光和物质进入黑洞内的单向膜，自此任何光或物质都将被黑洞捕获无法逃脱）外侧徘徊，你的时间相对于宇宙其他地方将慢到极致。如果你往外看去，你将看见整个未来，像电影快进那样在你眼前闪现！</p>]]></content>
    
    
      
      
    <summary type="html">&lt;p&gt;　你住在高楼里要比你住在平房里的时候老得快。因为爱因斯坦的引力定律告诉我们，引力越大的地方，时间流逝越慢。这就是著名的广义相对论。然而，引力变强导致的时间延缓是细微的，所以想要测出时间究竟慢了多少，就需要借助十分灵敏的原子钟了。2012年，美国国家标准与技术研究所的科学家们</summary>
      
    
    
    
    <category term="读者" scheme="http://example.com/categories/%E8%AF%BB%E8%80%85/"/>
    
    
    <category term="文学" scheme="http://example.com/tags/%E6%96%87%E5%AD%A6/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>19床</title>
    <link href="http://example.com/2021/05/19/%E6%96%87%E5%AD%A6%E4%BD%9C%E5%93%81/%E8%AF%BB%E8%80%85/19%E5%BA%8A/"/>
    <id>http://example.com/2021/05/19/%E6%96%87%E5%AD%A6%E4%BD%9C%E5%93%81/%E8%AF%BB%E8%80%85/19%E5%BA%8A/</id>
    <published>2021-05-19T06:38:42.000Z</published>
    <updated>2021-05-19T06:47:04.760Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>二线医生来找我：“胡主任，病人和家属天天投诉，说19床的病人是个神经病，他们受不了啦……”我一听就皱起眉：“你也是考了注册医师资格的，病人们用‘神经病’这样的词也就算了，你怎么也瞎说？”<br>　　<br>　　二线医生正准备说话，突然外面一阵喧哗，有个很高很尖的声音在吼骂什么。二线医生露出无奈的表情：“是19床。”<br>　　<br>　　进去一看，被骂的是当班的小护士，已经一汪眼泪。而19床那位老太太，正骂得直喷口水：“你们说，为什么要绕过我，给别人先挂水？你们安的什么心……”<br>　　<br>　　闹了半天，我听明白了。她的床在门口第一张，所以每次护士都从她这里开始。不料今天护士一来，她不在，上厕所去了，护士就先给20床挂。结果她从厕所出来就奓毛了。<br>　　<br>　　我一回办公室，其他床的病人家属、护士都来了，一个一个向我抱怨19床。<br>　　<br>　　一个说：“她特别会使唤人。”<br>　　<br>　　早上一般都是家属去食堂或者街边摊买的稀饭馒头带上来。19床从来没见家属出现，但她大大方方叫全病房的家属给她带早餐，连个请字都不說，就是：“哎，你给我带两个馒头、一杯豆浆。”带上来了，拿到就是，也不说谢，也不说钱。豆浆好好地，替她插上管子递到她手里，她一看居然不是无糖的，直接就往地上一摔，破口大骂。<br>　　<br>　　这么个闹法，势必影响其他病人治疗，没办法，还是查查19床的病历，和家属联系下。<br>　　<br>　　她留的家属电话，居然是村里的干部。村干部在电话里说，她40多岁才有了孩子，没多久，老公就去世了，她一个人千辛万苦把儿子带大。农村里，孤儿寡母很受欺负，不泼悍就没法生存。但这样的为人不讨喜。<br>　　<br>　　儿子结婚后，她到了儿子那里生活，和儿媳妇生活不到一起。最后，儿子把她送回老家，托干部和亲戚们照应。<br>　　<br>　　儿子还是孝顺的，跟大家都打了招呼，说母亲就是这性格，请大家多担待她，有需要就给他打电话。她呢，心里也是疼儿子的，病了自己来医院，也不通知孩子，说怕影响他的工作。我请村干部给她儿子打个电话，讲明了病房里的情况，拜托她儿子给她做做思想工作。<br>　　<br>　　到下午，病人家属就来跟我说：“胡主任，稀奇呀，19床好了啊。你有什么仙方呀？”<br>　　<br>　　开始，19床还坐在床上骂骂咧咧，病房里就响起电话铃声。<br>　　<br>　　她开始还狠得很，说：“不接，肯定是骚扰电话。”待手机拿到手里，一愣，马上就接通了：“哪个讲我病了？没事……小事……就是过来打个针……你不用回来……你不用打钱……晓得，晓得，我不是那种人。不讲了，我挂了呀。”<br>　　<br>　　“啪”地挂断电话，她对其他人说：“我儿子，一听说我病了，急得班也不上了要请假回来。”一边说，一边嘴角都是笑容。她笑眯眯的，突然像想起什么，问：“你早上给我带的早饭多少钱？我给你。”<br>　　<br>　　太阳从西边出来了。我听了，也很欣慰，我对病人家属说：“她没神经病，就叫她……19床。”</p>]]></content>
    
    
      
      
    <summary type="html">&lt;p&gt;二线医生来找我：“胡主任，病人和家属天天投诉，说19床的病人是个神经病，他们受不了啦……”我一听就皱起眉：“你也是考了注册医师资格的，病人们用‘神经病’这样的词也就算了，你怎么也瞎说？”&lt;br&gt;　　&lt;br&gt;　　二线医生正准备说话，突然外面一阵喧哗，有个很高很尖的声音在吼骂什</summary>
      
    
    
    
    <category term="读者" scheme="http://example.com/categories/%E8%AF%BB%E8%80%85/"/>
    
    
    <category term="文学" scheme="http://example.com/tags/%E6%96%87%E5%AD%A6/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>颜值到底价值几何</title>
    <link href="http://example.com/2021/05/19/%E6%96%87%E5%AD%A6%E4%BD%9C%E5%93%81/%E8%AF%BB%E8%80%85/%E9%A2%9C%E5%80%BC%E5%88%B0%E5%BA%95%E4%BB%B7%E5%80%BC%E5%87%A0%E4%BD%95/"/>
    <id>http://example.com/2021/05/19/%E6%96%87%E5%AD%A6%E4%BD%9C%E5%93%81/%E8%AF%BB%E8%80%85/%E9%A2%9C%E5%80%BC%E5%88%B0%E5%BA%95%E4%BB%B7%E5%80%BC%E5%87%A0%E4%BD%95/</id>
    <published>2021-05-19T06:38:16.000Z</published>
    <updated>2021-05-19T06:48:02.435Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>“颜值”代表一个人容颜的测定数值和价值，通常指的是外貌、体形、皮肤、气质等身体特征的组合。“颜值”一词诞生于日新月异的互联网“大爆炸”时代，是近年来最具影响力的新兴词语之一。从古代的“容颜”，到今天的“颜值”，这两个字一直保持着特殊的吸引力。<br>　　<br>　　那么，颜值到底有多重要呢？1831年，达尔文得到了即将改变他人生轨迹的机会——乘坐“贝格尔”号军舰远行。然而，船长菲茨洛伊在端详了达尔文之后，竟然说他的鼻子太难看，恐怕会影响这次航行，达尔文差点因为颜值不够而被拒绝上船。可见，一个人的颜值有多重要。<br>　　<br>　　通过颜值可以预测你的赚钱能力<br>　　<br>　　拥有一个漂亮的脸蛋儿，不但赏心悦目，还真的可以给你带来更多的金钱。美国经济学家哈默迈什和比德尔就认为，颜值和个人收入直接相关。他们的研究表明：颜值低于平均值，会导致人们平均每小时少赚9%的薪水；而颜值高于平均值，人们每小时会多赚5%的薪水。也就是说，颜值高的人和颜值低的人之间的收入差距是14%。《经济学人》也发文称，“权力属于颜值更高的领导人，不管是在大猩猩社群，还是在今天的西方发达国家，领导者要达到职业生涯的最高点，长相和成就一样重要”。<br>　　<br>　　有人说，现在是一个看脸的社会。在职场上，颜值对就业、收入、地位等成功的衡量指标也有重要影响。颜值不仅会影响个人的就业机会，还会影响个人在特定工作中的成功程度。德国某大学的研究人员曾经做过一项调查，他们收集了3000多名职场人士的事业发展情况，并给他们的颜值打分，再将二者进行比较。结果发现，工资、津贴和晋升都和一个人的颜值有关，颜值比平均分高出1分，被雇用的概率就会增加3%。<br>　　<br>　　更高的颜值能够带来更高的收入，这在经济学上叫作“美貌溢价”。奎因采用美国劳动力市场指数研究发现，高颜值的人，不论在被录用的概率上，还是在初始工资的水平上都较高。罗斯泽尔等人研究加拿大的数据发现，颜值与收入增长率之间呈正相关关系，高颜值的人不但收入更高，而且收入增长得更快。弗里兹等人研究MBA毕业生的数据发现：好看的男人不但一开始薪水更高，而且薪水增长速度更快；而好看的女人一开始的薪水并不会更高，但她们的薪水增长得更快。<br>　　<br>　　还有研究表明，根据CEO的颜值，能够预测公司的利润。2008年，来自美国塔夫茨大学的鲁莱和阿姆巴迪在《心理科学》上发表的研究发现，CEO的面部特征与公司盈利能力有关。研究者从2006年《财富》500强榜单中找到了排名最高和最低的25家公司的CEO照片，以及每家公司的财务数据。接着，研究者让50名大学生仅仅看CEO的照片，然后评估他们的总体领导力。结果发现，CEO的长相和公司利润相关，那些从颜值看更有领导力的CEO，其公司的盈利能力的确更高。2009年，鲁莱和阿姆巴迪又发现，通过女性CEO的颜值，也能够预测公司利润。也就是说，无论男女，CEO的颜值，都和他们公司的赚钱能力紧密相关。<br>　　<br>　　颜值会在整个生命周期中影响我们对一个人的印象，并影响他人的行为。不管是年轻时的容颜，还是老了之后的容颜，都可以用来预测你的赚钱能力。例如，一项研究找了美国100强律师事务所管理合伙人的照片，结果发现，这些人的颜值可以用来预测律所利润。更有趣的是，如果用的照片不是这些人现在的照片，而是他们在本科毕业纪念册上的照片，也可以预测现在律所的利润。因此，鲁莱和阿姆巴迪在2011年的研究认为，在整个生命周期内，不管你是年轻人还是老人，通过颜值，都可以预测你现在赚多少钱，也可以预测你将来赚多少钱。<br>　　<br>　　通过颜值可以预测你的领导能力<br>　　<br>　　什么样的长相更好呢？对男性来说，似乎是越阳刚越有男子气概的长相越好。那么，对女性来说，是否也是这样呢？2006年，来自瑞士伯尔尼大学的斯齐斯尼等研究者在《瑞士心理学杂志》上发表的研究发现，人们认为，长得比较男性化的人领导能力更强。研究者在大学招募了72名参与者，让他们随机看一张人脸照片。照片分四种：长相男性化的男性和女性，长相女性化的男性和女性。然后，參与者猜测照片中这个人的领导能力。结果发现，人们认为长得比较男性化的人，比长得比较女性化的人，有更高的领导能力。也就是说，不单单男性长得有男子气概会加分，女性长得比较男性化，也会被认为领导能力更强。<br>　　<br>　　因此，女性化外表的女性，通常被认为颜值更高，但也经常被认为是更糟糕的领导者；而男性化外表的女性，虽然看上去没有那么漂亮，但会被认为是更好的领导者。<br>　　<br>　　颜值对领导者成功的影响，存在着性别差异。虽然总体来说，好像都是长得越好看越好，但在商界女性领导者中，存在着颜值与成功之间的反向关系。1985年，来自纽约大学的海尔曼和托佩克曾在《应用心理学杂志》上发表了一项研究，对人们的颜值和成功的关系进行了探索。研究者找了113名上班族，首先让他们阅读对一名高管工作经历的简短描述，并看了这名高管的照片。参与者被随机分为8组，他们被要求评估一些因素对这名高管升职的重要性（如工作能力、努力、运气等），并评估哪个因素最重要。结果发现，颜值和成功的关系，受到性别的影响——男性领导者颜值越高，会被认为能力越强，工作更成功；但女性领导者颜值越高，反而会损害人们对其能力的感知。<br>　　<br>　　颜值太高不一定是好事<br>　　<br>　　当然，颜值并不总是起到积极作用。2011年，来自德国慕尼黑大学的阿格斯等学者在《人格与社会心理学公报》上发表了一项研究。他们通过实验发现，当评估者和被评估者为同性时，被评估者的高颜值可能起到负面作用。也就是说，如果让男性去评估一个帅哥，或者让女性去评估一个美女，他们就可能因为对方长得好看而给对方更低的分数。<br>　　<br>　　另外，男性的颜值虽然很重要，但颜值太高也不一定是好事。2012年，来自德国吕内堡大学的普法伊费尔在《应用经济学快报》上发表了一项研究。研究者采用了德国2008年一项对3000多名上班族的调查数据，数据中包含这些上班族的颜值分值（范围是1～11分）、工作和收入情况。结果发现，颜值在7。8分左右的男性收入最高，颜值超高的男性的收入，反而低于颜值较高的男性。也就是说，男性的收入和颜值并不是线性关系，长得最帅的男性的收入，反而会低于次帅者。<br>　　<br>　　综上所述，关于颜值到底值多少钱，有几个重要结论：第一，长得好看的人一般收入更高，收入增加得更快；第二，女性领导者不一定要特别好看，如果长得比较男性化，反而会加分；第三，如果你的领导跟你是同样性别，长得好看反而会变成你的短板；第四，男人的颜值很重要，但如果高出天际，那反而不见得是好事，除非你从事的是演艺事业。</p>]]></content>
    
    
      
      
    <summary type="html">&lt;p&gt;“颜值”代表一个人容颜的测定数值和价值，通常指的是外貌、体形、皮肤、气质等身体特征的组合。“颜值”一词诞生于日新月异的互联网“大爆炸”时代，是近年来最具影响力的新兴词语之一。从古代的“容颜”，到今天的“颜值”，这两个字一直保持着特殊的吸引力。&lt;br&gt;　　&lt;br&gt;　　那么，颜</summary>
      
    
    
    
    <category term="读者" scheme="http://example.com/categories/%E8%AF%BB%E8%80%85/"/>
    
    
    <category term="文学" scheme="http://example.com/tags/%E6%96%87%E5%AD%A6/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>郭麒麟：我是郭德纲的儿子，我也是我自己</title>
    <link href="http://example.com/2021/05/19/%E6%96%87%E5%AD%A6%E4%BD%9C%E5%93%81/%E8%AF%BB%E8%80%85/%E9%83%AD%E9%BA%92%E9%BA%9F%EF%BC%9A%E6%88%91%E6%98%AF%E9%83%AD%E5%BE%B7%E7%BA%B2%E7%9A%84%E5%84%BF%E5%AD%90%EF%BC%8C%E6%88%91%E4%B9%9F%E6%98%AF%E6%88%91%E8%87%AA%E5%B7%B1/"/>
    <id>http://example.com/2021/05/19/%E6%96%87%E5%AD%A6%E4%BD%9C%E5%93%81/%E8%AF%BB%E8%80%85/%E9%83%AD%E9%BA%92%E9%BA%9F%EF%BC%9A%E6%88%91%E6%98%AF%E9%83%AD%E5%BE%B7%E7%BA%B2%E7%9A%84%E5%84%BF%E5%AD%90%EF%BC%8C%E6%88%91%E4%B9%9F%E6%98%AF%E6%88%91%E8%87%AA%E5%B7%B1/</id>
    <published>2021-05-19T06:37:39.000Z</published>
    <updated>2021-05-19T06:47:13.910Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>《赘婿》来了，豆瓣7。1分。原著党痛恨魔改，看剧的却越看越上头。郭麒麟第一次当男主，用现代商业套路，降维打击对手，爽剧无疑了。加上郭麒麟、宋轶由在《庆余年》的姐弟CP，变成小夫妻，观众也是越嗑越甜。<br>　　<br>　　01<br>　　<br>　　上初中前，郭麒麟都没有零花钱，要什么父母会提前买好。他从未体会过传说中富二代豪掷千金的“快感”。<br>　　<br>　　14岁的郭麒麟，没走进中考考场，而是正式加入德云社。<br>　　<br>　　平时背书，其他的德云社学生，只需要3天背熟的段子，到了郭麒麟这儿，郭德纲要他两天背熟，完了还要亲自抽查，一背就是十来二十遍。郭麒麟背一遍，他就打个钩，直到背完。<br>　　<br>　　出去演出，别的德云社学生一场演出费，至少300元；郭麒麟却只能拿80～100元，活比谁都苦，拿的钱却比谁都少。<br>　　<br>　　德云社估值15亿元时，郭麒麟的工资，每个月也才5000元，还不如一个普通北京打工仔。<br>　　<br>　　被虐得最惨的一次，是郭德纲骂郭麒麟，生生骂到凌晨4点。<br>　　<br>　　郭麒麟加入德云社第二年，师哥岳云鹏开了一场个人专场相声，邀请他助演。<br>　　<br>　　第一次参加这样的大型商演，郭麒麟和搭档阎鹤祥表演了一个传统相声《阴阳五行》。<br>　　<br>　　结果说到最后，全场几千观众没人笑，冷场了。<br>　　<br>　　相比之下，小岳岳的表演全场爆笑，这一对比高下立见。<br>　　<br>　　回家后，阎鹤祥呼呼大睡，郭麒麟却被郭德纲叫过去，从头到尾骂了一遍。大体内容就是小岳岳的表现有多优秀，郭麒麟有多差。<br>　　<br>　　骂到凌晨，父子二人都累瘫才作罢。第二天，郭麒麟就发微博道歉。<br>　　<br>　　严父手下，连反省道歉，都要一丝不苟，不能躲。<br>　　<br>　　因为他是郭德纲的儿子，不出意外，也是德云社未来的当家人。<br>　　<br>　　2012年，刚从父亲的教训里缓过劲，16岁的郭麒麟开了人生第一场相声专场。<br>　　<br>　　那场相声，打破了世界纪录，他成为全世界最年轻的专场相声演员。<br>　　<br>　　然而郭麒麟的表演门票，直接打五折，是父亲的半价。<br>　　<br>　　媒体问他，会不会太低了？<br>　　<br>　　郭麒麟摆摆手：“不不不，我这才到哪，哪能那么贵。”<br>　　<br>　　郭德纲对郭麒麟的严厉，明显超出所有人。<br>　　<br>　　20多年后，长大的郭麒麟回忆起小时候，仍心有余悸：“打小，我家里这种挫折教育，就让我明白一件事，那就是别把自己当回事儿，你什么也不是。”<br>　　<br>　　在郭德纲的棍棒下，郭麒麟渐渐脱去了少年傲气。<br>　　<br>　　02<br>　　<br>　　2014年，26岁的林更新凭借《同桌的你》，清新帅气，吸粉无数。<br>　　<br>　　27岁的李易峰在《古剑奇谭》中扮演的男主，微微一笑就暖化万千少女，被称为当年最具亲和力的小鲜肉。<br>　　<br>　　18岁的郭麒麟，却还是个200斤的大胖子。除了相声圈，没人知道他的大名。连微博涨粉，都故意放老爹和师父照片蹭流量。<br>　　<br>　　18岁前郭麒麟尝试过6次减肥，都失败了。<br>　　<br>　　为了健康地瘦下来，郭麒麟换成饮食加运动，每天除了表演都在撸铁。<br>　　<br>　　一年下来，居然从200斤瘦到120斤。<br>　　<br>　　他不敢相信，自己真的从油腻小胖子，变成清秀小伙。以前不敢照镜子，现在一照镜子就赏心悦目。<br>　　<br>　　郭德纲第一次在微博公开夸奖儿子：“这都可以，还有什么做不到？”<br>　　<br>　　为了扩大儿子的“流量”吸力，2016年《欢乐喜剧人》第二季，郭德纲直接派出小岳岳和郭麒麟一干人，代表德云社参赛。<br>　　<br>　　对手有贾玲的老搭档白凯南，赵本山爱徒小沈阳，还有喜剧泰斗潘长江这些大佬。<br>　　<br>　　最终，德云社成了最大赢家，岳云鹏拿到冠军，郭麒麟出圈，荣升为新“偶像”。</p>]]></content>
    
    
      
      
    <summary type="html">&lt;p&gt;《赘婿》来了，豆瓣7。1分。原著党痛恨魔改，看剧的却越看越上头。郭麒麟第一次当男主，用现代商业套路，降维打击对手，爽剧无疑了。加上郭麒麟、宋轶由在《庆余年》的姐弟CP，变成小夫妻，观众也是越嗑越甜。&lt;br&gt;　　&lt;br&gt;　　01&lt;br&gt;　　&lt;br&gt;　　上初中前，郭麒麟都没有零</summary>
      
    
    
    
    <category term="读者" scheme="http://example.com/categories/%E8%AF%BB%E8%80%85/"/>
    
    
    <category term="文学" scheme="http://example.com/tags/%E6%96%87%E5%AD%A6/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>我只能下辈子再娶你了</title>
    <link href="http://example.com/2021/05/19/%E6%96%87%E5%AD%A6%E4%BD%9C%E5%93%81/%E8%AF%BB%E8%80%85/%E6%88%91%E5%8F%AA%E8%83%BD%E4%B8%8B%E8%BE%88%E5%AD%90%E5%86%8D%E5%A8%B6%E4%BD%A0%E4%BA%86/"/>
    <id>http://example.com/2021/05/19/%E6%96%87%E5%AD%A6%E4%BD%9C%E5%93%81/%E8%AF%BB%E8%80%85/%E6%88%91%E5%8F%AA%E8%83%BD%E4%B8%8B%E8%BE%88%E5%AD%90%E5%86%8D%E5%A8%B6%E4%BD%A0%E4%BA%86/</id>
    <published>2021-05-19T06:37:07.000Z</published>
    <updated>2021-05-19T06:47:53.636Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>　19岁，你在做什么？<br>　　<br>　　一般来说，应该还在继续学习，无忧无虑地过着校园生活。<br>　　<br>　　然而未满19岁的战士陈祥榕，却已为卫国献出生命。<br>　　<br>　　这场战斗发生在去年6月，我国的西部边境遭到外军的蓄意挑衅。<br>　　<br>　　冲突中，一名团长身受重伤；还有另外4名官兵英勇牺牲——陈红军、陈祥榕、肖思远、王焯冉。<br>　　<br>　　网上看到这样一条评论：“黄昏将至，我吃着白米饭，喝着快乐水，想不通这些身强体壮的士兵为什么会死。我在深夜惊醒，突然想起，他们是为我而死。”<br>　　<br>　　当我打开外卖软件，发愁吃什么时，他们正在赤手空拳地搏斗，没有丝毫畏惧。<br>　　<br>　　当我抱怨生活全部被工作塞满，日子还不够好过时，他们正遭受着敌人的暴力攻击，从未想过退缩。<br>　　<br>　　当我还在为一点小事与人争得面红耳赤时，他们正拼了命地保护彼此，守卫疆土。<br>　　<br>　　有位指挥员在回顾那场战斗时说：“团长定在最前面阻挡外军，营长救团长，战士救营长，班长救战士。”<br>　　<br>　　然而遗憾的是，生死相依有多动人，生离死别就有多痛苦。<br>　　<br>　　去年母亲节前夕，是肖思远最后一次和母亲微信联系。<br>　　<br>　　他转账520元祝母亲节日快乐，妈妈接受的同时，也一如既往地担心和嘱咐：“注意自己，家里不用担心。”<br>　　<br>　　没想到再一次与儿子“见面”时，已是阴阳相隔。<br>　　<br>　　“他是军人，他有他的职责，保护国家。那个时候不能往后退，我都明白。但我就是特别特别想他，我只是一个母亲。”<br>　　<br>　　丧子之痛，撕心裂肺。<br>　　<br>　　哪怕知道红包再也没有机会被领取，她还是在除夕夜给肖思远发了红包。<br>　　<br>　　无怨也无悔，只是那些没来得及讲的话，失去的机会，遗留的爱，将全部转为断不了的思念。<br>　　<br>　　在肖思远钱包中，有一张合照，是他和一个女生的。<br>　　<br>　　那是他想要娶的女孩。<br>　　<br>　　可惜这辈子，他们再也无法有结果了。<br>　　<br>　　营长陈红军，牺牲前还有另一个身份：准爸爸。<br>　　<br>　　当他在边境遭受敌人的石子攻击，十根手指全部被砸断时，家中的妻子已经怀孕五个多月。<br>　　<br>　　战斗中的他有多坚定，生活里他的妻子就有多坚强：“我要把孩子好好养大，让他成为像爸爸那样的人。”<br>　　<br>　　离别总是让人措手不及，抱憾终身。<br>　　<br>　　有的孩子未见过父亲，有的奶奶还在等孙子回家结婚……<br>　　<br>　　王焯冉参军，是自己瞒着家里人报名的，而这次他殉国的消息，是所有人一起瞒着家中的奶奶。<br>　　<br>　　身体虚弱的老人再也受不了任何打击。<br>　　<br>　　全村村民都达成了无形的约定：谁都不许议论，谁都不准提。<br>　　<br>　　就连后来记者上门，王焯冉的父亲都是一路哭着带他们去麦田里，才接受了采访。<br>　　<br>　　七尺之躯，坚付山河，丝毫不悔。<br>　　<br>　　不只是因为心中有信仰，还多亏背后有支撑。<br>　　<br>　　陈祥榕的父亲在他13岁就因癌症去世，是母亲将他和姐姐带大。<br>　　<br>　　高中毕业后，陈祥榕參军，并且主动要求去最艰苦的地方。<br>　　<br>　　就这样，一个在海边长大的男孩，义无反顾地走进山里，在最远的山头，守护这份和平。<br>　　<br>　　他的母亲一直在外地打工，生活条件并不宽裕。却在被问到家中是否有困难时，只想确认一件事：“我没有什么要求，只想知道榕儿战斗的时候勇不勇敢。”<br>　　<br>　　大概就是有这样的母亲，才会让一位19岁少年心中扎根信念：清澈的爱，只为中国。<br>　　<br>　　我们一直被勇敢的人保护得很好，只因英雄的背后，也是英雄。</p>]]></content>
    
    
      
      
    <summary type="html">&lt;p&gt;　19岁，你在做什么？&lt;br&gt;　　&lt;br&gt;　　一般来说，应该还在继续学习，无忧无虑地过着校园生活。&lt;br&gt;　　&lt;br&gt;　　然而未满19岁的战士陈祥榕，却已为卫国献出生命。&lt;br&gt;　　&lt;br&gt;　　这场战斗发生在去年6月，我国的西部边境遭到外军的蓄意挑衅。&lt;br&gt;　　&lt;br&gt;　</summary>
      
    
    
    
    <category term="读者" scheme="http://example.com/categories/%E8%AF%BB%E8%80%85/"/>
    
    
    <category term="文学" scheme="http://example.com/tags/%E6%96%87%E5%AD%A6/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>张小斐：蛰伏15年，不是不红，只是时候未到</title>
    <link href="http://example.com/2021/05/19/%E6%96%87%E5%AD%A6%E4%BD%9C%E5%93%81/%E8%AF%BB%E8%80%85/%E5%BC%A0%E5%B0%8F%E6%96%90%EF%BC%9A%E8%9B%B0%E4%BC%8F15%E5%B9%B4%EF%BC%8C%E4%B8%8D%E6%98%AF%E4%B8%8D%E7%BA%A2%EF%BC%8C%E5%8F%AA%E6%98%AF%E6%97%B6%E5%80%99%E6%9C%AA%E5%88%B0/"/>
    <id>http://example.com/2021/05/19/%E6%96%87%E5%AD%A6%E4%BD%9C%E5%93%81/%E8%AF%BB%E8%80%85/%E5%BC%A0%E5%B0%8F%E6%96%90%EF%BC%9A%E8%9B%B0%E4%BC%8F15%E5%B9%B4%EF%BC%8C%E4%B8%8D%E6%98%AF%E4%B8%8D%E7%BA%A2%EF%BC%8C%E5%8F%AA%E6%98%AF%E6%97%B6%E5%80%99%E6%9C%AA%E5%88%B0/</id>
    <published>2021-05-19T06:36:31.000Z</published>
    <updated>2021-05-19T06:48:05.277Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>专心先做好眼前的事。<br>　　<br>　　——张小斐<br>　　<br>　　前两天，张小斐参加微博之夜晚会，从红毯到内场，手腕全程戴着红绳。可以说是最实在的女明星了。因为红绳，其实是个入场凭证，明星戴不戴都无所谓。<br>　　<br>　　对比其他明星胳膊上戴着的奢华的珠宝首饰，这条红绳反倒显得格外有“仪式感”。很多网友都说：“咱妈就是实在人罢了。”<br>　　<br>　　妈：“不好意思，第一次当女明星。”<br>　　<br>　　在微博之夜上，张小斐也是无比耀眼。<br>　　<br>　　她和贾玲坐在内场第二排，力压一众明星，年度实力演员的封号，更是将一众85花甩在身后。斐妈显然已今非昔比……<br>　　<br>　　一切过往，皆为序章<br>　　<br>　　张小斐今年35岁了。<br>　　<br>　　最初的张小斐，标签就是“杨幂同学”。她和杨幂、袁姗姗、焦俊艳更是同窗室友。<br>　　<br>　　不过，在《你好，李焕英》之前，张小斐的境况一直不如其他三人，毕竟，其他三个人报上名来都是响当当，唯独张小斐，怎么好像没什么印象？<br>　　<br>　　毕业后，舍友杨幂凭借《仙剑奇侠传三》爆红，张小斐却还愁着无戏可拍。<br>　　<br>　　她辗转于一个又一个剧组间，不断地被人挑拣和否定。<br>　　<br>　　就这样，一个朝气蓬勃的毕业生，从最初愿望当上一个大明星，悄无声息地变成了“在北京活下去”。<br>　　<br>　　最难的时候，张小斐说自己饿肚子，饿到忘了自己上一顿是什么时候吃的。<br>　　<br>　　回忆起那段日子，张小斐感叹说：“自己就像是早餐摊上的一屉包子，刚毕业时还是冒着热气的，但天凉得很快。”<br>　　<br>　　甚至在一次面试中，曾有一个制片人指着她的脸说：<br>　　<br>　　“你有没有觉得，你的这个脸，有点什么问题？”<br>　　<br>　　这句话令她深受打击，甚至一度怀疑自己能否成为一名演员。<br>　　<br>　　在娱乐圈里，不红就是原罪，而寂寂无名的张小斐，只能默默受罪。<br>　　<br>　　向现实低头<br>　　<br>　　做了几年的无名之辈，张小斐深受打击。<br>　　<br>　　这时，电影学院的老师让她考个中国广播艺术团的主持人，说是正式工，有编制。在妈妈的鼓励下，张小斐顺利进入艺术团。<br>　　<br>　　在这里，她遇到了命中的两个贵人，一个是冯巩，另一个便是闺蜜贾玲。<br>　　<br>　　那年，贾玲正在排《女人的N次方》，缺一位助演。她想起张小斐这个新来的主持人好像学过表演，就让团里把她给分配过来。<br>　　<br>　　贾玲：“来和我一起演小品吧。”<br>　　<br>　　张小斐：“我没演过，不知道怎么演啊。”<br>　　<br>　　倒不是张小斐不会演，而是她心中有顾虑，她的梦想是做一名演员啊！<br>　　<br>　　如果走上了小品这条喜剧之路，她的戏路就更窄了。<br>　　<br>　　但在贾玲的鼓动下，她还是决定试一试。<br>　　<br>　　这一试，彻底激发出了她的喜劇天分。</p>]]></content>
    
    
      
      
    <summary type="html">&lt;p&gt;专心先做好眼前的事。&lt;br&gt;　　&lt;br&gt;　　——张小斐&lt;br&gt;　　&lt;br&gt;　　前两天，张小斐参加微博之夜晚会，从红毯到内场，手腕全程戴着红绳。可以说是最实在的女明星了。因为红绳，其实是个入场凭证，明星戴不戴都无所谓。&lt;br&gt;　　&lt;br&gt;　　对比其他明星胳膊上戴着的奢华的珠宝</summary>
      
    
    
    
    <category term="读者" scheme="http://example.com/categories/%E8%AF%BB%E8%80%85/"/>
    
    
    <category term="文学" scheme="http://example.com/tags/%E6%96%87%E5%AD%A6/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>像健康的人一样生病</title>
    <link href="http://example.com/2021/05/19/%E6%96%87%E5%AD%A6%E4%BD%9C%E5%93%81/%E8%AF%BB%E8%80%85/%E5%83%8F%E5%81%A5%E5%BA%B7%E7%9A%84%E4%BA%BA%E4%B8%80%E6%A0%B7%E7%94%9F%E7%97%85/"/>
    <id>http://example.com/2021/05/19/%E6%96%87%E5%AD%A6%E4%BD%9C%E5%93%81/%E8%AF%BB%E8%80%85/%E5%83%8F%E5%81%A5%E5%BA%B7%E7%9A%84%E4%BA%BA%E4%B8%80%E6%A0%B7%E7%94%9F%E7%97%85/</id>
    <published>2021-05-19T06:36:09.000Z</published>
    <updated>2021-05-19T06:47:59.385Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>有两种对生病的看法：一种认为，生病就是不健康；另一种认为，生病是健康的一部分。<br>　　<br>　　两种看法都不错。不过，我更喜欢后者。<br>　　<br>　　做完手术，医生告诉我们，麻药劲儿过了会很痛。这份疼痛无可避免，医生也只能说“正常的，熬过这一阵就好了”，好吧，那就慢慢地熬。这句话不是止痛片，但它有莫大的安慰作用。我们怕的不是痛苦本身，而是随之而来的孤立、自我怀疑、不被理解。“痛是正常的”，有这样一个确认，那么就算痛一点也还好。不就是痛嘛，我们安心了，有底气承接生理上的刺激，也许还能考虑一边痛着一边做点什么。<br>　　<br>　　一声“正常的”，不啻于一份珍贵的礼物。<br>　　<br>　　生活中我们不是医生，没法开药，但同样的观念我们可以赠予那些面对疾痛的人，就已经有很大的助益。治病是一回事，不妨交给医生去做，我们至少可以在观念上先把病人当成健康的人，我们说：“正常的，你只不过是病了。”<br>　　<br>　　只是健康的生理过程，去看医生就好。<br>　　<br>　　当然也有医生治不好的病，慢性病。一个人说不定遭受着某种医学束手无策的疼痛，有生之年都不能好转。这很不幸，同时它也可以看成某种意义上的一种“常态”。常态就代表着可以应对。这是一份去除不掉的疼痛，既然如此就没什么好怕的了，只要考虑如何接受现有的状况，尽可能地安排好自己的生活，做喜欢的事，不是吗？我们可不可以推而广之，把它们也看成某种特殊的健康和正常呢？设想一位身障人士，当他学会使用轮椅，开始有兴趣每天出门溜达的时候，是不是也可以说他恢复了“健康”呢？<br>　　<br>　　久病不愈也可以是健康的，这听上去有点反逻辑，但关键还是我们认为健康意味着什么。如果说病痛最大的影响是破坏一个人的生活，让病人无法工作，难以愉悦，看不到生命的尊严和价值，失去跟家人和朋友的正常关系，那么反过来说，一个生病的人只要建立起一种新的常态，按自己的意愿工作和生活，有良好的人际关系，重新感受到愉悦和价值，那么他跟健康的人的唯一差别，就只是他相信自己还不够健康。<br>　　<br>　　既然差别只在于观念，当然就可以改变观念。<br>　　<br>　　精神上的疾病也是一样。抑郁症、焦虑症，这些常见的诊断可以看成是心理的一种病态，但它们不也是正常人生的正常體验吗？变化每时每刻都会发生，外部遭遇了一个什么刺激也好，体内环境出现了紊乱也好，只要是正常人，精神就会因这些变化而变化。难过，当然了，谁不会难过呢？难过是再正常不过的反应了，一定程度的难过可以自己修复，程度严重了就要治疗，但归根结底需要时间。熬过这一阵就会好一点。<br>　　<br>　　每个人都会经历这类变化，这是永远排除不尽的可能。就像人会生病，某几天糟一点，过几天又好一点，当然好一点还有可能再得病。不是因为他不健康，恰恰因为他是健康的正常人。<br>　　<br>　　病就病了吧，等到明天再看看。<br>　　<br>　　健康的人不光有可能生病，同时也有可能让自己好起来。这是生命可贵的地方。充分认识到这一点，就不会拘泥于一天一时的表现。学会从长远看，看出某种超越时间的稳定性：糟糕的事总是来来去去，一会身体不舒服了，心情不好了，伴侣之间吵架了，业绩下滑了，压力一大又睡不着……有时觉得“生活再也不会好了”，然后第二天振作一点，又觉得还能再坚持下。<br>　　<br>　　所有这些，都是正常人的正常人生。所以不用太害怕。生命最重要的事实就在于，无论经历怎样的痛苦，我们都活着，大概率明天也会活着……活着就意味着有很多可能，这是病痛所不能抹杀的。活着的人都是健康的。</p>]]></content>
    
    
      
      
    <summary type="html">&lt;p&gt;有两种对生病的看法：一种认为，生病就是不健康；另一种认为，生病是健康的一部分。&lt;br&gt;　　&lt;br&gt;　　两种看法都不错。不过，我更喜欢后者。&lt;br&gt;　　&lt;br&gt;　　做完手术，医生告诉我们，麻药劲儿过了会很痛。这份疼痛无可避免，医生也只能说“正常的，熬过这一阵就好了”，好吧，那</summary>
      
    
    
    
    <category term="读者" scheme="http://example.com/categories/%E8%AF%BB%E8%80%85/"/>
    
    
    <category term="文学" scheme="http://example.com/tags/%E6%96%87%E5%AD%A6/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>“建筑大师”织巢鸟</title>
    <link href="http://example.com/2021/05/19/%E6%96%87%E5%AD%A6%E4%BD%9C%E5%93%81/%E8%AF%BB%E8%80%85/%E2%80%9C%E5%BB%BA%E7%AD%91%E5%A4%A7%E5%B8%88%E2%80%9D%E7%BB%87%E5%B7%A2%E9%B8%9F/"/>
    <id>http://example.com/2021/05/19/%E6%96%87%E5%AD%A6%E4%BD%9C%E5%93%81/%E8%AF%BB%E8%80%85/%E2%80%9C%E5%BB%BA%E7%AD%91%E5%A4%A7%E5%B8%88%E2%80%9D%E7%BB%87%E5%B7%A2%E9%B8%9F/</id>
    <published>2021-05-19T06:35:48.000Z</published>
    <updated>2021-05-19T06:46:23.091Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>卡拉哈里沙漠，生长着一棵树龄在200年以上的金合欢，枝杈伸展，树冠如盖。远远望去，树上好像有个草垛，走近一看，却发现是个鸟巢。這个鸟巢搭建在几根树枝上，不仅精致漂亮，而且大气豪华，足有一吨多重，里面居住着数百只鸟。鸟类专家说，只有织巢鸟才能筑造出这么庞大的巢。<br>　　<br>　　织巢鸟是动物界有名的建筑大师，它们喜欢筑巢，也善于筑巢。虽然它们只有麻雀般大小，“大”却是它们追求的目标。筑巢的时候，它们同心协力，衔来一根根树枝、草棵，精心筑造。由于它们是社会化动物，不仅喜欢集体活动，而且喜欢群居，所以它们把巢穴建造得十分庞大。<br>　　<br>　　然而，虽然居住在一个巢里，但它们并不混住，而是独门独户地独居。所以，虽从外表看，只是一个巨大的巢，似乎没有什么玄机，但里面分割出一个个互不连通的单间，每个单间只住一对鸟夫妻。<br>　　<br>　　一个鸟巢一般有少则几十、多则数百个单间，有的更多。即使一只鸟住一间，都绰绰有余，空置率很高。于是，有些投机取巧的其他鸟类就借住其中。对此，织巢鸟并不介意，反而乐于相助，“不收房租”。<br>　　<br>　　有了这么多的房子，应该知足了吧？不！织巢鸟们并不满足，它们继续不厌其烦地衔来树枝、草棵，扩建、装饰自己的巢穴，乐此不疲。或许这是它们的天性吧，要不为什么叫织巢鸟呢！<br>　　<br>　　巢穴被扩建得越来越庞大，以致支撑它的树枝不堪重负。终于有一天，其中一根树枝被压断了，建在上面的鸟巢也从中间断裂，将近一半的鸟巢瞬间坠地。正在巢中的鸟儿猝不及防，发现危险慌忙出巢，想要逃离。可是很不幸，来不及了，有几十只鸟被自己精心打造的巢穴砸中，一命呜呼。<br>　　<br>　　它们无论如何都没想到，赫赫有名的建筑大师建造的巢怎么这么脆弱？其实，这是它们贪婪的结果。它们不是建筑技艺不精湛，而是不知满足，高估了树枝的承载能力。大，没什么不好，关键是基础要牢靠。</p>]]></content>
    
    
      
      
    <summary type="html">&lt;p&gt;卡拉哈里沙漠，生长着一棵树龄在200年以上的金合欢，枝杈伸展，树冠如盖。远远望去，树上好像有个草垛，走近一看，却发现是个鸟巢。這个鸟巢搭建在几根树枝上，不仅精致漂亮，而且大气豪华，足有一吨多重，里面居住着数百只鸟。鸟类专家说，只有织巢鸟才能筑造出这么庞大的巢。&lt;br&gt;　　&lt;</summary>
      
    
    
    
    <category term="读者" scheme="http://example.com/categories/%E8%AF%BB%E8%80%85/"/>
    
    
    <category term="文学" scheme="http://example.com/tags/%E6%96%87%E5%AD%A6/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>末班车上</title>
    <link href="http://example.com/2021/05/19/%E6%96%87%E5%AD%A6%E4%BD%9C%E5%93%81/%E8%AF%BB%E8%80%85/%E6%9C%AB%E7%8F%AD%E8%BD%A6%E4%B8%8A/"/>
    <id>http://example.com/2021/05/19/%E6%96%87%E5%AD%A6%E4%BD%9C%E5%93%81/%E8%AF%BB%E8%80%85/%E6%9C%AB%E7%8F%AD%E8%BD%A6%E4%B8%8A/</id>
    <published>2021-05-19T06:35:27.000Z</published>
    <updated>2021-05-19T06:47:22.109Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>那年，我整整坐了150天3路车的末班车，从丈夫入住医院直到他去世。<br>　　<br>　　那是一段两头牵挂的日子，一头在医院，不放心化疗后每天高烧不退的病人；另一头在家中，不放心高二走读的女儿。而我，每天提着保温饭盒走在这条路上，神思恍惚地闻着秋天的最后一批桂花谢去，又闻见蜡梅开了……春天的第一批玉兰花开了，丈夫的生日也快到了。这天深夜，精疲力竭的我提着一个巨大的蛋糕盒上了末班车，我是唯一的乘客。等红灯时，光头司机突然开口：“蛋糕，是病人的朋友买的吧？病人有胃口吃吗？”<br>　　<br>　　我木然作答：“12寸的三層蛋糕，朋友送的。大家都明白，病人估计等不到下一个生日了，买最大号的蛋糕来，希望病人能高兴一点。”<br>　　<br>　　司机说：“朋友是好意。可是，越大的蛋糕，越衬托出病人胃口的虚弱。要是家人，就会买茶杯口大小的，只插一支小蜡烛，就好像祈祷病人像周岁的娃儿一样，从此硬朗起来。”<br>　　<br>　　与陌生人的交流，让我暂时移开了心头的巨石，我说起了庆生的细节：“吹蜡烛的时候，老公说，蛋糕上头的数字如果不是45而是54，就好了。他巴望着能活到50出头，看着孩子大学毕业，成家立业。这话其实闷得我难受，我不知如何应答，有点绝望，就赌气一样地说，孩子无论如何会成才的，你安心养病，操这么远的心干吗？”<br>　　<br>　　司机启动车辆，驶过长长的下坡路，拐弯，再上坡，停在一个90多秒的红灯前，看得出，他在思量怎样宽慰一个随时可能崩溃的病人家属。他这么跟我讲：“下次，还是尽量贴近他的心境答话吧，这样不留遗憾。我明白你心里苦，可病人更苦啊。我不是在批评哦，要是遇见你的事，我处理得可能不如你。开这条线，那么多人拎着装CT片的大口袋，戴着化疗后的假发；夏天，看得到乘客胳膊上的留置针导管。所以，每隔半年，车队领导会调我们去开3个月的43路，那条线经过市妇幼保健院和省妇幼保健院，接的都是要生孩子的大肚子、刚出生的小宝宝，一家人欢天喜地。等你家里的事过去了，去坐坐那条线吧，看见希望，就不会那么悲伤了。”<br>　　<br>　　没想到，这辈子会在末班公交车上体验人生至关重要的一课。车窗半开着，夹杂着飞花、柳絮的气息扑面而来，它告诉我，凛冽的冬日终将过去。　　</p>]]></content>
    
    
      
      
    <summary type="html">&lt;p&gt;那年，我整整坐了150天3路车的末班车，从丈夫入住医院直到他去世。&lt;br&gt;　　&lt;br&gt;　　那是一段两头牵挂的日子，一头在医院，不放心化疗后每天高烧不退的病人；另一头在家中，不放心高二走读的女儿。而我，每天提着保温饭盒走在这条路上，神思恍惚地闻着秋天的最后一批桂花谢去，又闻见</summary>
      
    
    
    
    <category term="读者" scheme="http://example.com/categories/%E8%AF%BB%E8%80%85/"/>
    
    
    <category term="文学" scheme="http://example.com/tags/%E6%96%87%E5%AD%A6/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>舒服的关系</title>
    <link href="http://example.com/2021/05/19/%E6%96%87%E5%AD%A6%E4%BD%9C%E5%93%81/%E8%AF%BB%E8%80%85/%E8%88%92%E6%9C%8D%E7%9A%84%E5%85%B3%E7%B3%BB/"/>
    <id>http://example.com/2021/05/19/%E6%96%87%E5%AD%A6%E4%BD%9C%E5%93%81/%E8%AF%BB%E8%80%85/%E8%88%92%E6%9C%8D%E7%9A%84%E5%85%B3%E7%B3%BB/</id>
    <published>2021-05-19T06:34:52.000Z</published>
    <updated>2021-05-19T06:47:36.029Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>张嘉佳在他的一部小说里讲过一个故事。<br>　　<br>　　刘十三以前是个很害怕冷场的人，和朋友们在一起时，他总是最活跃的那个。只要看到没人开口说话，他就会找各种话题，开各种玩笑，玩各种游戏，总觉得不互动一下，场面就会太过尴尬。<br>　　<br>　　有一次，他和两个小伙伴在一起野餐，他们围坐在酒精炉旁，不约而同地盯着酒精炉蓝色的火焰，听着气罐发出的声音。他们三个人各靠一边，一声不吭，但彼此之间的气氛并不尴尬。那一刻，他才突然觉得，原来人与人之间最舒服的关系，并不是一直热闹，而是可以冷淡的，可以一直不说话，也可以随时说话。<br>　　<br>　　你或许也有过这样的感触：和特别要好的朋友在一起时，哪怕一整天不说话，彼此之间的感觉也是舒服放松的。<br>　　<br>　　这样的关系，在别人眼中可能冷冷清清的，很有距离感，缺少温度。但在彼此的心里，或许是最好的相处方式。<br>　　<br>　　说到底就是，舒服的關系，往往都有一点冷淡。这种冷淡，不是冷酷无情，而是知道不需要靠表面上的热络来维持彼此的关系。<br>　　<br>　　陈佩斯在一段采访中，谈到和朱时茂的情谊时曾说过一句话：“从来都不需要想起，永远也不会忘记。”</p>]]></content>
    
    
      
      
    <summary type="html">&lt;p&gt;张嘉佳在他的一部小说里讲过一个故事。&lt;br&gt;　　&lt;br&gt;　　刘十三以前是个很害怕冷场的人，和朋友们在一起时，他总是最活跃的那个。只要看到没人开口说话，他就会找各种话题，开各种玩笑，玩各种游戏，总觉得不互动一下，场面就会太过尴尬。&lt;br&gt;　　&lt;br&gt;　　有一次，他和两个小伙伴</summary>
      
    
    
    
    <category term="读者" scheme="http://example.com/categories/%E8%AF%BB%E8%80%85/"/>
    
    
    <category term="文学" scheme="http://example.com/tags/%E6%96%87%E5%AD%A6/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>内向是对内向者的保护</title>
    <link href="http://example.com/2021/05/19/%E6%96%87%E5%AD%A6%E4%BD%9C%E5%93%81/%E8%AF%BB%E8%80%85/%E5%86%85%E5%90%91%E6%98%AF%E5%AF%B9%E5%86%85%E5%90%91%E8%80%85%E7%9A%84%E4%BF%9D%E6%8A%A4/"/>
    <id>http://example.com/2021/05/19/%E6%96%87%E5%AD%A6%E4%BD%9C%E5%93%81/%E8%AF%BB%E8%80%85/%E5%86%85%E5%90%91%E6%98%AF%E5%AF%B9%E5%86%85%E5%90%91%E8%80%85%E7%9A%84%E4%BF%9D%E6%8A%A4/</id>
    <published>2021-05-19T06:34:34.000Z</published>
    <updated>2021-05-19T06:47:24.875Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>假的外向，真的孤独<br>　　<br>　　武志红曾经分享过自己在北大学心理时的一个经历：他一直都是个内向的宅男。大二那年，他下决心想要改变自己内向的性格，也付出了很多努力。<br>　　<br>　　身边的朋友多了非常多，每天都会在宿舍接到很多朋友打来的电话，甚至还因为女生朋友比较多，一度被人叫作“花花公子”。<br>　　<br>　　可是這让他觉得非常疲惫。<br>　　<br>　　他一直都是能在独处中获得快乐与能量的人，读书、写作、看电影……这些事情安静又纯粹，赋予他活力与创造力。<br>　　<br>　　变外向这件事，就不一样了，朋友虽然多，但真正能谈心的人很少，社交活动看上去很热闹，但置身其中，让他觉得消耗又无力。<br>　　<br>　　还有一点，他发现自己在关系中常常被他人索取，而且不懂得拒绝。<br>　　<br>　　因此，认识的人越多，他被索取得越多，就像是一步步被掏空。<br>　　<br>　　后来他回顾这段经历，发现内向其实是对自己这个内向者的保护。<br>　　<br>　　不让他过度消耗自己，能有更多的时间与自己对话，去聆听他人，滋养自己的生命。<br>　　<br>　　发现这一点之后，武志红再也不会觉得“内向”是一件不好的事情，反倒越发珍惜自己“内向”的品质。<br>　　<br>　　性格无好坏，做自己最重要<br>　　<br>　　生活中，有很多“假性外向”的人，他们因身份、职业需要不得不强行融入人群，在外人看来，朋友很多，每天KTV，聚餐聚会，喝酒旅游……<br>　　<br>　　但其实身处其中，他会感到十分消耗心力，等喧闹结束，更享受自己瘫在家里独处。<br>　　<br>　　逼迫自己外向，本质上，是我们高估了“外向”的优势。<br>　　<br>　　外向不等于会沟通，沟通是一种社交能力，是可以针对性练习与提升的个人技能。<br>　　<br>　　外向不代表受欢迎，事实上，有些人外向但不太会说话，每句话都冒犯别人而不自知，只会让人们离他更远。<br>　　<br>　　同样地，内向也不代表孤僻、不善言辞，很多人平时看起来文静内敛，但也能在需要的时刻一鸣惊人。<br>　　<br>　　区分内外向，不是看他们的社交能力如何，而是看他们获取精力的方式。<br>　　<br>　　简单来说，外向的人通过社交充电，一离开人群，就会感到枯燥无聊。<br>　　<br>　　外向人格：追求广度，注意外部世界的体验，情感外露，乐于交往，行动快捷；但有时轻率、难以沉下心思考。<br>　　<br>　　内向的人通过独处获得能力，强行让他去社交，会让他感到消耗和疲惫。<br>　　<br>　　内向人格：追求深度，具有风险回避意识，善于自我剖析，做事谨慎，深思熟虑；但有时会显得不合群、适应困难。<br>　　<br>　　武志红说：外向是对外向者的嘉奖，内向是对内向者的保护。<br>　　<br>　　愿意时，你向内进入心灵的深渊；愿意时，你酣畅淋漓地展开自己。<br>　　<br>　　这两种倾向你选择哪一种，都伴随着享受。<br>　　<br>　　所以，外向也好，内向也好，各自都有性格中的财富需要去挖掘，也有自己需要去面对的功课。<br>　　<br>　　更好地找到自己性格内外向区间，能帮助我们更好地了解自己，更好地发挥性格优势，以及适合自己的人际交往模式。</p>]]></content>
    
    
      
      
    <summary type="html">&lt;p&gt;假的外向，真的孤独&lt;br&gt;　　&lt;br&gt;　　武志红曾经分享过自己在北大学心理时的一个经历：他一直都是个内向的宅男。大二那年，他下决心想要改变自己内向的性格，也付出了很多努力。&lt;br&gt;　　&lt;br&gt;　　身边的朋友多了非常多，每天都会在宿舍接到很多朋友打来的电话，甚至还因为女生朋友</summary>
      
    
    
    
    <category term="读者" scheme="http://example.com/categories/%E8%AF%BB%E8%80%85/"/>
    
    
    <category term="文学" scheme="http://example.com/tags/%E6%96%87%E5%AD%A6/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>为什么刘邦的“狐朋狗友”都是治国奇才</title>
    <link href="http://example.com/2021/05/19/%E6%96%87%E5%AD%A6%E4%BD%9C%E5%93%81/%E8%AF%BB%E8%80%85/%E4%B8%BA%E4%BB%80%E4%B9%88%E5%88%98%E9%82%A6%E7%9A%84%E2%80%9C%E7%8B%90%E6%9C%8B%E7%8B%97%E5%8F%8B%E2%80%9D%E9%83%BD%E6%98%AF%E6%B2%BB%E5%9B%BD%E5%A5%87%E6%89%8D/"/>
    <id>http://example.com/2021/05/19/%E6%96%87%E5%AD%A6%E4%BD%9C%E5%93%81/%E8%AF%BB%E8%80%85/%E4%B8%BA%E4%BB%80%E4%B9%88%E5%88%98%E9%82%A6%E7%9A%84%E2%80%9C%E7%8B%90%E6%9C%8B%E7%8B%97%E5%8F%8B%E2%80%9D%E9%83%BD%E6%98%AF%E6%B2%BB%E5%9B%BD%E5%A5%87%E6%89%8D/</id>
    <published>2021-05-19T06:34:15.000Z</published>
    <updated>2021-05-19T06:47:47.404Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>作为明太祖朱元璋之前，中国历代皇帝里最神奇的“创业奇迹”，汉高祖刘邦常被人吐槽的，就是其无比草根的“创业团队”。<br>　　<br>　　刘邦的“创业团队”有多草根？以东汉学者王符的话说就是：“高祖所以共取天下者，缯肆、狗屠也；骊山之徒，钜野之盗，皆为名将。”特别是那几位最早跟刘邦“创业”的团队成员，樊哙“以屠狗为事”，夏侯婴“为沛厩司御”，灌婴“贩缯者也”，周勃“以织薄曲为生，常为人吹箫给丧事”。就算“层次”稍高一点的萧何，也不过是县衙的刀笔吏……<br>　　<br>　　可是，待到刘邦扯旗造反，开始逐鹿天下的大业后，当年这群“狐朋狗友”，却是一个个华丽转身，不但在战争年代屡建奇功，更成了西汉开国后的栋梁。<br>　　<br>　　以《史记》的统计，汉初刘邦册封的137名功臣里，其中八成以上的功臣都出身社会底层。刘邦的“狐朋狗友”，更是个个封侯拜将。如此奇景，也叫多少后世者啧啧称奇：你看刘邦就是命好，身边一群草根，个个有本领，他不成功才怪。但事实是，这事儿哪有这么“随随便便成功”。<br>　　<br>　　刘邦的“狐朋狗友”，这些秦朝“和平年代”里的草根，为何突然就有了“治国平天下”的本事？首先一个原因，是刘邦的识人能力。<br>　　<br>　　刘邦很有眼光，对这些年轻时就相交的“狐朋狗友”，他不但知根知底，更清楚他们的斤两。<br>　　<br>　　比如公元前195年，汉高祖刘邦在弥留之际，面对一团乱麻的身后事，他还能有条不紊地布置：萧何之后，曹参可以接替他为丞相，曹参之后，王陵也能胜任，但王陵“少憨”，必须得有陈平辅佐。陈平够聪明，但难以独当一面。“重厚少文”的周勃才最重要，因为“安刘氏者必勃也”。<br>　　<br>　　这番点评，对比接下来的历史，简直句句神预言。正是这近乎神预言的知人能力，让刘邦能够把这些“狐朋狗友”，准确放到合适的位置，在面对关键决策时，更不会受“狐朋狗友”的误导。<br>　　<br>　　比如当谋士陈平来投奔时，周勃、灌婴等，当时都给陈平打了差评。刘邦却通过自己的判断，认定陈平是他需要的人才，不但大胆留用，更是放手让陈平办事。批给陈平“活动经费”后，刘邦也是“恣所谓，不为其出入”。也就是你大胆办事，用多少钱看着办，账都不用报。<br>　　<br>　　更关键的是，也正是这强大的识人能力，让刘邦能够明白，包括“狐朋狗友”在内的团队成员们，他们真正想要的是什么。<br>　　<br>　　于是，当各位功臣为封赏问题争论不休时，刘邦先封了自己最厌恶的雍齿，一下子就叫大家放心了。他的团队成员，既包括樊哙、周勃等早年的“狐朋狗友”，也有韩信、陈平、郦食其等“外来人才”。但不管什么出身，什么阶层，在楚汉争霸等关键时刻，这些人都能在刘邦的强大手腕下，成功形成合力——这合力胜过了很多“天纵奇才”。<br>　　<br>　　虽说如此，毕竟这些“狐朋狗友”的弱点也很明显。可刘邦团队有另一个关键因素：不管每个人有什么缺点，整个团队的战略大方向始终高出一筹。<br>　　<br>　　就以惨烈的楚汉战争来说，尽管刘邦本人败仗更扎堆。在项羽的骁勇兵马面前，他多次败得体无完肤，但其战略方向，始终领先一筹：<br>　　<br>　　被项羽困在汉中蜀地时，以“暗度陈仓”的妙笔，快速拿下关中平原。楚汉中原碰撞时，整个团队更是依托关中平原根据地和强大的后勤保障，一面与项羽正面对峙，一面以迂回战略剪除项羽的羽翼，最终把曾百战百胜的西楚霸王项羽，活活怼死在了乌江边上。<br>　　<br>　　在这场较量中，尽管项羽的麾下名将云集，军队战斗力爆表，整个大战略格局，却是处处受制。刘邦团队的成员们要做的，不是有什么奇思妙想，而是做好本分，以最大的合力，将战略执行成功。然后，就有了项羽乌江自刎的悲情。<br>　　<br>　　这也是为什么，胜利后的刘邦会把萧何、韩信、张良这三位列出来大谈特谈。因为，比起各位“狐朋狗友”，正是这三人的存在，令刘邦团队确立了强大的战略优势，让大家沿着这个战略道路猛冲。<br>　　<br>　　最后一个重要原因是，作为团队的掌舵人，识人的刘邦也有着强大的“纠错”能力。<br>　　<br>　　中国历代农民起义里，最让后世读史者看不下去的，就是在一把好牌面前犯下的各种愚蠢错误，比如李自成占领北京的41天，那种种匪夷所思的闹剧。<br>　　<br>　　但团队局面发生变化，战略方向需要调整时，错误也就难免。类似的昏招，刘邦也不止一次犯过：第一次打进咸阳后，就开始纵酒享乐；后来拿下彭城，又开始歌舞升平，然后就被项羽一个突袭，差点被打得连老本都赔光……<br>　　<br>　　但不同的是，刘邦“纠错”的速度十分快：咸阳“放飞”后，他立刻“约法三章”，成功抢回民心。彭城惨败后，他又迅速建立荥阳防线，以最快的速度稳住了战线。最经典的，当数白登之围。白登之围前，刘邦不听谋士娄敬的苦劝，一怒之下冲进了匈奴人的埋伏圈，差点把十万大军搭在白登山上。可怜的娄敬也被刘邦發配流放。<br>　　<br>　　而刘邦死里逃生后，第一件事就是请回娄敬，赐他高官厚禄，放手命他谋划和亲，为残破的汉朝换来了休养生息的宝贵时间。<br>　　<br>　　刘邦如此“打脸式”的纠错，看似丢了面子，却让整个团队在千难万难间一次次躲过暗礁。这强大的纠错能力，也叫诸多“狐朋狗友”能够被放在合适的位置上，继续发挥合力。</p>]]></content>
    
    
      
      
    <summary type="html">&lt;p&gt;作为明太祖朱元璋之前，中国历代皇帝里最神奇的“创业奇迹”，汉高祖刘邦常被人吐槽的，就是其无比草根的“创业团队”。&lt;br&gt;　　&lt;br&gt;　　刘邦的“创业团队”有多草根？以东汉学者王符的话说就是：“高祖所以共取天下者，缯肆、狗屠也；骊山之徒，钜野之盗，皆为名将。”特别是那几位最早</summary>
      
    
    
    
    <category term="读者" scheme="http://example.com/categories/%E8%AF%BB%E8%80%85/"/>
    
    
    <category term="文学" scheme="http://example.com/tags/%E6%96%87%E5%AD%A6/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>我身上有太多不配有的光环</title>
    <link href="http://example.com/2021/05/19/%E6%96%87%E5%AD%A6%E4%BD%9C%E5%93%81/%E8%AF%BB%E8%80%85/%E6%88%91%E8%BA%AB%E4%B8%8A%E6%9C%89%E5%A4%AA%E5%A4%9A%E4%B8%8D%E9%85%8D%E6%9C%89%E7%9A%84%E5%85%89%E7%8E%AF/"/>
    <id>http://example.com/2021/05/19/%E6%96%87%E5%AD%A6%E4%BD%9C%E5%93%81/%E8%AF%BB%E8%80%85/%E6%88%91%E8%BA%AB%E4%B8%8A%E6%9C%89%E5%A4%AA%E5%A4%9A%E4%B8%8D%E9%85%8D%E6%9C%89%E7%9A%84%E5%85%89%E7%8E%AF/</id>
    <published>2021-05-19T06:33:47.000Z</published>
    <updated>2021-05-19T06:47:50.738Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>　我小时候并不是一个好孩子，偷喝酒、偷东西的事儿都干过。直到现在，我都感觉我是一个很普通的人，做过一些很普通的事情。<br>　　<br>　　我内心深处也有些幽暗的成分，只是因为同时存在一些保守的成分，所以不至于酿成大祸。<br>　　<br>　　高中时，有一次和同学喝酒，我一口气就把一大扎啤酒干了，居然都没喝死。当时我在六楼，楼下有个同学喊我，我喝醉了，要直接跳下去。要不是后面有个同学紧紧抱住了我，我可能那时就摔死了。<br>　　<br>　　因为我知道自己从来不是一个好孩子，所以更加认为，人是需要家长和老师的管教，也是需要道德和法律约束的。<br>　　<br>　　我只是一名普通老师，算不上什么“小王子”<br>　　<br>　　高考时，父母给我填报了法律专业，我当时都不知道什么叫“法律”。1995年，我来北京读大学，这也是我第一次来京。很多人会说我有讲课天赋。其实，我小时候结巴，特别害怕在别人面前说话。刚来京时，我的普通话说得很不好，经常遭人嘲笑。有同学还故意经常逗我，一逗，我就更加结巴。所以，我那时还是有点自卑的。<br>　　<br>　　1999年，我还在读研究生期间，曾给自考生讲课。讲课的目的是为赚钱养活自己，这个目的一点也不伟大。从那时起，我基本上就不用父母给生活费了。那时，所有的法学门类，我几乎都讲过，甚至还跨专业讲过市场营销学。市场营销班的学生，全是北京的孩子。他们说听不懂我的普通话，我心想怎么会呢？我感觉特标准啊。后来上课时，我就把每一句话、每一个案例，都写在黑板上，写成逐字稿，甚至连“下课了”三个字也写出来。就这样，我讲课时按照稿子念，就不紧张了。语言也是相互融合的，讲得多了，自然就熟悉了。我现在说话不结巴了，普通话也好了一些。<br>　　<br>　　2005年，从北大法学院博士毕业后，我成为中国政法大学刑法学教师。三年后，我入选中国政法大学“最受本科生欢迎的十位教师”。这是我校学生层面评出的奖项，评选结果公布那天，恰好是我31岁生日，这个荣誉也成为学生们送给我的最好的生日礼物。<br>　　<br>　　同学们之所以愿意听我的课，也许是因为我把一些枯燥晦涩的法律条例，结合一些曲折离奇的案例和个性化的语言，讲得尽量通俗吧。法学，尤其是刑法学，是非常严肃的。如果通过趣味性引导的方式，能夠让人感兴趣，那也未尝不可。<br>　　<br>　　我现在带的研究生或本科生，很多都是95后、98后甚至是00后。身为老师，回到学生中，我总感觉自己不会暮气沉沉。不知何时，学生们叫我“刑法小王子”。关于这个昵称的由来，我并不清楚，也许是讲课风格受到欢迎，也可能与我给同学们推荐过《小王子》这本书有关。我推荐此书，是想帮助他们学会如何去经营一份友谊、感情。我只是一名普通老师，算不上什么“小王子”。<br>　　<br>　　2020年3月9日，一家视频网站邀请我入驻，并把我讲授刑法课时的一些视频“搬”上这家网站，没想到，两天之后就涨粉到百万，很快就有了上千万粉丝。此前，这家网站对我来说是陌生的，以前从未接触过。我不太懂得拒绝别人，也觉得这是一件普通的事情，也从来没想过要火。<br>　　<br>　　这些视频中我讲的那些段子，有的来自刑法学界常年累积起来的经典案例，这些案例几乎在每一个法学院的课堂中都会被教授；有的是我从书中看来的；有的是我对一些案例进行了一些特殊的加工而成；还有的就是我在上课过程中，突然出现了一时的灵感，脑洞大开说出来的。<br>　　<br>　　视频中的“张三”，是我为了方便讲述案情而虚构的反派人物，因作恶多端，而被粉丝称为“法外狂徒”。其实，每个人内心都有幽暗面，每个人心里都隐藏着一个“张三”。所以，日光之下，别无新事。<br>　　<br>　　这些看似幽默的案例，其背后凸显的更多也是人性的幽暗，这些人性的幽暗会让我们能够审视自己的内心。其次，法律制度也在每个个案中不断地趋于完善，有些个案可能折射出当时法律制度的不完善之处。那么当我们能够体悟到法律制度的不完善时，便是朝向制度完善而迈出的重要一步。最后，能认识到这个社会过去曾存在部分的乱象，才会让我们更多地渴望光明，也许这就是幽默的力量。幽默是让人能够探究其背后你想嘲讽和批判的那些东西，然后让它们变得更加美好。<br>　　<br>　　真正的知识就是要打动普通人的心。在授课的过程中，我一直追求可以在严肃性和趣味性之间寻找一种平衡。太严肃会曲高和寡，太庸俗又是娱乐消遣知识，所以需要寻找一种合乎中道的分寸感。<br>　　<br>　　虚荣是有代价的<br>　　<br>　　一夜爆红，让我感觉很神奇，甚至有种不真实感。<br>　　<br>　　现在，我的一举一动可能会被放大。有些朋友提醒我要更加低调，有些师长也会提醒我该干吗干吗，他们主要是让我更加注意做好本分工作。<br>　　<br>　　成为所谓的“网红”，也不是我所追求的。一个人成为网红，就像飘向空中的气球，飘得太高，会担心爆掉，所以我时刻提醒自己，要把自己拉回来。<br>　　<br>　　去年，大约是教师节之后的一个夜晚，我和几名朋友聚餐。饭后我陪一个朋友站在路边打车，有个学生认出我，便过来向我要签名，接着又有几名学生过来围住我，我给他们一一都签了。结束后，我朋友问我：“罗翔，你现在是不是很享受这种虚荣啊？”朋友的这个问题，让我有些羞愧，随后我觉得他问得有道理。所谓成名之后，我有时觉得自己变得言行不一，有时口口声声要抵制虚荣，却也会不自觉地沉浸其中。<br>　　<br>　　有时候，走在大街上被人认出并被追逐，也不过是因为我讲授的知识，增强了大家追求公平正义的信心。<br>　　<br>　　人真正的卓越，在于知道自己是个普通人<br>　　<br>　　2020年，对我是一个很意外也很魔幻的年份，我没有想过会突然处于聚光灯下，这让我诚惶诚恐。我要时常提醒自己，很多人看重我，并非因为我这个人，而只是看重我所传授的那些来自先贤大师们的智慧，赞誉属于他们，我不过是一个二道贩子。我所得到的一切荣光皆非我所配，很多荣光不过草船借箭，众人将本来不属于我的荣誉投射于我，我就阴差阳错地顶上了太多不配有的光环而已。<br>　　<br>　　人真正的卓越，在于知道自己是个普通人。就像“榜样”二字，都有“木”字旁，而木头是会腐烂的，所以没有谁是真正意义上的伟大，没有谁永远会成为别人的榜样。<br>　　<br>　　我所谓的“光环”，终有褪色之时，我会从容接受这种现实。我现在比以前要忙碌许多，所以在新的一年中，我希望尽力做一些减法，把很多聚光灯下的事情减掉，拿出更多时间去教学、读书、思考。</p>]]></content>
    
    
      
      
    <summary type="html">&lt;p&gt;　我小时候并不是一个好孩子，偷喝酒、偷东西的事儿都干过。直到现在，我都感觉我是一个很普通的人，做过一些很普通的事情。&lt;br&gt;　　&lt;br&gt;　　我内心深处也有些幽暗的成分，只是因为同时存在一些保守的成分，所以不至于酿成大祸。&lt;br&gt;　　&lt;br&gt;　　高中时，有一次和同学喝酒，我一</summary>
      
    
    
    
    <category term="读者" scheme="http://example.com/categories/%E8%AF%BB%E8%80%85/"/>
    
    
    <category term="文学" scheme="http://example.com/tags/%E6%96%87%E5%AD%A6/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>据说牛人都早起床，工作起来不睡觉</title>
    <link href="http://example.com/2021/05/19/%E6%96%87%E5%AD%A6%E4%BD%9C%E5%93%81/%E8%AF%BB%E8%80%85/%E6%8D%AE%E8%AF%B4%E7%89%9B%E4%BA%BA%E9%83%BD%E6%97%A9%E8%B5%B7%E5%BA%8A%EF%BC%8C%E5%B7%A5%E4%BD%9C%E8%B5%B7%E6%9D%A5%E4%B8%8D%E7%9D%A1%E8%A7%89/"/>
    <id>http://example.com/2021/05/19/%E6%96%87%E5%AD%A6%E4%BD%9C%E5%93%81/%E8%AF%BB%E8%80%85/%E6%8D%AE%E8%AF%B4%E7%89%9B%E4%BA%BA%E9%83%BD%E6%97%A9%E8%B5%B7%E5%BA%8A%EF%BC%8C%E5%B7%A5%E4%BD%9C%E8%B5%B7%E6%9D%A5%E4%B8%8D%E7%9D%A1%E8%A7%89/</id>
    <published>2021-05-19T06:33:26.000Z</published>
    <updated>2021-05-19T06:47:19.075Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>　按七年前《纽约时报》的说法，巴尔扎克出了名的每天工作12小时——但他每天晚上六点到凌晨一点睡觉。睡七小时。弥尔顿，晚上九点到凌晨四点。七小时。富兰克林，晚上十点到凌晨五点。七小时。卡夫卡有段时间凌晨只睡两小时，但他下午会睡四小时，加上打个盹什么的，还是有六七个小时。<br>　　<br>　　大哲学家康德的时间表，有名地固定：五点起床。喝茶，抽烟，备课。七点到九点上课。九点到十二点三刻写东西，做他著名的三大批判。下午一點到四点午餐、见客人。四点到五点的出门散步，镇上的邻居都是看他出门时来校准自己钟表的。五点到十点，看书。十点睡觉。也还是有七个小时睡眠。<br>　　<br>　　看旧回忆，西南联大诸位先生，其实也参差有分。像沈从文先生早年从军，所以是可以长短睡交替进行的。汪曾祺先生就是典型的鸡鸣才睡，近午才起；而他很交好的某历史系同学，就是早起早睡。<br>　　<br>　　所以许多牛人能早起，无他，他们睡得也早。<br>　　<br>　　各人体质不同，的确有人需要睡的时间很少（比如科比），但也有人需要睡得很多（比如费德勒每天要睡十一二个小时，勒布朗也是个睡得久的）。<br>　　<br>　　最重要的是，少睡还能保持好状态的，哪怕有，也是极少数。大多数健康的人是需要每天七小时睡眠的。<br>　　<br>　　起得早的，往往睡得也早。至于常年缺睡还能生龙活虎的，肯定有，但很少。<br>　　<br>　　当然，也有些不眠不休的传说，其实是忽悠人的。<br>　　<br>　　以前有个传奇，说拿破仑可以一直不眠不休。比如午夜十二点睡到两点，起床，口授所有战术，然后五点睡到七点，开战，以便取得最准确最及时的效果。<br>　　<br>　　然而他的秘书路易·德·布里涅却说，除非战争最紧要时刻，平时拿破仑是每天十二点睡到七点。有时布里涅去卧室叫醒他，拿破仑会说：“啊布里涅！让我再躺会儿！”于是翻个身继续睡了（多么亲切又熟悉的姿态啊）。于是布里涅就躲出去了，等到八点再叫醒拿破仑——大概拿破仑也有起床气？<br>　　<br>　　所以，连拿破仑这种精力无限的豪杰，每天也得睡七小时，下午还打个盹什么的。<br>　　<br>　　至于现在有些人，只提谁谁起得早，看人家多努力你也该跟着努力，却不提起得早的人实际上睡得也早，试图以此忽悠大家少睡觉多拼命将有限的时间都投入无限的工作之中的——那一般都是大忽悠。</p>]]></content>
    
    
      
      
    <summary type="html">&lt;p&gt;　按七年前《纽约时报》的说法，巴尔扎克出了名的每天工作12小时——但他每天晚上六点到凌晨一点睡觉。睡七小时。弥尔顿，晚上九点到凌晨四点。七小时。富兰克林，晚上十点到凌晨五点。七小时。卡夫卡有段时间凌晨只睡两小时，但他下午会睡四小时，加上打个盹什么的，还是有六七个小时。&lt;br</summary>
      
    
    
    
    <category term="读者" scheme="http://example.com/categories/%E8%AF%BB%E8%80%85/"/>
    
    
    <category term="文学" scheme="http://example.com/tags/%E6%96%87%E5%AD%A6/"/>
    
  </entry>
  
</feed>
