<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <title>Qiunai Monster</title>
  
  
  <link href="http://example.com/atom.xml" rel="self"/>
  
  <link href="http://example.com/"/>
  <updated>2021-05-19T15:26:38.399Z</updated>
  <id>http://example.com/</id>
  
  <author>
    <name>Qiunai Monster</name>
    
  </author>
  
  <generator uri="https://hexo.io/">Hexo</generator>
  
  <entry>
    <title>锦鲤杨紫为什么能杀进“四杨双丽”</title>
    <link href="http://example.com/2021/05/19/%E6%96%87%E5%AD%A6%E4%BD%9C%E5%93%81/%E6%84%8F%E6%9E%97/2020-6/%E9%94%A6%E9%B2%A4%E6%9D%A8%E7%B4%AB%E4%B8%BA%E4%BB%80%E4%B9%88%E8%83%BD%E6%9D%80%E8%BF%9B%E2%80%9C%E5%9B%9B%E6%9D%A8%E5%8F%8C%E4%B8%BD%E2%80%9D/"/>
    <id>http://example.com/2021/05/19/%E6%96%87%E5%AD%A6%E4%BD%9C%E5%93%81/%E6%84%8F%E6%9E%97/2020-6/%E9%94%A6%E9%B2%A4%E6%9D%A8%E7%B4%AB%E4%B8%BA%E4%BB%80%E4%B9%88%E8%83%BD%E6%9D%80%E8%BF%9B%E2%80%9C%E5%9B%9B%E6%9D%A8%E5%8F%8C%E4%B8%BD%E2%80%9D/</id>
    <published>2021-05-19T15:26:38.000Z</published>
    <updated>2021-05-19T15:26:38.399Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>　2019年这一年，四大花旦集体进入半退休状态——徐静蕾神隐，赵薇上综艺，章子怡忙生二胎，周迅把时间给了香奈儿。</p><p>　　老一代青衣们，袁泉陶虹咏梅小爆了一把，也是偶露峥嵘。</p><p>　　从“四旦双冰”到“四杨双丽”，花旦完成了代际转移。“四杨双丽”年底成绩单——刚发布的年度娱乐白皮书中，杨紫拿下女明星商业价值榜冠军，女明星影响力榜亚军。</p><p>　　还被日活超4亿的抖音邀请作为今年春节活动的首席锦鲤官，气势如虹。这两年，她就是锦鲤本鲤。跟一般行业相比，娱乐圈要惨烈得多，家境好资源多能豁出去的年轻美女，从来不缺。冯小刚拍《芳华》时，三个女主已经进组了，还有源源不断的女孩来试镜。这种压力，谁能扛住？</p><p>　　杨紫现在却是拍啥啥火、跟谁拍谁火，而且国民认可度非常高。而且杨紫从来没有偶像包袱，玩儿起抖音来，跟普通少女一样，完全放飞自我。</p><p>　　今天，我们来扒一扒杨紫的锦鲤之路。</p><p>　　“性格决定命运”这句话，放在所有人命运的长河里，都是真理。出生于北京的杨紫，性格里最讨喜的部分是：飒。面相上，杨紫属于圆脸，没有一般女明星的形销骨立，走的也不是美艳诱惑路线，一看就很有亲和力，属于老一辈喜欢的那种喜庆有福气的长相。</p><p>　　加上自带乐观体质，基本能做到男女通吃，长辈缘更不用说。平时看上去嘻嘻哈哈，没有明星架子。上节目不会穿高跟鞋，摔倒了，就假装跳了个地板舞。刘涛评价她：哪里有杨紫哪里就有欢乐。</p><p>　　2012年，杨紫和张一山在《老爸回家》里演一对情侣。张一山吐槽：和一个并不是很美丽的女主角在一起谈恋爱，很惨。杨紫大笑回怼：那你够背的。</p><p>　　私下里，她和乔欣还会聊禁区：女明星片酬，会在微博上互黑，《欢乐颂》五美里，两人关系最好。</p><p>　　人缘一好，机会就多。《香蜜沉沉烬如霜》播出的时候，大半个娱乐圈都在给她做宣传。</p><p>　　职场里谁都喜欢和简单真诚的人交往，不累啊！贵圈平时也多见女艺人戴面具，时刻维系高光人设，难得出这么一个清流。杨紫在《中餐厅》里模仿店长黄晓明，晓明哥也没有愠怒，反而跟她学会了自嘲。</p><p>　　杨紫童星出道，18岁之前，就遇到了现象级电视剧《家有儿女》。</p><p>　　童星的好处是可以混个脸熟，短板是全国人民看着长大，没有做明星最需要的神秘感，戏路容易定型。</p><p>　　杨紫很想突破，但打击接二连三地来了。外貌上，正好赶上青春期发胖长痘。宋丹丹直接说她不漂亮，肯定考不上，还是老老实实念书吧。</p><p>　　资源上，同时期的小花们，郑爽手握大IP《一起来看流星雨》，杨幂靠《宫》打开了古偶市场，刘诗诗演《步步惊心》一炮走红。</p><p>　　2010年前后，大女主戏如雨后春笋爆发出来，一个接一个红得发紫。</p><p>　　而同年的杨紫呢？要么演家庭情感剧，要么无戏可演。</p><p>　　好不容易接了一部戏，为了角色健身两个多月，临开机前一周突然被换角。</p><p>　　如果当时就一蹶不振，就应验了“童星长大就不红”的魔咒。</p><p>　　杨紫为什么躲过了这一劫？</p><p>　　首先，她笃定自己要吃表演这碗饭，各种努力都是围绕这个核心展开的。杨紫从小就表演欲旺盛，经常把自己关在房间里，放着音乐，给自己编剧情。演到悲伤剧情，会坐在地板上号啕大哭。</p><p>　　连她自己都觉得太神经质了，但这种神经质，就是天赋。作为童星，从小就经常在片场，7岁演得好是凭本能，但长大后容易变得油腻和套路。到了30岁还演得好，就要靠技术。杨紫的技术是：一年研究一部戏，经常对着镜子给自己设定情景演戏。</p><p>　　前段时间小陶虹说了一段话，讨论天赋和演技的关系：大部分人的努力程度还轮不到拼天赋。</p><p>　　而杨紫把两者打通，成了“比你有天赋还比你努力”的那种选手。其次，在未成年就有戏拍的时候，她没有选择放弃学业，一边拍戏，一边读书。在该升学的时候，她跟同龄人一样考大学，去北京电影学院接受专业训练。</p><p>　　去年《亲爱的，热爱的》热播，大家才晓得“童颜CP”居然是大学同学，还一起主持过节目。有片场实践经验，再加上理论科班出身，都是在为属于自己的那一出好戏做准备。还有，面对低谷时，她的处理方式是不破不立。</p><p>　　破一个“国民闺女”形象，立下一个抗战剧的大女主。</p><p>　　更美、更专业，还更放得开，做别的事情同样会成功。</p><p>　　最近，就看到她在抖音模仿李佳琦的视频，各种“OMG”张口就来，你还不上抖音抢个红包吗？</p><p>　　打赢翻身仗，撒手锏还是：演技。而这恰恰是这一代小花、小小花们最稀缺的东西。杨紫演戏的入门师父是宋丹丹，但最开始，她并不赞成杨紫演戏。宋丹丹演戏的基本理念是：没有真正理解角色，而去强行演，其实不是真演。</p><p>　　杨紫在几部爆款剧里的表现，显然是得到了宋丹丹真传，还加入了自己的体会：“当你一切都不信了的时候，演戏是很难去相信这种设定的。”在《欢乐颂》里演小蚯蚓时，把安迪的电话备注成“高冷姐”，符合邱莹莹人設。拍《亲爱的，热爱的》和韩商言恋爱时，穿着“你好”字样的白色卫衣，失恋了就穿“再见”字样的黑色卫衣，自动代入角色。</p><p>　　对角色的负责，还表现在：《香蜜》里用的是原音。自己配音，好处是能抓到人物状态，而且不惜力，会哭到破音，观众会被代入。</p><p>　　在杨紫身上，你看不到急于把人气和流量变现的短视，而是“打铁还需自身硬”的自我修养。练好了内功，贵人也来了。</p><p>　　《战长沙》里的胡湘湘，是导演孔笙眼里的不二人选。</p><p>　　《欢乐颂》里的邱莹莹，是导演简川訸专门为她留下来的。</p><p>　　这两部剧，是杨紫从童星到被评价会演戏的关键两部。而从会演戏到人气飙升，又来了两部：《香蜜》和《亲爱的，热爱的》。这两年大家都在讨论：为什么杨紫这么旺男主？</p><p>　　心里有格局，就不存在谁要盖过谁，而是互相带动，互相成就。《香蜜》里的搭档邓伦，就是杨紫力荐给导演的。拍《亲爱的，热爱的》，和大学同学李现相处轻松，演甜剧的CP感就很容易出来。</p><p>　　不光旺自己，还旺搭档，才是真锦鲤。</p>]]></content>
    
    
      
      
    <summary type="html">&lt;p&gt;　2019年这一年，四大花旦集体进入半退休状态——徐静蕾神隐，赵薇上综艺，章子怡忙生二胎，周迅把时间给了香奈儿。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　老一代青衣们，袁泉陶虹咏梅小爆了一把，也是偶露峥嵘。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　从“四旦双冰”到“四杨双丽”，花旦完成了代际转移。“四杨双丽”年底成绩</summary>
      
    
    
    
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>当网红来A股“带货”</title>
    <link href="http://example.com/2021/05/19/%E6%96%87%E5%AD%A6%E4%BD%9C%E5%93%81/%E6%84%8F%E6%9E%97/2020-6/%E5%BD%93%E7%BD%91%E7%BA%A2%E6%9D%A5A%E8%82%A1%E2%80%9C%E5%B8%A6%E8%B4%A7%E2%80%9D/"/>
    <id>http://example.com/2021/05/19/%E6%96%87%E5%AD%A6%E4%BD%9C%E5%93%81/%E6%84%8F%E6%9E%97/2020-6/%E5%BD%93%E7%BD%91%E7%BA%A2%E6%9D%A5A%E8%82%A1%E2%80%9C%E5%B8%A6%E8%B4%A7%E2%80%9D/</id>
    <published>2021-05-19T15:26:20.000Z</published>
    <updated>2021-05-19T15:26:21.158Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>　带货网红李佳琦直播间开卖金字火腿，相应股票瞬间涨停；网红概念龙头股星期六自“双12”一路涨，不到一个月涨了220%；引力传媒9天8个涨停。网红们向资本市场昭示了强大的号召力，上市公司也纷纷蹭起网红的流量。可表面的繁盛下，须知流量属于网红个人，投资者想向网红靠拢，机会并不多。</p><p>　　金字火腿本身就挺红。去年人造肉大火的时候它推出了一款植物肉产品，公司股价因此收获了几个涨停板，但即使上市之初人造肉销量也不多，更不用说过了新鲜劲儿就没人关注了。在传统业务上，这家企业虽然因为猪肉的涨价而获益，但随着猪周期的延续，营业收入甚至下滑了。火腿的生产过程远超过普通猪肉制品，原料采购时猪价偏低，成品销售正赶上好时候，金字火腿堪称“躺赢”。可当猪周期转入下跌时段，利润放大的逻辑却会倒转过来，届时早前赚到的利润很可能如数归还。或许看到了商业周期的残酷，金字火腿加紧了产品和营销模式的创新，也生生把自己打造成了网红。一晚上几分钟的时间里，李佳琦带来了300万元的香肠销售业绩，相对于金字火腿去年上半年业绩，7000余万元的收入已经不是一笔小数目了，股民们浮想联翩。但渠道是淘宝的，流量也属于网红，金字火腿只不过又拓展了一个销售渠道，怎么禁得起资本市场如此厚望？</p><p>　　至于更为火爆的网红概念第一股星期六，大股东的大手笔减持都不能浇灭股价蹿升的热度。这本是一家鞋商，是A股市场的“女鞋第一股”，拥有多种并不知名的女鞋品牌。之所以与网红沾了边，是因为市场纷纷猜测它投资了李子柒的“子柒文化”，摇身一变为“李子柒概念股”。当然这并非空穴来风。李子柒的经纪公司杭州微念科技的股东中有一家企业疑似星期六的子公司，但几经辗转投资，星期六在李子柒公司里的权益想必微乎其微了。</p><p>　　如今的網红，其实就是昔日的偶像。年轻一代对于偶像，对于同好者，对于明星的追逐，历来都是狂热的。如今当网购变成了主流的消费方式，当数据流量变得廉价而易得，年轻人随时随地沉浸于快手和抖音的短视频之中，流量于是与网购合流，平台与网红开始了变现过程。网红的身份除了“红”，更多的还是一门好生意。新的生意模式来得如此成功，给传统商业以震撼。不仅传统的零售产品制造者要来“蹭”，资本市场更会“蹭”上来，分享网红的收益。</p><p>　　通观A股中这些蹭网红的概念股，没有一家是真正网红开办的企业，主营是直播带货的。也难怪，服务于实体经济的A股上市体制怎么可能为网红的资本化大开方便之门？曾经的中国“网红电商第一股”如涵控股乃当时淘宝第一网红张大奕的底子，为了上市不得不签约了众多网红，组成网红矩阵。可高度组织化还是迈不过A股上市的门槛，只得赴美上市。不过上市后股价暴跌，市值缩水一度超过七成。</p><p>　　如涵签约了上百个网红，可是真正能够赚钱的只有以张大奕为代表的几个，几个人就贡献了公司一半的收入。可见网红经济并不好经营。古人说“千金易得，一将难求”，网红的培养没有固定的模式，更没有必然的规律，简言之就是“可遇不可求”。A股市场里故事虽然不少，但真正传奇的却难觅。</p>]]></content>
    
    
      
      
    <summary type="html">&lt;p&gt;　带货网红李佳琦直播间开卖金字火腿，相应股票瞬间涨停；网红概念龙头股星期六自“双12”一路涨，不到一个月涨了220%；引力传媒9天8个涨停。网红们向资本市场昭示了强大的号召力，上市公司也纷纷蹭起网红的流量。可表面的繁盛下，须知流量属于网红个人，投资者想向网红靠拢，机会并不多</summary>
      
    
    
    
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>教会孩子体面地“输”</title>
    <link href="http://example.com/2021/05/19/%E6%96%87%E5%AD%A6%E4%BD%9C%E5%93%81/%E6%84%8F%E6%9E%97/2020-6/%E6%95%99%E4%BC%9A%E5%AD%A9%E5%AD%90%E4%BD%93%E9%9D%A2%E5%9C%B0%E2%80%9C%E8%BE%93%E2%80%9D/"/>
    <id>http://example.com/2021/05/19/%E6%96%87%E5%AD%A6%E4%BD%9C%E5%93%81/%E6%84%8F%E6%9E%97/2020-6/%E6%95%99%E4%BC%9A%E5%AD%A9%E5%AD%90%E4%BD%93%E9%9D%A2%E5%9C%B0%E2%80%9C%E8%BE%93%E2%80%9D/</id>
    <published>2021-05-19T15:26:04.000Z</published>
    <updated>2021-05-19T15:26:04.317Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>　北京大学戴锦华教授说：人生的第一课，也是毕生之课，是学会输得起。很多时候，我们责备孩子输不起，而事实却是，每一个输不起的孩子背后，都站着一个输不起的家长。孩子输不起，大多缘于家长输不起</p><p>　　今年初，我家隔壁搬来了一家三口，夫妇俩热情好客，却太过强势，凡事都喜欢争第一。即便是孩子间的游戏，他们也不允许自己的孩子输。</p><p>　　我印象最深的一次，是4个年龄相当的孩子骑自行车比赛，他家孩子因为开小差，起步比其他孩子晚了点，所以落在了后面。孩子们都不以为意，女邻居却一脸的不高兴。</p><p>　　几天后，孩子们约着再战。这一次，他家孩子每一轮都铆足了劲往前冲，轮轮夺魁，随之而来的，是邻居夫妇笑逐颜开的赞赏。</p><p>　　后来，他家孩子渐渐被孤立了，没有孩子再愿意跟他一起玩。对此，孩子们说：“他每次都要赢，还总要当警察，从不愿意当坏人……”</p><p>　　就如作家刘震云所说：生活本没有输赢，但如果你一旦有了胜负心，那便是输家。父母的胜负心理，实则藏着孩子对待输赢的态度：输不起的孩子，往往缘于输不起的家长。小时候输不起的孩子，长大后也赢不起</p><p>　　武志红在《为何家会伤人》中分享过一个故事：他在北大读大二的一天夜里，从梦中惊醒后，发现窗外有一个全身赤裸的男生，边跑边喊：我是北大的，我是北大的。</p><p>　　原来，这个男生是数学系的，在上大学前一直都是学校里成绩最好的，但上了北大后，发现自己只能考中等成绩。他无法接受，就变得越來越自卑。而在最近的一次考试中，因有一门数学课没及格，于是他彻底崩溃了。</p><p>　　在北大就读，这是多少人一生都无法企及的高度，而他仅仅因为自己成绩中等，就自卑、抑郁、变疯，真是令人唏嘘不已。</p><p>　　还记得那起刷爆朋友圈的“杀了第一名，我就是第一名”的惨案吗？山东淄博某校的初三男生秦某，只因马同学一直考第一，而自己屈居第二，就伏击在马同学小区楼道口，将其残忍杀害。渴望好成绩本是学生的正当心理，秦某却因自己不是第一名，而做出如此极端的行为，这难道不是输不起导致的恶果吗？</p><p>　　有句话说，想赢，是成功者的特质；而输不起则是失败者的通病。人生哪能十全十美，教孩子学会认输，是为人父母的必修课。会让孩子输，家长要先学会输</p><p>　　经济学家蒂姆·哈福德说过：任何事情都不可能一蹴而就，人类的发展就像生物进化一样，是在不断适应、试错的过程中缓慢前进的。</p><p>　　无论是家长还是孩子，输的本质其实就是一个不断试错的过程。要想让孩子学会输，作为家长自己要先学会输。</p><p>　　吴尊曾发微博说，女儿neinei一心想赢得亚洲芭蕾舞比赛，结果却输了。于是neinei伤心地哭了。随后，吴尊为了让女儿开心起来，不仅带她去游泳，还跟女儿分享了自己在篮球比赛中以26∶128输了的故事。很快，neinei就从失败的情绪中走了出来，愉快地吃了晚饭。</p><p>　　在孩子面对失败时，父母的共情与接纳就显得尤为重要：与孩子一起伤心，既认可了他的努力，也体恤了他的情绪；与孩子分享自己失败的经历，不仅能够有效地减少孩子的负疚感，还能言传身教，让孩子明白输不可怕，不站起来才可怕。</p><p>　　没有比较就没有伤害，没有比较也就无所谓输赢。不拿孩子与他人做比较，也不拿自己与他人做比较，才能以最漂亮的姿态面对输赢。</p><p>　　教会孩子坦然地接受输，和教他去赢，一样有意义。</p><p>　　自孩子出生开始，我们便倾其所有为孩子创造赢的环境，生怕一不小心他就被时代抛弃。遗憾的是，输赢乃人生常态，一如战场上没有常胜将军，人生路漫漫，我们不可能永远都是赢家。</p><p>　　告诉孩子，凡事尽最大努力，无论输赢，他只管去努力。爸妈对他的爱，无论成败，都不会少。</p>]]></content>
    
    
      
      
    <summary type="html">&lt;p&gt;　北京大学戴锦华教授说：人生的第一课，也是毕生之课，是学会输得起。很多时候，我们责备孩子输不起，而事实却是，每一个输不起的孩子背后，都站着一个输不起的家长。孩子输不起，大多缘于家长输不起&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　今年初，我家隔壁搬来了一家三口，夫妇俩热情好客，却太过强势，凡事都喜</summary>
      
    
    
    
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>哈段子铺</title>
    <link href="http://example.com/2021/05/19/%E6%96%87%E5%AD%A6%E4%BD%9C%E5%93%81/%E6%84%8F%E6%9E%97/2020-6/%E5%93%88%E6%AE%B5%E5%AD%90%E9%93%BA/"/>
    <id>http://example.com/2021/05/19/%E6%96%87%E5%AD%A6%E4%BD%9C%E5%93%81/%E6%84%8F%E6%9E%97/2020-6/%E5%93%88%E6%AE%B5%E5%AD%90%E9%93%BA/</id>
    <published>2021-05-19T15:25:46.000Z</published>
    <updated>2021-05-19T15:25:46.597Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>　★一个女孩去面试一家公司的行政岗位，岗位要求是应聘者英语得过六级。考官问她：“HR是什么意思？”女孩答：“坏人！”</p><p>　　★最近在用增高药，效果还挺明显的，高了两三厘米，就是一粒一粒地放在鞋里有点硌脚。</p><p>　　★前女友突然打电话给我，我接起来之后，她说：“你看，这也是我们分手的原因之一，你永远跟你的前任保持联系。”说完就把电话挂了。</p><p>　　★在写字楼找了份工作，晚上回家发朋友圈：“明天开始新的工作了，加油！”好朋友留言：“在加油站工作要注意安全！”</p><p>　　★什么是高三？高三就是你上个厕所回来看到桌子上一堆卷子，然后问同桌为什么不给你传到后面去，同桌回答道：“你别逗了，这都是你的！”</p><p>　　★我叛逆期的表妹真的太猛了！我大舅問：“你大冬天穿短裙不冷吗？”我表妹回：“你大冬天秃顶不冷吗？”全家人：“……”</p><p>　　★小时候去动物园看老虎，发誓长大以后也要养一个。20年后，我的梦想终于实现了。不说了，该给我媳妇做饭去了。</p>]]></content>
    
    
      
      
    <summary type="html">&lt;p&gt;　★一个女孩去面试一家公司的行政岗位，岗位要求是应聘者英语得过六级。考官问她：“HR是什么意思？”女孩答：“坏人！”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　★最近在用增高药，效果还挺明显的，高了两三厘米，就是一粒一粒地放在鞋里有点硌脚。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　★前女友突然打电话给我，我接起来之后，</summary>
      
    
    
    
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>蛙的动力</title>
    <link href="http://example.com/2021/05/19/%E6%96%87%E5%AD%A6%E4%BD%9C%E5%93%81/%E6%84%8F%E6%9E%97/2020-6/%E8%9B%99%E7%9A%84%E5%8A%A8%E5%8A%9B/"/>
    <id>http://example.com/2021/05/19/%E6%96%87%E5%AD%A6%E4%BD%9C%E5%93%81/%E6%84%8F%E6%9E%97/2020-6/%E8%9B%99%E7%9A%84%E5%8A%A8%E5%8A%9B/</id>
    <published>2021-05-19T15:25:26.000Z</published>
    <updated>2021-05-19T15:25:26.229Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>清代褚人获《坚瓠集》辛集卷之三“睹蛙求学”记：松陵的俞羡长，是农家的孩子。小时候，父亲让他去田里送秧苗，他不小心踩死了一只青蛙。他回家告诉父亲：我不拔秧苗了。父亲问原因，他答：我刚刚踩死了一只青蛙，这只蛙，在道路中间直挺挺地躺在那儿，像个人一样。我就想到，人死了，肯定像那只青蛙一样。我想要做一个出类拔萃的人，只有读书做官，死后才不会像那青蛙一样默默无闻。父亲认为他讲得有道理，但家里没钱请老师。小俞就在乡间的各个私塾间跑来跑去蹭课，听老师讲经典。有天，他动了游学的念头，随即就离开家，一直跑到太仓。他来到一座高房子前，看门人问他干什么，他答：想借书读。看门人认为小俞只是个村童，就将其拒绝。这时候，屋主人恰好送客人到门口，问了原因，就将小俞留下，并请老师教他读书。这个教小俞的老师，就是王凤洲。</p><p>　　后来，小俞书读得很好，进步很快，王老师就将他带到京都。有一天，掌管山林苑囿的官员捉到一只麂，各位文学大佬都竞相咏诗，王老师的诗先吟成，但觉得结尾不太理想，改了好几次，都不称心。小俞对老师说：“我有二句似乎可用。”王老师没答应，在场的各位大师却要小俞说出来，小俞吟：“虽无头角异，不与犬羊同。”大师们都说好。</p><p>　　一只青蛙的命运，改变了俞羡长的一生。</p><p>　　有出人头地的动力，所以，他到处偷听课业。一个没有一点基础的孩童，能听懂吗？起初一定是听天书，可是，那一群有条件坐在屋里读书的孩子，并不珍惜这样的机会，而教书的夫子呢，一定是苦口婆心，唠唠叨叨，小俞就在这不断重复的教学中弄懂了不少经典。</p><p>　　有一定的基础后，他并不满足，他听到的都是老生常谈，没有新意。再说，这个时候的他，已经掌握了不少方法，自己阅读，才是成功的王道。太仓毕竟是州所，是大地方，他碰到了好心的主人。这个主人，也许以前也是贫困出身，靠发愤苦读才有了今天的好日子，所以，当一个同样的农村孩子来到他面前时，他眼前就似乎再现了自己的童年场景。读书改变了他的人生，也让他的胸怀变得宽广。反正有老师在，也不差小俞这一口饭。</p><p>　　还有好老师王世贞。名师出高徒，但徒要聪明，要有悟性，要肯吃苦，这些前提条件，小俞都具备。小俞如鱼游大海，每天畅游在经典的海洋里，也如一棵树苗，在得到充分的營养后，迅速成长。</p><p>　　从人的成长角度讲，出人头地的愿望，并没有什么不好，它至少是一种激励，一种在人生道路上持续前行的强大动力。</p>]]></content>
    
    
      
      
    <summary type="html">&lt;p&gt;清代褚人获《坚瓠集》辛集卷之三“睹蛙求学”记：松陵的俞羡长，是农家的孩子。小时候，父亲让他去田里送秧苗，他不小心踩死了一只青蛙。他回家告诉父亲：我不拔秧苗了。父亲问原因，他答：我刚刚踩死了一只青蛙，这只蛙，在道路中间直挺挺地躺在那儿，像个人一样。我就想到，人死了，肯定像那只</summary>
      
    
    
    
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>花间集</title>
    <link href="http://example.com/2021/05/19/%E6%96%87%E5%AD%A6%E4%BD%9C%E5%93%81/%E6%84%8F%E6%9E%97/2020-6/%E8%8A%B1%E9%97%B4%E9%9B%86/"/>
    <id>http://example.com/2021/05/19/%E6%96%87%E5%AD%A6%E4%BD%9C%E5%93%81/%E6%84%8F%E6%9E%97/2020-6/%E8%8A%B1%E9%97%B4%E9%9B%86/</id>
    <published>2021-05-19T15:25:11.000Z</published>
    <updated>2021-05-19T15:25:11.473Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>　1</p><p>　　北京的孝顺胡同，是明朝就有的一条老胡同，中间有兴隆街把它分割为南北孝顺胡同。这条胡同里老宅很多，既有饭庄，又有旅店，还有一座老庙，虽地处前门闹市之中，却一直很幽静。十五年前，我去那里的时候，那里正要拆迁，不少院落被拆得有些颓败零落，依然很幽静，一副见惯春秋、处变不惊的样子。</p><p>　　在胡同的深处，看见一户院门前搭着木架，架上爬满了粉红色的蔷薇花。</p><p>　　我走了过去，忍不住对满架的蔷薇花仔细观看：是什么人，在马上就要拆迁的时候，还有这样的闲心伺弄这样一架漂亮的蔷薇花，给这条古老的胡同留下最后一道明亮的色彩和一股柔和的旋律？</p><p>　　有意思的是，在花架的对面，一位金发碧眼的外国小伙子，也在好奇地看着这架蔷薇花。我们两人相视，禁不住都笑了起来。2</p><p>　　在美国的布鲁明顿小城郊外一个叫海德公园的小区，每一户的房前屋后都有一块很宽敞的绿地。很少见像我们这里利用这样的空地种菜的，一般都会种些花草树木。我住在那里的时候，天天绕着小区散步，每一户人家的前面种的花草不尽相同，到了春天，姹紫嫣红，各显自己的园艺水平。</p><p>　　在一户人家的落地窗前，种的是一排整齐的郁金香，春末的时候，开着红色、黄色和紫色的花朵，点缀得窗前五彩斑斓，如一幅画，很是醒目。</p><p>　　没过几天，散步路过那里，看见每一株郁金香上的花朵，像割麦子一样，整整齐齐地全部割掉，一朵也没有了，只剩下绿叶和枝干。我以为是主人把它们摘掉，放进屋里的花瓶中独享了。</p><p>　　有一天散步路过那里，看见主人站在屋外和邻居聊天。我走过去，和她打招呼，然后指着窗前那一排郁金香，问她花怎么一朵都没有了呢？她告诉我，都被鹿吃了。然后，她笑着对我说，每年鹿都会光临她家，吃她的郁金香，每年她都会补种上新的郁金香。3</p><p>　　我一直分不清梨花和杏花，因為它们都开白花。两年前的春天，我家对面一楼的房子易主，新主人是位四十岁左右的妇女，沈阳人。她买了三棵小树，栽在小院里。我请教她是什么树，她告诉我是杏树。</p><p>　　彼此熟络后，她告诉我：“明年开春带我妈一起来住，买这个房子，就是为了给我妈住的。老太太在农村辛苦一辈子了，我爸爸前不久去世了，就剩下老太太一个人，想让她到城里享享福。”</p><p>　　她是个爽朗的人，又对我说：“老太太就稀罕杏树，老家的房前种的就是杏树。这不，我先来北京买房，把杏树顺便也种上，明年，老太太来的时候，就能看见杏花开了！”</p><p>　　听了她的这一番话，我的心里挺感动，难得有这样孝顺贴心的孩子。当然，也得有钱，如今在北京买一套房，没有足够的“实力”支撑，老太太再美好的愿望，女儿再孝敬的心意，都是徒劳。不过，有钱的人多了，也得舍得给老人花钱，老人的愿望，才不会是海市蜃楼，空梦一场。</p><p>　　第二年的春天，她家门前的三棵杏树，都开花了。我仔细看看杏花，和梨花一样，都是五瓣，都是白色，还是分不清它们，好像它们是一母同生的双胞姊妹。</p><p>　　可是，这家人都没有来。杏花落了一地，厚厚一层，洁白如雪。</p><p>　　今年的春天，杏花又开了，又落了一地，洁白如雪。依然没有看到这家人来。</p><p>　　清明过后的一个夜晚，我忽然看见对面一楼房子的灯亮了。主人回来了。忽然，心里高兴起来，为那个孝顺的女人，为那个从未见过面的老太太。</p><p>　　第二天上午，我在院子里看见了那个女人，触目惊心的是，她的臂膀上戴着黑纱。问起来才知道，去年春天要来北京前，老太太查出了病，住进了医院，盼望着老太太病好，老太太还是没有熬过去年的冬天。今年清明，把母亲的骨灰埋葬在老家，祭扫之后，她就一个人来到北京。</p><p>　　她有些伤感地告诉我，这次来北京，是要把房子卖了。母亲不来住，房子没有意义了。</p><p>　　房子卖了，三棵杏树还在。每年的春天，还会花开一片如雪。</p>]]></content>
    
    
      
      
    <summary type="html">&lt;p&gt;　1&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　北京的孝顺胡同，是明朝就有的一条老胡同，中间有兴隆街把它分割为南北孝顺胡同。这条胡同里老宅很多，既有饭庄，又有旅店，还有一座老庙，虽地处前门闹市之中，却一直很幽静。十五年前，我去那里的时候，那里正要拆迁，不少院落被拆得有些颓败零落，依然很幽静，一副见</summary>
      
    
    
    
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>你的生活是否陷入了“军备竞赛”</title>
    <link href="http://example.com/2021/05/19/%E6%96%87%E5%AD%A6%E4%BD%9C%E5%93%81/%E6%84%8F%E6%9E%97/2020-6/%E4%BD%A0%E7%9A%84%E7%94%9F%E6%B4%BB%E6%98%AF%E5%90%A6%E9%99%B7%E5%85%A5%E4%BA%86%E2%80%9C%E5%86%9B%E5%A4%87%E7%AB%9E%E8%B5%9B%E2%80%9D/"/>
    <id>http://example.com/2021/05/19/%E6%96%87%E5%AD%A6%E4%BD%9C%E5%93%81/%E6%84%8F%E6%9E%97/2020-6/%E4%BD%A0%E7%9A%84%E7%94%9F%E6%B4%BB%E6%98%AF%E5%90%A6%E9%99%B7%E5%85%A5%E4%BA%86%E2%80%9C%E5%86%9B%E5%A4%87%E7%AB%9E%E8%B5%9B%E2%80%9D/</id>
    <published>2021-05-19T15:24:54.000Z</published>
    <updated>2021-05-19T15:24:55.116Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>很多年轻人认为，上大学是收获锦绣前程的前提。平均来看，持有大学学位的职场新手，起薪的确比没有学位的人高一些。然而，除去为上大学而花费的钱和时间，一些学生的实际收入并不高，甚至比没有接受高等教育的人还要低一些。如此看来，这些时间和金钱的投入价值何在？</p><p>　　在刘易斯·卡罗尔的《爱丽丝镜中奇遇记》一书中，红桃皇后曾对小爱丽丝说过一句话：“在这个世界里，你必须以最快的速度奔跑，才能让自己留在原地。”这句话精确地描述了学生们面临的动态环境，即一种“军备竞赛”现象。“军备竞赛”本来是一个军事术语，然而已经出现在各行各业之中：人们互相效仿，被迫武装自己，到头来，整个过程毫无意义。</p><p>　　“军备竞赛”正在很多人的职场中上演。一旦同事延长自己的工作时间，你为了防止自己落伍，也不得不延长工作时间。实际上，这只是浪费时间。只要将自己与原始社会中那些狩猎者和采集者比较一下，我们就会发现：他们每周只会工作15～20小时，其他时间都是属于他们的闲暇时光。这简直是天堂般的生活。如果我们能抛弃“军备竞赛”，也可以过上这样的生活。難怪人类学家将狩猎者和采集者生存的那个年代称为“最初的富足社会”。在那个社会中，财富的攀比并不会出现，因为当时的人还居无定所。弓箭、皮毛、孩子……作为游牧民族，要带的东西已经够多了，难道还要再给自己增加额外的负担吗？谢谢，还是算了吧。所以在当时，能激励“军备竞赛”的社会体制是不存在的。</p><p>　　如今，世易时移，在个人生活中，只要稍不小心，就会陷入“军备竞赛”的泥潭。别人在社交媒体上花的时间越多，你花的时间也越多，只为避免自己被遗忘。整容的朋友越多，你感受到的威胁就越大，会觉得自己也得挨上几刀。而其他的社交“标尺”，比如服装款式、饰物价值、住房面积、汽车马力、业余运动的成绩等，又何尝不是如此呢？</p><p>　　如今，人类每年会发表200万项科研结果。而在100年前（爱因斯坦的时代），这个数字甚至不到今天的1%。而当时科学界“破冰”的频率却与目前旗鼓相当。“军备竞赛”在科研领域也存在。科研人员的薪酬和晋升机会，取决于其发表文章的数量以及文章被引用的频率，别人发的文章越多，自己就越得加油多发文章，以免掉队。这样的竞争和追求真知并无多大关系，学术期刊才是背后的受益方。</p><p>　　如果你想成为音乐家，千万不要选钢琴或者小提琴。钢琴家和小提琴家是地球上最不快乐的音乐家，因为这两个领域的竞争是最残酷的。每一年，千万名来自亚洲的新晋钢琴家和小提琴家都会将各地的音乐厅挤满。请选择一个稍微冷门的乐器，这会让你能更轻松地跻身乐团。如果你是钢琴家或者小提琴家，人们则会把你同郎朗或者安妮·索菲·穆特进行对比，而你也会拿自己同他们比，这种比较会影响你的幸福感。</p><p>　　你需要从“军备竞赛”中脱身，但这股暗流有时候却很难被发现，因为每一轮“扩军”看起来都很合情合理。因此，请记得偶尔到“部队”之外走走，并以俯瞰的角度观察战场。“军备竞赛”意味着一系列代价高昂的“惨胜”，而你最好能置身事外，不要让自己成为疯狂的牺牲品。只有在大家不会为“军备竞赛”而斗争的领域，美好生活才会成为可能。</p>]]></content>
    
    
      
      
    <summary type="html">&lt;p&gt;很多年轻人认为，上大学是收获锦绣前程的前提。平均来看，持有大学学位的职场新手，起薪的确比没有学位的人高一些。然而，除去为上大学而花费的钱和时间，一些学生的实际收入并不高，甚至比没有接受高等教育的人还要低一些。如此看来，这些时间和金钱的投入价值何在？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　在刘易</summary>
      
    
    
    
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>雪和像素时代</title>
    <link href="http://example.com/2021/05/19/%E6%96%87%E5%AD%A6%E4%BD%9C%E5%93%81/%E6%84%8F%E6%9E%97/2020-6/%E9%9B%AA%E5%92%8C%E5%83%8F%E7%B4%A0%E6%97%B6%E4%BB%A3/"/>
    <id>http://example.com/2021/05/19/%E6%96%87%E5%AD%A6%E4%BD%9C%E5%93%81/%E6%84%8F%E6%9E%97/2020-6/%E9%9B%AA%E5%92%8C%E5%83%8F%E7%B4%A0%E6%97%B6%E4%BB%A3/</id>
    <published>2021-05-19T15:24:40.000Z</published>
    <updated>2021-05-19T15:24:40.839Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>2019年北京的第二场雪，比人们期待的要晚一点。由于天气预报的准确度大大提升，在下雪前几个小时，朋友圈就开始沸腾。人们严阵以待，不时把手机对准窗外，等着捕捉那飘落的雪花。</p><p>　　这不是大家第一次拍雪，但就等待拍摄的人数和焦急程度看，仍然称得上是一个标志性事件。我朋友圈里的北京朋友，至少有3个人为这场雪创作了诗歌。摄影大赛当然必不可少，有朋友不断调整照片的色泽和质感，才奉上自己的参赛作品。</p><p>　　对北方人来說，下雪是很复杂的体验。一方面，洁白的雪确实给人带来惊喜；另一方面，它也意味着真正的寒冷。20年前，很多父母还在为孩子在雪天穿什么靴子发愁。棉靴最保暖，但是容易湿透。北方家庭都有把湿透的棉靴和棉袜放在暖气片上烤的经历，那是一种很特别的味道，给人一种奇怪的幸福感。</p><p>　　如今的雪，至少在北京这样的大都市，变成了纯粹的审美事件。在朋友圈和微博上，没见一个人叫“冷”。保暖内衣加羽绒服的组合，足以对付零下10摄氏度的严寒。汽车的普及，让人们在移动的过程中也不再感到冷。寒冷的性质似乎发生了变化，它不再可怕，反而让人感到亲切起来。</p><p>　　在这种时候，雪的“威胁感”丧失殆尽，美就完全凸显出来了。</p><p>　　人们不再像过去那样引用“瑞雪兆丰年”来表达自己的感情，这是时代的巨大进步，说明中国已经从农业社会真正转变为工业社会。镜头，不管是相机还是手机，就代表着工业社会的成果。人们的拍照设备越来越先进，像素越来越高，而后期美化术也得到提升，这一切都让“捕捉”雪花变得有可能。</p><p>　　雪的美丽，本来就在它的易逝性。你捧它在手心，甚至来不及看清，它就变成了一滴水，或者一抹湿气，给人无限的遗憾。但是，在像素时代，雪不再神秘，从“瞬间”变成“永恒”。在朋友圈摄影大赛中，人们看到很多雪景，但是，那雪却也不再是从前的雪。人们假装欣喜万分，但是只有在孩子脸上，才能看到真正的与雪相逢的喜悦。</p><p>　　风景也是这样。如今即便是中老年男士，在旅行的时候也会像少女那样举起手机自拍。人们似乎已经不再被大自然的美震撼，而是专注于自己手机中捕捉的幻境。最新款的手机都自带美颜功能，照片比原物更美，这话不仅可以用来形容美人，也可以用来形容风景。真实的东西，似乎已经远远不够。</p><p>　　我们拍照越多，越被镜中的自己“感动”。我们创造出了一个更新、更完美的自己，但相随而来的却是，我们再也没有拍照的紧张感和幸福感。前段时间在九寨沟，一对中年夫妻拿着老款手机，求路人给他们拍一张合影，拍完后两人把头凑在一起看照片，妻子很激动：“真美啊！”这一幕实在太过动人，可能真正有意义的瞬间，都是这种伴随着震颤体验的相遇吧。</p><p>　　什么是像素时代？可能就是人们对真实性感到不满的时代，是普遍美颜、更多自拍而不是找人拍照的时代。曾经人们摄影的真谛就是“如实显现”，让那些追求逼真的画家陷入绝望。像素时代重新定义了摄影，这意味着技术本身已经超过了人们对它的需求，它重新塑造了人的需求。</p>]]></content>
    
    
      
      
    <summary type="html">&lt;p&gt;2019年北京的第二场雪，比人们期待的要晚一点。由于天气预报的准确度大大提升，在下雪前几个小时，朋友圈就开始沸腾。人们严阵以待，不时把手机对准窗外，等着捕捉那飘落的雪花。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　这不是大家第一次拍雪，但就等待拍摄的人数和焦急程度看，仍然称得上是一个标志性事件。我</summary>
      
    
    
    
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>多虐待筋骨，不虐待心情</title>
    <link href="http://example.com/2021/05/19/%E6%96%87%E5%AD%A6%E4%BD%9C%E5%93%81/%E6%84%8F%E6%9E%97/2020-6/%E5%A4%9A%E8%99%90%E5%BE%85%E7%AD%8B%E9%AA%A8%EF%BC%8C%E4%B8%8D%E8%99%90%E5%BE%85%E5%BF%83%E6%83%85/"/>
    <id>http://example.com/2021/05/19/%E6%96%87%E5%AD%A6%E4%BD%9C%E5%93%81/%E6%84%8F%E6%9E%97/2020-6/%E5%A4%9A%E8%99%90%E5%BE%85%E7%AD%8B%E9%AA%A8%EF%BC%8C%E4%B8%8D%E8%99%90%E5%BE%85%E5%BF%83%E6%83%85/</id>
    <published>2021-05-19T15:24:21.000Z</published>
    <updated>2021-05-19T15:24:22.427Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>　每次要去健身房前，总有个声音告诉我：要不要找个理由请假？</p><p>　　刚开始时是最辛苦的，不是用吃奶的力气咬紧牙根，也不是软着腿走下健身房的台阶，而是第二天醒来全身僵硬，接连三天都因为酸痛难以入睡。</p><p>　　我也没有设置什么目标，硬着头皮守信用去上课，约好了就得去，去了就得忍，忍了就继续忍，以免前功尽弃。本来只能跑半马，在第六次练肌力后，竟跑完了一个全马，纪录比我想象中快得多，这天降神迹让我发现肌力训练的好处，于是持之以恒但也毫不勤奋地，每月固定接受一两次健身。</p><p>　　意外地，我年少时的肩颈酸痛竟然好了大半，几乎不用再去找整椎师傅。其实，整椎没用的，神仙妙手把你的骨头都调正了，你那松软无力的肌群也会在不久后自动缴械投降，让它继续歪回去。而我也发现了肌力训练和跑步最美好的副作用：当我开始虐待筋骨之后，我几乎不再虐待自己的心情。</p><p>　　那些以前会钻的牛角尖，竟然在对自己的肌肉愈來愈有掌控力的时候，不再为难了。挥汗练习后，什么仇人啊，伤感啊，都抛在脑后，酸言酸语更是无所谓了。</p><p>　　其实有些后悔：如果年轻时，就明白这个好处，一定会少浪费一些心情在作茧自缚。</p><p>　　真正的自信，原来不是只种在心中，它成长在筋骨强韧里。</p>]]></content>
    
    
      
      
    <summary type="html">&lt;p&gt;　每次要去健身房前，总有个声音告诉我：要不要找个理由请假？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　刚开始时是最辛苦的，不是用吃奶的力气咬紧牙根，也不是软着腿走下健身房的台阶，而是第二天醒来全身僵硬，接连三天都因为酸痛难以入睡。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　我也没有设置什么目标，硬着头皮守信用去上课，约好</summary>
      
    
    
    
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>武汉一线护士长：“我儿子才7岁，妈妈给他做个榜样”</title>
    <link href="http://example.com/2021/05/19/%E6%96%87%E5%AD%A6%E4%BD%9C%E5%93%81/%E6%84%8F%E6%9E%97/2020-6/%E6%AD%A6%E6%B1%89%E4%B8%80%E7%BA%BF%E6%8A%A4%E5%A3%AB%E9%95%BF%EF%BC%9A%E2%80%9C%E6%88%91%E5%84%BF%E5%AD%90%E6%89%8D7%E5%B2%81%EF%BC%8C%E5%A6%88%E5%A6%88%E7%BB%99%E4%BB%96%E5%81%9A%E4%B8%AA%E6%A6%9C%E6%A0%B7%E2%80%9D/"/>
    <id>http://example.com/2021/05/19/%E6%96%87%E5%AD%A6%E4%BD%9C%E5%93%81/%E6%84%8F%E6%9E%97/2020-6/%E6%AD%A6%E6%B1%89%E4%B8%80%E7%BA%BF%E6%8A%A4%E5%A3%AB%E9%95%BF%EF%BC%9A%E2%80%9C%E6%88%91%E5%84%BF%E5%AD%90%E6%89%8D7%E5%B2%81%EF%BC%8C%E5%A6%88%E5%A6%88%E7%BB%99%E4%BB%96%E5%81%9A%E4%B8%AA%E6%A6%9C%E6%A0%B7%E2%80%9D/</id>
    <published>2021-05-19T15:24:06.000Z</published>
    <updated>2021-05-19T15:24:06.470Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>　其实很惭愧，我做护士13年，之前一直都不知道武汉还有一所金银潭医院，我只知道它的另一个名字——武汉市医疗救治中心，知道它专收传染病患者。要是没有新型冠状病毒，我可能一辈子也不会来金银潭医院，更不会和它产生这么深的联系。</p><p>　　我是在腊月二十九早上到的武汉市金银潭医院。前一天晚上，我下班后还没回家，突然接到了主任的通知，说包括我在内的8名护士被选中去支援金银潭医院。我所在的医院是一家三甲医院，医护人员1000多人。我们都很蒙，但心里还是生出了一些使命感。我想到了我的儿子，他今年才7岁，正是三观形成的时候，我希望自己能给他做一个榜样。他可能不懂得我在做什么，但他明白，“妈妈在做正确的事情”。</p><p>　　我是普通外科出身的，团队的其他人分别来自外科、内科和ICU。虽然都在同一所医院，因为科室不同，大家都不太认识。不过在一个团队里，大家很快就熟了起来，每个人都努力发挥所长。有的护士生活能力特别强，就和我们分享很多生活的小技巧，比如住酒店的注意事項；还有的护士业务能力非常强，比如有个ICU的老师，和我们分享了很多重症病房的实战经验。</p><p>　　在来到金银潭医院之前，我没有想到武汉肺炎的情况已经这么严重。因为我在外科，很少收治这方面的病人。在金银潭医院培训时，护理部主任问我们：“你们有没有在ICU工作的经验？”我听到这句话，马上觉得，情况应该比较严重——相对于普通病房的护士，ICU的护士业务能力和应急处置的能力都要强一些。护理部主任这么问，说明她要面对的情况是很恶劣的，突发情况应该非常多。我心里开始做一些建设。</p><p>　　我被分在北7病区，在医院北边的第7层楼。它原本是一个结核病区，但现在整个金银潭医院收治的都是新冠肺炎患者，所以也就没有科室之分，而是利用方位和楼层来划分病区。37个病人当中，有4个上了呼吸机，2个在用高流量吸氧。自从我来到这，我们病区几乎每天都有大抢救和小抢救。小抢救就是用一些措施来缓解病人的呼吸症状，比如用呼吸类的药物、放高流量的氧气，或者调整呼吸机的参数，需要很多人一起协作。大抢救的话，要插管，几乎全部的医护都要一起上了。</p><p>　　有时候病人的病情确实超过了我们的能力范围，我们只能做一些急救措施，剩下的还是要靠病人自己，这时候就会感觉非常无力。甚至一天好几次，感觉这个病人也不好，那个病人也不好。有时候我看病人的样子，他除了有些喘之外，完全就是一个正常人，但他可能突然就发病了，嘴唇憋得青紫，指甲也是一样。这时我就会想，完了，这个人会不会就这样走了？就离开我了？我是不是救不了他了？</p><p>　　很多病人在抢救之后也会跟护士说，刚才喘不上气时，以为自己可能就这么死掉了。我想医学还是要发展，才能更多地解决人类的痛苦。不过到目前为止，我的病区还没有一例死亡的病例，也算一件高兴事。金银潭医院收治的都是其他医院的确诊病例，这几天医院每晚都会转入几十个病人，这说明外面受感染的群体可能在不断扩大。我刚来的时候，我们病区有24个病人，现在已经接近40个了。</p><p>　　这一段时间，我看到很多医院都在网上发物资紧缺的求救通知，金银潭医院是“灾区中的灾区”，收治的病人最重、最多，所以各方支援的人也很多。我们虽然物资还够，但我心里一直也没底。有一次，我上楼的时候正好遇到领物资回来的老师，我看他领了很多口罩和防护服，就问他：“我们现在的物资还是挺丰富的吧？我看到我们医院在到处求救。”他回我：“这不一定，能不能支撑一个星期，真的不好说。”</p><p>　　我们都非常节省，穿防护服特别闷、特别累，哪怕穿着什么也不干，都会喘不上来气。我们每天工作七八个小时，为了解决这个问题，我们4小时轮换一次，4个小时在病房里面照顾病人，4个小时在外围工作。这样一天下来，只用一套防护服。</p><p>　　有一天我穿着防护服在病房里一口气待了7个小时，出来的时候，整个人都是昏的，脑袋直发木。还有一个节约防护服的办法，我们进病房之前都会先上厕所，工作中基本不喝水，否则出来又要换一套防护服，这太浪费了，实在心疼。</p><p>　　那天，我们医院护理部的主任来给我们送物资，包括一些预防性的药物。这些药物也是院长自己通过某些渠道找来的，就这么一点，都给我们送来了。主任说：“你们在第一线，接触的都是重症病人，一定要保护好自己。”我听了心里特别难受。</p><p>　　虽然大家都替我们自豪，说我们冲锋陷阵，但我觉得受之有愧。我们因为在前线，防护也是最好的，反观我们后方的同事，他们虽然没有接触这么多病人，但医院里也有疑似患者，我有好多同事都倒下了。</p><p>　　我们医院连N95口罩都很少，现在一个科室才几十个。主任来送物资的时候，我们支援团队有个护士说：“主任，我这里有两个N95口罩，你带回去好不好？”我当时差点就哭出来，“两个口罩拿回去能干吗呢？”前几天总理来看望我们，走之前说：“今晚一定要把物资给你们送过来！”这真的让我看到了光，我心想，总理都发话了，看你们谁还敢不给我们东西？有一个护士激动得不行，眼泪都流进了自己的口罩。</p><p>　　这两天，我觉得病人病情有在好转。这让我们觉得有了希望。有一个病人，刚入院时，他反复发烧，呼吸衰竭很严重，还经历过两次抢救。他比较年轻，只有30多岁，入院几天还不见好，情绪很低落，也不怎么说话。后来治疗慢慢有了效果，我能感觉到，他的心理状态在慢慢变好。原来我给他用药的时候，他只是答应一声，现在就会主动和我聊天。</p><p>　　隔离病房不允许有陪护家属，所以病人全部的治疗和护理都是我们完成的。病人和我们关系都很好，也很配合，他们也知道我们很辛苦，经常嘱咐我们注意休息。有些轻症的患者，除了打针之外，基本不需要护士护理，生活质量是比较高的，有时还会主动过来给我们帮忙，比如推推治疗车。我印象最深刻的病人是一个老爷子。他身体状态不是很好，走路颤颤巍巍的，大小便不能自理。昨天，趁我们不在，他想自己下床去上厕所。隔壁床有一个40多岁的大哥，状况并不好，自己也是需要天天吸氧的，看到他这样，就赶紧搀着他去了。</p><p>　　我们看到这一幕特别感动，但是还是善意地批评了一下老爷子，让他再想去厕所一定和我们说。他说：“你们太辛苦了，每天跑来跑去的，我真的不想麻烦你们。”我听到后就哭出来了。</p><p>　　除夕夜，我跟儿子开了视频电话。他才7岁，不太懂现在外面发生了什么，为什么自己不能出去玩。他喜欢玩游戏，我就告诉他，外面有很多病毒，病毒就是一种怪兽，妈妈在外面打怪兽。然后他说：“妈妈，我要去你那里，跟你一起打怪兽！”我说：“你又不像妈妈有防护服，有各种装备，怎么打怪兽呢？等你长大一点才行。”他就乖乖听话了。</p>]]></content>
    
    
      
      
    <summary type="html">&lt;p&gt;　其实很惭愧，我做护士13年，之前一直都不知道武汉还有一所金银潭医院，我只知道它的另一个名字——武汉市医疗救治中心，知道它专收传染病患者。要是没有新型冠状病毒，我可能一辈子也不会来金银潭医院，更不会和它产生这么深的联系。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　我是在腊月二十九早上到的武汉市金银</summary>
      
    
    
    
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>疫情下的武汉救护车司机：与死神赛跑</title>
    <link href="http://example.com/2021/05/19/%E6%96%87%E5%AD%A6%E4%BD%9C%E5%93%81/%E6%84%8F%E6%9E%97/2020-6/%E7%96%AB%E6%83%85%E4%B8%8B%E7%9A%84%E6%AD%A6%E6%B1%89%E6%95%91%E6%8A%A4%E8%BD%A6%E5%8F%B8%E6%9C%BA%EF%BC%9A%E4%B8%8E%E6%AD%BB%E7%A5%9E%E8%B5%9B%E8%B7%91/"/>
    <id>http://example.com/2021/05/19/%E6%96%87%E5%AD%A6%E4%BD%9C%E5%93%81/%E6%84%8F%E6%9E%97/2020-6/%E7%96%AB%E6%83%85%E4%B8%8B%E7%9A%84%E6%AD%A6%E6%B1%89%E6%95%91%E6%8A%A4%E8%BD%A6%E5%8F%B8%E6%9C%BA%EF%BC%9A%E4%B8%8E%E6%AD%BB%E7%A5%9E%E8%B5%9B%E8%B7%91/</id>
    <published>2021-05-19T15:23:39.000Z</published>
    <updated>2021-05-19T15:23:48.680Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>　2月3日，10辆配备了便携式呼吸机、氧气瓶等医疗设备的负压救护车搭载着首批重症患者陆续抵达火神山医院。</p><p>　　56岁的向阳是一位救护车司机。天命之年，依然工作在救援一线。他说，见遍生死，有时候也无能为力，只能一趟一趟出车，跑在路上，把自己的工作做好。</p><p>　　他把自己的社交媒体主页背景换成了站在救护车前的照片，资料栏写着：一辈子都在与死神赛跑。24小时踩紧油门</p><p>　　1月31日凌晨0点37分，值班室的求救铃响起，向阳接到急救中心调度员的电话，要到江汉区接一位新冠肺炎的疑似病例。</p><p>　　迅速通知医护人员，穿好防护服、隔离服，戴好口罩、护目镜等，他们在4分钟内出发了。</p><p>　　一名医生，一名护士，一名司机，两名担架员，组成一个急救单元组，是每辆救护车上的标配。为了节省时间，和求救方核实地址、询问病情等工作，全在路上进行。</p><p>　　接电话的是患者的女儿，带着哭声喊“你一定要来”。当时，她64岁的母亲已经陷入昏迷。</p><p>　　住处位于一片老式居民区，路封了，向阳兜兜转转才把车开到附近，担架员走小路过去，穿过狭窄的楼梯，把患者抬到了救护车上。</p><p>　　患者的女儿跟在一旁，止不住咳嗽，她说，此前几天自己一直在发烧。医生判断，她可能也被传染了，建议同去医院做检查。五六岁的孩子一个人留在家里。</p><p>　　向阳说，很多家庭出现不止一个疑似病例，有的是两例，有的则更多。</p><p>　　向阳的一位司机同事曾对媒体回忆，1月28日，他和团队成员接到报警后赶往汉口。求救的是一个三口之家，司机问：哪个是病人？对方回应：三个都是。</p><p>　　关上车门，向阳把救护车朝最近的医院开去。医护人员在驾驶室后面的车厢中，给患者做心电监护、测量血氧、上呼吸机。</p><p>　　这一天，和此前的许多天一样，向阳共转运了近20名患者。急救中心的工作人员实行三班轮换，连续工作24小时，休息两天。在疫情发生前，一个班（24小时）一般转运七八名患者。</p><p>　　武汉市急救中心工作人员朱康说，以往，整个武汉市急救中心每天接到的电话求助在3000左右，如今，這个数字超过了10000，最多曾达到15000。患者多的时候，每天打120的人要排队至少600位。</p><p>　　于是，和向阳一样的急救工作者，不眠不休地奔波在路上。他们分布在全市各地的57个急救站中，接到急救中心的调度指令后，驾驶着87台救护车、10台负压救护车，把一批又一批患者送到医院。我们不怕出车多，就怕病人送到医院没床位</p><p>　　1月31日凌晨，向阳载着患病的母女向医院驶去。蓝色警示灯闪烁在江城的夜色里，由于路上的车辆不多，警笛声已经很少响起了。</p><p>　　1月23日，武汉宣布“封闭离汉通道”，紧接着，中心城区实行机动车禁行管理。整个城市变得安静下来，向阳开着救护车行驶在路上，路上再也没有堵车的情况，甚至很少能看到其他车辆，偶有的几辆，除了运输车、接送医务人员上班的交通车、公务用车，剩下便是和自己一样的救护车了。平日里，街头偶尔走过三两个人影，基本是外出买菜的市民，帽子口罩，严严实实。</p><p>　　将病人送到最近的医院后，家属被告知医院早就没有床位了，到门诊挂号，当天的号也已经挂满了。</p><p>　　救护车上的医生去和医院的医生交涉，说着说着甚至要吵起来。向阳陪家属在一旁等候，他回忆：“大家都是医务人员，规则和道理都懂，但是看着病人昏迷在那里，大家都着急。”</p><p>　　最后，经过交涉，医院同意给昏迷的老人先挂号。向阳跑去找来三个板凳，并排放好，然后和担架员一起把老人抬到板凳上，等待接受医院的治疗。</p><p>　　向阳和同事们没有太多停留时间，还有下一个任务等着，他们必须尽快把车开回急救站消毒，然后赶去转运下一位病人。</p><p>　　向阳说，疫情暴发以来，几乎每个急救中心的工作人员，都曾被诸如此类的无力感裹挟。司机们说，有时候，他们甚至要拉着病人“跑好几趟”，一家医院无法收治，就赶忙送去下一家医院，无论是病床、留观床位，还是发热门诊，都已经人满为患。最多的时候，病人被向阳载着连续跑了三家医院，最终由医生协调入院。陆遥曾载病人连去四家医院，直到第四家得以挂上号。</p><p>　　“我们现在只希望病人有地方救治，床位实在是紧张，没有床位是我们急救站工作人员每天都遇到的困难。”一位急救站的站长说，“我们不怕出车多，就怕病人送到医院没床位。”防护物资要“省着用”</p><p>　　1月20日晚，国家卫健委高级别专家组组长、中国工程院院士钟南山接受央视新闻采访时表示：根据目前的资料，新型冠状病毒性肺炎人传人是肯定的。第二天起，和向阳一样的一线急救人员开始启动三级防护。</p><p>　　到了1月下旬，向阳和同事们变得越来越忙，往往刚刚送完上一个病人，尚未回到急救站，就接到下一个任务，完成消毒后，立刻出发。</p><p>　　严格来说，口罩、防护服等也是一次性的，完成一次转运，应该换一次防护设备。但是特殊时期，只能“省着用”。</p><p>　　防护服的胶是一次性的，想要反复穿，只能小心翼翼地撕开一个小口子，小心翼翼地脱下来，用酒精和消毒水处理一遍，再挂到紫外线灯下消毒，下一次出车继续穿。</p><p>　　武汉市急救中心工作人员朱康说：“目前整个急救中心的防护物资还是不足，尽管有些物资陆续送达，但是缺口还是很大。”</p><p>　　疫情暴发时，向阳原本可以不回武汉。</p><p>　　1月22日，腊月二十八，他送女儿到北京学习。夜里，武汉发布“封城”的消息。</p><p>　　返回武汉的航班被取消了，向阳一边联系单位，一边联系北京铁路局，最终上了一班北京到珠海的高铁，途经武汉时，一个人下了车。</p><p>　　“我是当兵的出身，受到的教育就是这样，不能退，后面就是祖国和家人，你退了他们怎么办？”</p><p>　　他和他的同事都没退，直到今天，依然开着那辆白色救护车，穿行在武汉的大街小巷。</p><p>　　交通管制后，人们对120救护车的需求上升，向阳和同事们变得更忙了。原来一个班出7～8次车，现在一个班出14～15次已经是常态了，基本上每出一次车，消完毒就马上要出下一次车了，夜晚想安稳地睡一两个小时完全是奢望。</p><p>　　向阳说，有时候忙着出车，甚至一天都吃不上饭。</p><p>　　一周前开始，当地的一家快餐店每天给值班的二十余个工作人员送免费午饭，一荤一素两个菜，外加一碗汤。每份饭的包装袋上都贴着一张便笺，是店主誊抄的网友祝福：“一切都会好起来的。”“请保护好自己。辛苦了。”“你们守护患者，我们守护你。”收到餐的第一天，同组一位护士当场就哭了。</p><p>　　向阳把它们逐一撕下来，工工整整，贴在值班室的桌子上。</p>]]></content>
    
    
      
      
    <summary type="html">&lt;p&gt;　2月3日，10辆配备了便携式呼吸机、氧气瓶等医疗设备的负压救护车搭载着首批重症患者陆续抵达火神山医院。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　56岁的向阳是一位救护车司机。天命之年，依然工作在救援一线。他说，见遍生死，有时候也无能为力，只能一趟一趟出车，跑在路上，把自己的工作做好。&lt;/p&gt;
</summary>
      
    
    
    
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>武汉：“打烊”的城市里，不打烊的外卖</title>
    <link href="http://example.com/2021/05/19/%E6%96%87%E5%AD%A6%E4%BD%9C%E5%93%81/%E6%84%8F%E6%9E%97/2020-6/%E6%AD%A6%E6%B1%89%EF%BC%9A%E2%80%9C%E6%89%93%E7%83%8A%E2%80%9D%E7%9A%84%E5%9F%8E%E5%B8%82%E9%87%8C%EF%BC%8C%E4%B8%8D%E6%89%93%E7%83%8A%E7%9A%84%E5%A4%96%E5%8D%96/"/>
    <id>http://example.com/2021/05/19/%E6%96%87%E5%AD%A6%E4%BD%9C%E5%93%81/%E6%84%8F%E6%9E%97/2020-6/%E6%AD%A6%E6%B1%89%EF%BC%9A%E2%80%9C%E6%89%93%E7%83%8A%E2%80%9D%E7%9A%84%E5%9F%8E%E5%B8%82%E9%87%8C%EF%BC%8C%E4%B8%8D%E6%89%93%E7%83%8A%E7%9A%84%E5%A4%96%E5%8D%96/</id>
    <published>2021-05-19T15:23:09.000Z</published>
    <updated>2021-05-19T15:23:09.117Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>突发的疫情搅乱了这个春节。武汉封城后，居民被迫留在家中、医护人员无法离开工作岗位，吃饭成了问题。与此同时，餐饮、休闲、商超便利店等生活服务业也面临巨大考验。</p><p>　　作为居民和商家的连接点，一群隶属于本地生活服务平台的留守外卖小哥站了出来。经历了短期的惊慌之后，他们凭借勇气在大街小巷中穿行，意外见证了一座城市力量的复苏和人性的善意。</p><p>　　“不好意思，您这里送不了，您取消订单吧。”1月22日下午，饿了么配送员陈琦收到了新订单提醒。有人订了一份大米先生家的煲仔饭，送货地址是武汉一栋民用机构大楼的4楼。</p><p>　　“你要是不给我送餐，我就给你打差评！”尽管电话另一头的男人压低了声音，陈琦还是听出了他的不满和急躁。</p><p>　　在几小时前，饿了么刚刚公布了疫情应对的进一步措施，其中一条是：为确保安全，暂停部分敏感地区的外卖配送服务。</p><p>　　新型冠状病毒性肺炎人传人的消息确定后，武汉全城人瞬间陷入恐慌。送外卖感染风险可能更高，陈琦犹豫了一会儿还是想拒绝，道歉、解释了一番。此时，男客户语气缓和下来，无奈地说自己已经被拒单两次了，他所在周边的餐厅都已关门，实在没办法了。“我家孩子得吃饭啊！”</p><p>　　陈琦想到了父母，一下子就心软了，答应了配送，戴了两层口罩出门。</p><p>　　当天深夜，武汉就宣布了封城令。</p><p>　　21岁的陈琦是土生土长的武汉人，成为外卖骑手后，更是对这座城市的每一个细节都无比熟悉。他初入职场几个月，原本做好了春节加班的打算，白天上班，晚上回家和父母团聚。突如其来的疫情打乱了他的计划——如今，陈琦成天在外面跑，担心自己把病毒带回家，只好继续住在合租屋里。</p><p>　　草木皆兵的形势下，武汉市民起初都不太敢点外卖，陈琦接到的多是超市、便利店的“大单”。有一个22号的单来自协和医院门诊部，他赶到中百超市提货部，地上放着六个装满零食、面包、冲剂饮料的大塑料袋，旁边还有两箱牛奶。陈琦皱了下眉头，以为这是有人去医院拜年，买的年货。</p><p>　　外面正下着雨，陈琦担心装货不方便，给客户打电话说明配送困难。没想到，接电话的是一位女医生：“我们一直都没吃饭，累得受不了了，你帮帮忙送过来吧。”女医生想到自己写着“20层”，怕陈琦有负担，紧接着说：“你送到门口给我打电话，我自己找个推车下去拿。”</p><p>　　陈琦一听是医生的订单，赶紧找了一卷绷带，把牛奶固定在车前，又用松紧带把大包小包捆在车子后面，骑上车出发了。生怕东西掉了，平时只需要4分钟的路程，他骑了一刻钟。</p><p>　　卸下货物后，陈琦一根手指拎一样东西，只空出两个小拇指，径直走进门诊部侧面的职工电梯。电梯在20层停下，出来取货的是一位年轻护士，她快步走到陈琦面前，弯腰拿东西时看见了陈琦勒红的双手，说了很多感谢的话。隔着口罩，陈琦咧着嘴笑了。</p><p>　　走出面向解放大道的门诊楼，陈琦骑车拐到了新华路上，瞟了几眼医院侧面的发热门诊。平时送餐，陈琦经常路过这里，这座老楼总是很安静，少有人进出。可是这天，门口的长队缓缓向内蠕动，人人戴着口罩。晚上收工后，陈琦看新闻，全国确诊473例，比前两天又多了一倍。</p><p>　　第二天早上，站长照例在工作群提醒在岗骑手，开工前到站点完成领取口罩、测量体温、喷上衣物消毒剂等“必备流程”。10点，武汉全市公共交通停运。空无一人的大马路，和往年春节的武汉看上去差不多，但陈琦还是觉得格外陌生，一点儿年味都没有。</p><p>　　今年的除夕夜，吃上一顿团圆饭成了奢侈的事。</p><p>　　36岁的江涛今年也独自留在了武汉。往年大年初一，是江涛一家人走街串巷拜年的日子。今年这天早上八点多，江涛就接了一单跑腿代购，订单详情上列了连花清瘟胶囊等四种药品。</p><p>　　江涛负责的区域离协和医院、同济医院不远。随着储备的快速消耗，居民区对菜品、药物的需求量变大，但是很多人不敢出门采购，只好求助于外卖和代购。有一次，他帮客户去超市抢购，40斤大米、一壶油、肉和蔬菜，加起来先垫付了1065元。</p><p>　　蔬菜和特殊药品越来越不好买，附近的药店大都关了门，但他还是决定试一试。他从解放大道找到万松园小区，再到西北湖，药店要么没营业，要么没货。眼看已经快十点了，他主动向客户提出：“我这儿离协和医院近，要不我去医院给您看看？”</p><p>　　十分钟后，江涛站在了协和医院发热门诊的挂号队伍里。一片混乱，不时有穿防护服的医生穿梭在人堆里，身旁全是等着治疗的病人。江涛顾不上害怕，挂了號，付费取完药，已经过了十一点。</p><p>　　到了客户家门口，江涛不敢离太近，伸手把药递进去。这家女主人一边给江涛转账，一边问：“你吃饭没有？”“我都十几天没见过米饭了。”想到自己囤的方便面也快见底了，江涛有些不好意思。“你等等，我刚好留了一点饭菜。”女客户从餐桌上拿来装好的盒饭，“我在饿了么上面看着你的车，一下子去这个地方，一下子去那个地方，折腾一上午，真是辛苦了。”</p><p>　　中午回到宿舍，江涛吃上了新年第一顿饭。他给妻子发去消息，分享了这份感动：“世界上还是有好人啊，你为人家付出了，人家也能体谅你。”</p><p>　　吃完午饭，江涛准备继续干活。</p><p>　　大年初三的武汉街道一片寂然。老乡鸡饭馆的卷闸门被轰地拉开，店员们钻进厨房，闲置了几天的炉灶，又架起滚着热鸡汤的砂锅。两个多小时后，这些饭菜被专车送往武汉各大医院。</p><p>　　在此之前，疫情肆虐，老乡鸡店长李神龙看到了“医护人员吃不上饭”的新闻。除夕夜，许多医护人员刚刚从前线撤下，搁在桌子上的“年夜饭”，只有桶装方便面。他立即向上级请示临时开店，为医护人员供餐。李神龙在工作群里写了一大段话，发动留在武汉的同事一起参加。手机刚刚放下，很快有员工打来电话：“店长，我能去。”</p><p>　　得益于平台方的政策，许多和老乡鸡一样的餐饮服务企业逐渐复苏。饿了么所属的阿里本地生活服务公司及时做出“五个决定”，除了商家外卖服务急速上线，还减免商户佣金、年费延期、提供贷款金融支持、赠送最高30万元的肺炎险。阿里巴巴集团合伙人、阿里本地生活服务公司总裁王磊解释，平台和商家辅车相依，“我们相信守望相助的力量，商家伙伴们的生命线就是我们的生命线”。</p>]]></content>
    
    
      
      
    <summary type="html">&lt;p&gt;突发的疫情搅乱了这个春节。武汉封城后，居民被迫留在家中、医护人员无法离开工作岗位，吃饭成了问题。与此同时，餐饮、休闲、商超便利店等生活服务业也面临巨大考验。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　作为居民和商家的连接点，一群隶属于本地生活服务平台的留守外卖小哥站了出来。经历了短期的惊慌之后，他</summary>
      
    
    
    
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>我必须跑得更快，才能从病毒手里抢回更多病人</title>
    <link href="http://example.com/2021/05/19/%E6%96%87%E5%AD%A6%E4%BD%9C%E5%93%81/%E6%84%8F%E6%9E%97/2020-6/%E6%88%91%E5%BF%85%E9%A1%BB%E8%B7%91%E5%BE%97%E6%9B%B4%E5%BF%AB%EF%BC%8C%E6%89%8D%E8%83%BD%E4%BB%8E%E7%97%85%E6%AF%92%E6%89%8B%E9%87%8C%E6%8A%A2%E5%9B%9E%E6%9B%B4%E5%A4%9A%E7%97%85%E4%BA%BA/"/>
    <id>http://example.com/2021/05/19/%E6%96%87%E5%AD%A6%E4%BD%9C%E5%93%81/%E6%84%8F%E6%9E%97/2020-6/%E6%88%91%E5%BF%85%E9%A1%BB%E8%B7%91%E5%BE%97%E6%9B%B4%E5%BF%AB%EF%BC%8C%E6%89%8D%E8%83%BD%E4%BB%8E%E7%97%85%E6%AF%92%E6%89%8B%E9%87%8C%E6%8A%A2%E5%9B%9E%E6%9B%B4%E5%A4%9A%E7%97%85%E4%BA%BA/</id>
    <published>2021-05-19T15:19:32.000Z</published>
    <updated>2021-05-19T15:19:33.155Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>1月26日，大年初二。自2019年12月29日转入首批7名新型冠状病毒感染的肺炎患者以来，武汉市金银潭医院600多名医护人员，已在抗击疫情的最前沿奋战了接近一个月。</p><p>　　这里是武汉最大的专科传染病医院，目前收治的全部为转诊确诊的患者。</p><p>　　晚上9点，57岁的院党委副书记、院长张定宇带着疲惫，一瘸一拐地走向记者。突然，手机铃声响起。</p><p>　　“不要急，在医院门口？我马上安排人出来接。”</p><p>　　“快点，这件事情马上就做！”</p><p>　　“雷厉风行”，是同事们对他的一致评价。</p><p>　　“性子急，是因为生命留给我的时间不多了。”他沉默了一会儿，平静地提起那个埋在心里的秘密，“我是一个渐冻症患者，双腿已经开始萎缩，全身慢慢都会失去知觉。我必须跑得更快，才能跑赢时间，才能从病毒手里，抢回更多的病人。”</p><p>　　在疫情中“逆行”的这些天里，张定宇往往凌晨2点刚躺下，4点就得爬起来，接无数电话，处理各种突发事件。</p><p>　　就在他日夜扑在一线，为重症患者抢出生命通道时，同为医务人员的妻子，却因新型冠状病毒感染，在十几公里外的另一家医院接受隔离治疗。</p><p>　　1月24日，除夕夜。</p><p>　　晚8时许，张定宇接到武汉市卫健委的电话，解放军海陆空三支医疗队共450人，分别从上海、重庆、西安三地乘军机星夜驰援武汉医疗一线，于当天23时44分抵达武汉天河机场。其中，陆军军医大学150人醫疗队将奔赴金银潭医院。</p><p>　　张定宇和团队受到极大鼓舞。“近一个月，医护人员严重不足，日常状态下，护士2小时交接班一次，现在则需拉长至4至5小时；医生就更辛苦，严重的体力透支也会增大感染风险。”他说，解放军来了，压力将减轻不少。</p><p>　　晚10时许，张定宇再次接到电话，上海医疗队136名医护人员凌晨2点抵达武汉，并进驻金银潭医院。</p><p>　　安顿完上海医疗队住下，已是凌晨3点。</p><p>　　1月25日，大年初一。</p><p>　　“腾空病区的两层楼面，搞好消毒与清洁！”一大早，张定宇就开始为进驻的上海医疗队调整空间排布。</p><p>　　1月26日下午1时，陆军军医大学医疗队成建制接管该院两个病区，经过3个多小时准备，第一批确诊感染新型冠状病毒的20名患者转入。下午2点，上海医疗队正式接手武汉金银潭医院老病房，共两个病区约80张床位。</p><p>　　截至1月26日晚11时，金银潭医院当天接收53名转诊患者，累计收治患者657人。</p><p>　　2019年12月，武汉部分医疗机构陆续出现不明原因肺炎病人，引起张定宇的高度警惕。在那之前，他刚刚应对完12月初暴发的冬季甲流。</p><p>　　当月29日，来自华南海鲜市场的首批7名不明肺炎患者，转入金银潭医院。4天后，该院正式开辟专门的病区。</p><p>　　凭着多年在传染病领域的专业经验，张定宇感到这个病不简单。他一边叮嘱医务人员加大防护，一边带领大家率先采集了这7名病人的支气管肺泡灌洗液，并送往中科院武汉病毒所进行检测。</p><p>　　科学家团队从分离样本中，确认这是一种新型冠状病毒。</p><p>　　面对新的病毒，目前没有疫苗，也没有特效药。</p><p>　　在夜以继日的诊治中，该院医护人员发现，他们以往用于抗艾滋病的药物克力芝，对新型冠状病毒有一定疗效。很快，这种药便在金银潭医院率先用于治疗。</p><p>　　王立伟（化名）是华南海鲜市场的经营户，首批7名感染者之一。他的妻子和姨妹，也在这次疫情中被确诊为新型冠状病毒感染。</p><p>　　1月5日，王立伟的妻子来到金银潭医院，坚持要住院。张定宇看了她的肺部CT后发现，虽有阴影，但症状较轻，建议配合药物，居家隔离疗养。</p><p>　　在家坚持每人戴口罩，实行分餐制。两周后，她的血象在免疫力和药物帮助下，恢复了正常，肺炎自愈了。</p><p>　　“这是我接诊的轻症病人中，非常有代表性的一例。眼下，提高人体免疫力非常重要。传染病不是绝症，当前我们最需要的，是消除恐惧。”</p><p>　　张定宇的双腿，上下楼越来越艰难了。</p><p>　　每每有人问他：“腿怎么了？”他都大手一挥搪塞说：“我膝关节不好。”全院没有一个人知道，他高低不平的脚步，缘于渐冻症的折磨。这是一种罕见的绝症，无药可治。早期，患者可能只是感到有一些无力、肉跳、容易疲劳。渐渐地，就会发展为全身肌肉萎缩和吞咽困难，直至产生呼吸衰竭。</p><p>　　“这个病的名字真的很形象，上下楼梯的时候，腿真的跟冻住了一样。”张定宇说，他从来不说，是因为不想影响同事，他生来乐观，不喜欢叫苦。</p><p>　　“如果你的生命开始倒计时，就会拼了命去争分夺秒做一些事！”</p><p>　　提起与病毒争分夺秒的29天中内心最艰难的时刻，眼前这位硬汉，忽然湿了眼眶。</p><p>　　“1月13日那天，我回去得很晚，跟爱人谈起院里病人的情况，说发病的时候会很喘。她说，我也觉得有些喘。”张定宇的爱人在武汉第四医院工作，也在疫情防控一线。第二天，她悄悄去医院检查，确诊已被新型冠状病毒感染，随后入院。</p><p>　　分身乏术的张定宇，忙得一连三四天都顾不上去医院看一眼。</p><p>　　从武汉市第四医院副院长，到武汉血液中心主任，再到6年前来到金银潭医院出任院长，张定宇的白大褂，一穿就是几十年。</p><p>　　“这样的疫情和灾难，无论发生在其他任何一个国家，后果都不可想象。我很感恩，当我们为了抢救病人不顾一切，背后支撑我们的，是整个中国。”</p><p>　　疫情还没发生前，有空的时候，张定宇会去徒步。他说，我很珍惜还能走路的时间。</p><p>　　而眼下，他要与命运叫板，在抗击疫情的最前沿，用渐冻的生命，与千千万万白衣卫士一起，托起信心与希望，托起无数人的生命与健康。</p>]]></content>
    
    
      
      
    <summary type="html">&lt;p&gt;1月26日，大年初二。自2019年12月29日转入首批7名新型冠状病毒感染的肺炎患者以来，武汉市金银潭医院600多名医护人员，已在抗击疫情的最前沿奋战了接近一个月。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　这里是武汉最大的专科传染病医院，目前收治的全部为转诊确诊的患者。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　晚上9</summary>
      
    
    
    
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>“小菜”</title>
    <link href="http://example.com/2021/05/19/%E6%96%87%E5%AD%A6%E4%BD%9C%E5%93%81/%E6%84%8F%E6%9E%97/2020-5/%E2%80%9C%E5%B0%8F%E8%8F%9C%E2%80%9D/"/>
    <id>http://example.com/2021/05/19/%E6%96%87%E5%AD%A6%E4%BD%9C%E5%93%81/%E6%84%8F%E6%9E%97/2020-5/%E2%80%9C%E5%B0%8F%E8%8F%9C%E2%80%9D/</id>
    <published>2021-05-19T14:43:14.000Z</published>
    <updated>2021-05-19T15:10:46.304Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>上大学时，读到现代文学翻译家曹靖华先生写的一篇文章，题目叫《忆当年穿着细事切莫等闲看》。言及他当年在上海求学时，曾到鲁迅处拜访。看门人见他那身打扮，一摆手说：“从后门走！”曹先生说自己“宛如一枚土豆，落入十里洋场”。还写到在上海无论白天生活怎样，到了晚上一条裤子是一定要折得整整齐齐压在枕头底下，压出裤缝来的。</p><p>　　这篇文章让我对上海人有了最初的印象。</p><p>　　在上海久了，对上海人家生活的讲究有了更深一层的感受。一天和一位阿姨聊天，得知她家原是当地农户，她说，晚上回去要烧三样小菜，外加一汤。菜是一大荤、一小荤，一个蔬菜。汤必须要有的——“老头要吃酒”，天天都是这样。她笑着对我说。</p><p>　　大荤、小荤，这是我到上海后才获得的新知。大荤指的是用纯鸡鸭鱼肉或者海鲜之类做的菜，譬如红烧肉、红烧鱼、白斩鸡等；小荤则指肉配菜模式，如肉丝茭白、青椒肉丝等。一顿饭，光有这些还不行，纯蔬菜是必有的。所谓清清爽爽，荤素搭配，这顿饭菜才吃得爽，“有勁”。</p><p>　　因此，上海人家每天一大早，顶顶重要的一件事，是到菜场采购全家一天的“小菜”。说是“小菜”，其实包括了大荤、小荤或肉或鱼或虾或蟹的各种食材。</p><p>　　记得有一年春节晚会，有个小品节目中一位演员操着上海口音，嘴里左一个“小菜”右一个“小菜”，一副滑稽相，引起观众阵阵哄笑。笑声里有对上海人、对口口声声“小菜”的一种揶揄，以为“小菜”就是“小气”“寒酸”之意。现在我明白，这是对“小菜”这个概念，对上海人生活方式的一种误读。“小菜”是与酒店餐馆的“大餐”相对而言的，是指居家生活的家常菜，绝非几根小葱、一把青菜的“便宜的菜”。上海人家的小菜，样式多，味道好，质量高，讲究时令、时鲜、稀罕、口味和营养。若是来了客人或没来得及买菜，也有补救办法：到熟食店去买“熟小菜”：什么酱鸭、烧鹅、叉烧、爆鱼、鸭胗、酱牛肉、油爆虾、狮子头……真正是让人眼花缭乱。就连南京路、淮海路这样高端时尚的地段，走不了几步，也会不断有熟食店出现。</p><p>　　其实，你要是有机会来上海人家里吃饭，你会惊异于他们对于生活，对于吃饭，对于每一餐“小菜”的认真、郑重。我的婆婆是宁波人，当年烧出的菜我觉得样样好吃无比。婆婆却说，姨妈（丈夫称为姨奶奶）烧的那才地道。可也是，姨奶奶比起我的婆婆来，烧菜更加讲究。20世纪80年代，我第一次在姨奶奶家吃到“海苔花生”“草头圈子”。后来在饭店里多次吃过，却怎么也无法与姨奶奶做的媲美。上海人讲究食材之间的搭配。百叶包，是用比较薄的豆腐皮包上肉馅。豆腐本来就有种特殊的香味，加上肉料的香，真是好吃营养而又不腻。我还跟婆婆学过做蛋饺。先把鸡蛋打成蛋液，然后用一只直径六七厘米的铁勺，在勺子里倒进蛋液，放到煤球炉火上，左手把勺子轻轻转一圈，蛋液就会薄薄地在勺子里形成一张蛋皮。接着，再把事先调制好的肉馅放进蛋皮的一边，轻轻将另一边折压过去把馅包住，一只蛋饺就做成了。做汤的时候放上几只，鲜嫩黄色的蛋饺浮在汤面上，又激食欲又提味。虎皮鸡蛋第一次吃，是在复旦大学的教师食堂。为什么叫“虎皮鸡蛋”？原来是把煮熟的鸡蛋先在油里炸过，再加上若干调料后烧煮，鸡蛋表皮起了一层褐色的皱，叫法形象，吃起来更香。把一只普普通通的鸡蛋做成这样，颠覆了我的认知。</p><p>　　其实，不厌其详，一丝不苟，追求把事情做好，做得精致，即使在做饭这样的日常上也不敷衍不苟且，是上海人的一种生活方式，是他们对待生活的态度。联想到我在上海的所见所闻，点点滴滴，感觉到，凡事讲究，是深入他们骨子里的一个行为准则。</p>]]></content>
    
    
      
      
    <summary type="html">&lt;p&gt;上大学时，读到现代文学翻译家曹靖华先生写的一篇文章，题目叫《忆当年穿着细事切莫等闲看》。言及他当年在上海求学时，曾到鲁迅处拜访。看门人见他那身打扮，一摆手说：“从后门走！”曹先生说自己“宛如一枚土豆，落入十里洋场”。还写到在上海无论白天生活怎样，到了晚上一条裤子是一定要折得</summary>
      
    
    
    
    <category term="意林" scheme="http://example.com/categories/%E6%84%8F%E6%9E%97/"/>
    
    
    <category term="文学" scheme="http://example.com/tags/%E6%96%87%E5%AD%A6/"/>
    
    <category term="意林2020-5" scheme="http://example.com/tags/%E6%84%8F%E6%9E%972020-5/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>杜甫爱鱼生</title>
    <link href="http://example.com/2021/05/19/%E6%96%87%E5%AD%A6%E4%BD%9C%E5%93%81/%E6%84%8F%E6%9E%97/2020-5/%E6%9D%9C%E7%94%AB%E7%88%B1%E9%B1%BC%E7%94%9F/"/>
    <id>http://example.com/2021/05/19/%E6%96%87%E5%AD%A6%E4%BD%9C%E5%93%81/%E6%84%8F%E6%9E%97/2020-5/%E6%9D%9C%E7%94%AB%E7%88%B1%E9%B1%BC%E7%94%9F/</id>
    <published>2021-05-19T14:42:59.000Z</published>
    <updated>2021-05-19T15:11:18.373Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>“传统”这东西，真的不易说清楚。</p><p>　　大家都认为，中国菜的特色是合餐制，整盘食物放上台，然后一齐起筷。原来这习惯只不过才四百年历史。从出土的壁画中，我们看到两千多年前人们是坐在地上分案而食的。到了宋朝，椅桌普及，大家才开始同台吃饭，为合餐制创造了有利条件。虽然如此，一般家庭尤其是富贵人家，出于卫生及外观考虑，围桌而食，依旧分餐。后来我国的塞外民族惯于粗放式地把食物放上桌同吃，上行下效，合餐制才终于在清朝流行起来。</p><p>　　现今我们去吃日本菜，筷子一定是横放，这是人与食物神灵的界线，日本人说过“我开动了”，才把界线拿开。</p><p>　　中国人误把筷子直放，厨师看见不快，因这是刀刃相见的意思。其实，我们老祖宗吃饭，一直把筷子横放。只因外族吃饭时用刀，习惯直放，到了五代十国，为了招待外宾，筷子才开始直放。所以说，要界定什么是正宗，不容易。</p><p>　　很难相信，“刺身”曾经是我国的时髦菜。</p><p>　　《論语》说“食不厌精，脍不厌细”，“脍”是生肉的意思，孔子认为刺身切得愈精细愈妙。“脍炙人口”，生吃与火烧，正是当时最受欢迎的菜式。</p><p>　　鲈鱼片加香柔花拌酱油很著名，隋炀帝吃过大赞，此菜叫“金齑玉脍”。</p><p>　　潮人吃潮菜，杜甫喜鱼生，曾写过“饔人受鱼鲛人手，洗鱼磨刀鱼眼红。无声细下飞碎雪，有骨已剁觜春葱”。至于为什么到了明清“脍”逐渐式微，原因已不可考，只能是口味改变吧。</p><p>　　另一例子是猪肉。记录北宋生活的《东京梦华录》，详列了当时的肉类，有羊、鸡、鹅、鸭、鹑、獐、兔等，里面竟然没有牛肉及猪肉。</p><p>　　牛用于耕田，有些朝代禁吃，这个容易明白，但看不到猪肉菜式，不能理解。</p><p>　　其实中华民族很早就以猪肉为食，后来受少数民族影响，羊肉的地位急速提升，大家争先恐后，类似于现在的松露及鱼子酱的地位，猪肉反而变成了地底泥。</p><p>　　苏东坡被贬后这样说：“黄州好猪肉，价钱如粪土。富者不肯吃，贫者不解煮。”证明了当时的市民对猪肉不屑一顾。</p><p>　　才子生活拮据，把月资分成三十份，每日只能用150钱，羊肉买不起，唯有吃猪肉，因而创造了东坡肉。</p><p>　　这羊肉潮流在明清风行过之后，才再次让位给牛肉及猪肉。</p><p>　　古代人除了口味与现代人大有分别外，烹调技术亦不同。</p><p>　　一直引以为傲的中式铁镬，在春秋时期根本未出现，直到唐朝，仍然没有炒这一概念，自然没有炒菜这一味。</p><p>　　那时候的蔬菜怎么吃呢？除了做汤菜，便是史书上常出现的“菹”，即是腌菜。</p><p>　　中国曾经是腌渍大国，当今云南等地还留有此风。到了宋朝，终于有铁锅及炒的记载，明清之时，技法大成，然后出现熘、爆、煸等菜式。</p><p>　　四川人、湖南人、贵州人都最吃得辣，但他们的祖宗未必如此。</p><p>　　明朝末年的《食宪鸿秘》中出现的“辣汤丝”，用的是芥子花椒。</p><p>　　袁枚的《随园食单》，介绍香料的一节便没有辣椒的踪影。</p><p>　　真正的辣椒，到了明末才由南美传过来，然后遍地开花。四川人吃辣的“传统”只有一百多年，在中国整个饮食历史中，算小儿科。</p><p>　　看了这些资料，相信大家明白，假如有一天能够穿越回唐朝，看到那时候的食物，人们未必认得，亦未必吃得下。</p><p>　　即使如此，我们亦无须把一种模式、某款口味看得太重，中国菜的真正传统，便是去芜存菁，不断演化。</p>]]></content>
    
    
      
      
    <summary type="html">&lt;p&gt;“传统”这东西，真的不易说清楚。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　大家都认为，中国菜的特色是合餐制，整盘食物放上台，然后一齐起筷。原来这习惯只不过才四百年历史。从出土的壁画中，我们看到两千多年前人们是坐在地上分案而食的。到了宋朝，椅桌普及，大家才开始同台吃饭，为合餐制创造了有利条件。虽然</summary>
      
    
    
    
    <category term="意林" scheme="http://example.com/categories/%E6%84%8F%E6%9E%97/"/>
    
    
    <category term="文学" scheme="http://example.com/tags/%E6%96%87%E5%AD%A6/"/>
    
    <category term="意林2020-5" scheme="http://example.com/tags/%E6%84%8F%E6%9E%972020-5/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>酸菜鱼</title>
    <link href="http://example.com/2021/05/19/%E6%96%87%E5%AD%A6%E4%BD%9C%E5%93%81/%E6%84%8F%E6%9E%97/2020-5/%E9%85%B8%E8%8F%9C%E9%B1%BC/"/>
    <id>http://example.com/2021/05/19/%E6%96%87%E5%AD%A6%E4%BD%9C%E5%93%81/%E6%84%8F%E6%9E%97/2020-5/%E9%85%B8%E8%8F%9C%E9%B1%BC/</id>
    <published>2021-05-19T14:42:41.000Z</published>
    <updated>2021-05-19T15:12:32.808Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>酸菜鱼</p><p>　　她最喜欢吃酸菜鱼，他为了追她，走遍全国拜师学艺，习得众多酸菜鱼的做法。回到家后，他凭着一手绝活开了家酸菜鱼店，生意好得不得了，数钱数到手软，再也没心思琢磨儿女之情了。疗程</p><p>　　一日，唐僧遇险。孙悟空拔了几根毫毛变了七个唐僧。小妖抓住唐僧交給大王。大王问：“怎么有七个唐僧？”？小妖回：“大概是一个疗程吧！”情况罕见</p><p>　　小静早上起来发现戴上眼镜后右眼还是看不清，赶紧跑到医院检查。医生看了她一眼后说：“你这个情况很罕见……你右边的眼镜片呢？”悲剧</p><p>　　青年问禅师：我是搞IT的，每天压力很大，吃不好，睡不香，不能顾家，还挣不到多少钱。我该怎么办？禅师右手捂着左胸，不语。</p><p>　　青年追问道：您是说不要抱怨，只要问心无愧，对得起心中的梦想，对吗？</p><p>　　禅师摇摇头：我出家前就是搞IT的，今天又听你说这些，心里堵得慌！只是吹吹</p><p>　　女儿把一块红烧肉放到我嘴边，看着她期待的眼神，瞬间觉得还是养女儿好！才三岁就知道疼人！我高兴地一口把肉吃了，女儿突然哇地就哭了：“妈妈我让你给我吹吹，你怎么吃了？”技艺娴熟</p><p>　　二叔在菜场开了个卖卤肉的店，可是怎么都做不过对面的同行。我去看了下，对面店果然做得相当精细，卤猪蹄连趾缝都剔得干干净净。鸡爪更好看，指头清得整整齐齐。于是让二叔也这样做，他摇头苦笑：我斗不过啊，那家老板以前是扬州修脚的……雪花</p><p>　　下雪了，女：“老公，雪花真漂亮呢！”男：“是啊，雪花分好几种呢！”女：“是吗？有哪几种啊？”男：“雪花冰纯，雪花原汁麦，雪花纯生，雪花勇闯天涯……”听错了</p><p>　　刚接了个电话：“您好，方便面是吗？”我愣了一下，以为是恶作剧，就回了句：“不是，我是火腿肠。”然后挂了电话。结果反应过来，对方好像说的是：您好，方便面试吗？</p>]]></content>
    
    
      
      
    <summary type="html">&lt;p&gt;酸菜鱼&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　她最喜欢吃酸菜鱼，他为了追她，走遍全国拜师学艺，习得众多酸菜鱼的做法。回到家后，他凭着一手绝活开了家酸菜鱼店，生意好得不得了，数钱数到手软，再也没心思琢磨儿女之情了。疗程&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　一日，唐僧遇险。孙悟空拔了几根毫毛变了七个唐僧。小妖抓住唐</summary>
      
    
    
    
    <category term="意林" scheme="http://example.com/categories/%E6%84%8F%E6%9E%97/"/>
    
    
    <category term="文学" scheme="http://example.com/tags/%E6%96%87%E5%AD%A6/"/>
    
    <category term="意林2020-5" scheme="http://example.com/tags/%E6%84%8F%E6%9E%972020-5/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>生蚝，曾被法国人吃成珍稀动物</title>
    <link href="http://example.com/2021/05/19/%E6%96%87%E5%AD%A6%E4%BD%9C%E5%93%81/%E6%84%8F%E6%9E%97/2020-5/%E7%94%9F%E8%9A%9D%EF%BC%8C%E6%9B%BE%E8%A2%AB%E6%B3%95%E5%9B%BD%E4%BA%BA%E5%90%83%E6%88%90%E7%8F%8D%E7%A8%80%E5%8A%A8%E7%89%A9/"/>
    <id>http://example.com/2021/05/19/%E6%96%87%E5%AD%A6%E4%BD%9C%E5%93%81/%E6%84%8F%E6%9E%97/2020-5/%E7%94%9F%E8%9A%9D%EF%BC%8C%E6%9B%BE%E8%A2%AB%E6%B3%95%E5%9B%BD%E4%BA%BA%E5%90%83%E6%88%90%E7%8F%8D%E7%A8%80%E5%8A%A8%E7%89%A9/</id>
    <published>2021-05-19T14:42:26.000Z</published>
    <updated>2021-05-19T15:12:22.525Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>　生蚝在中国成为“网红”已经快一年了。还记得它是怎么在社交媒体上火起来的吗？是因为去年这个时候的一篇“神文”——《生蚝长满海岸，丹麦人却一点也高兴不起来》。这篇文章是丹麦驻华大使馆发布在其官方微博上的，结果迅速引起了中国“吃货团”的兴奋，纷纷表示“发现了新大陆”，不少人办签证、打飞的去丹麦来了一次“生蚝之旅”。</p><p>　　竟然因为生蚝太多而发愁，这不仅让中国人觉得不可思议，就连法国人也一头雾水：这不是好事吗？还能怎么办？吃啊！</p><p>　　要知道，生蚝曾经在18世纪被法国人吃成了珍稀动物。</p><p>　　在西方，生蚝（又称牡蛎）被誉为“海中牛奶”，因营养丰富而备受追捧。法国沿海地区自古盛产上好的扁平蚝，因为这种蚝的外壳边缘很像人的眼睑，所以被古罗马人称为“美丽的眼睑”。</p><p>　　中世纪和文艺复兴时期，法国人吃的都是天然生蚝，到了17世纪，他们开始利用大西洋沿岸的盐质沼泽进行生蚝养殖。18世纪初，由于生蚝供不应求，法国政府规定每年4月底至10月底是禁捕期。1766年，最受法国宫廷青睐的生蚝产地康卡尔小镇闹起了生蚝荒，无法为凡尔赛宫的宴席提供足量产品。王室随即出台了一部生蚝法，规定康卡尔的渔民只能在规定区域内捕捞，结果导致当地生蚝变得更加稀缺。</p><p>　　这样一来，作为法国头号“吃货团”的王室再也坐不住了。在拿破仑三世的资助下，一位名叫维克多·科斯特的生物学家在法国沿海地带建立了养殖场，专门培育生蚝，法国因此成为欧洲第一个大规模养殖生蚝的国家。进入20世纪，其生蚝养殖技术简直独步天下，甚至用烦琐的养殖方式造就了独特的外壳形状，以方便人们食用。</p><p>　　无论是吃生蚝还是养生蚝，法国都是无可争议的全球领导者。它是欧洲第一大生蚝生产国，产量占欧洲总产量的90%以上。法国从北到南有七大生蚝产区，品质都非常优秀。</p><p>　　虽然生蚝是批量生产的，法国人却从不批量对待。他们在烹饪和品尝时重视每一只生蚝的口味。尤其是对美食爱好者来说，生蚝滑入口中的一刹那，他们似乎能看到远方故土美丽的海岸线，仿佛能感受到凉爽的大西洋海风。他们会调动起口腔内的全部味蕾，品味每一只生蚝的细微差别。</p><p>　　很多中国人好奇：生蚝在西方为何一定要生吃？其实这个传统由来已久，欧洲顶级美食家一直推崇生吃的方式，认为口感和营养更好。在法国，极少有人因吃生蚝得病，这与严格的食品卫生管理有关。生蚝被打捞上来后，必须先放在海水培养池中净化约一周时间，让其吐尽淤泥，再去除表面不洁附着物后，才能进行等级认证。按照尺寸，生蚝被分为6级，从0到5，数字越小，个头越大。为了改善生蚝的口感，法国人在养殖时还增加了“精养”环节，即把达到上市尺寸的生蚝放入浅海的旧盐田池中养殖数周或数月。这种池塘中富含生蚝喜欢的浮游生物，盐度比外海淡，生蚝的甜味会更明显。此外，这里的养殖空间密度很低，好比从“笼舍”住进了“度假村”，生蚝的口味、色泽和质地会进一步优化。</p><p>　　在这样一个生蚝之国，流传任何与生蚝有关的“吃货事迹”都不足为奇：据说拿破仑一天要吃100个生蚝，而亨利四世曾经一顿饭吃掉300多个；戴高乐将军為了吃生蚝，经常撇下总统府的大厨而去附近的海鲜餐厅就餐；密特朗总统在视察生蚝主产区布列塔尼时，曾临时叫停车队，在小渔村里大吃生蚝，导致当晚的演讲被迫推迟了两小时；整个国家没有吃夜宵的习惯，却有24小时生蚝自动贩卖机；养殖场里数以吨计的生蚝被偷被抢屡见不鲜，以致警察不得不骑着摩托巡逻……所有这些关于生蚝的奇闻逸事，在法国都显得很“正常”。</p>]]></content>
    
    
      
      
    <summary type="html">&lt;p&gt;　生蚝在中国成为“网红”已经快一年了。还记得它是怎么在社交媒体上火起来的吗？是因为去年这个时候的一篇“神文”——《生蚝长满海岸，丹麦人却一点也高兴不起来》。这篇文章是丹麦驻华大使馆发布在其官方微博上的，结果迅速引起了中国“吃货团”的兴奋，纷纷表示“发现了新大陆”，不少人办签</summary>
      
    
    
    
    <category term="意林" scheme="http://example.com/categories/%E6%84%8F%E6%9E%97/"/>
    
    
    <category term="文学" scheme="http://example.com/tags/%E6%96%87%E5%AD%A6/"/>
    
    <category term="意林2020-5" scheme="http://example.com/tags/%E6%84%8F%E6%9E%972020-5/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>有时，美味无法复制</title>
    <link href="http://example.com/2021/05/19/%E6%96%87%E5%AD%A6%E4%BD%9C%E5%93%81/%E6%84%8F%E6%9E%97/2020-5/%E6%9C%89%E6%97%B6%EF%BC%8C%E7%BE%8E%E5%91%B3%E6%97%A0%E6%B3%95%E5%A4%8D%E5%88%B6/"/>
    <id>http://example.com/2021/05/19/%E6%96%87%E5%AD%A6%E4%BD%9C%E5%93%81/%E6%84%8F%E6%9E%97/2020-5/%E6%9C%89%E6%97%B6%EF%BC%8C%E7%BE%8E%E5%91%B3%E6%97%A0%E6%B3%95%E5%A4%8D%E5%88%B6/</id>
    <published>2021-05-19T14:42:11.000Z</published>
    <updated>2021-05-19T15:13:22.135Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>到达呼伦贝尔莫道嘎小镇的时候，已经是晚上7点。9月的北方，仿佛已是江南的冬天。瓢泼大雨气势汹汹。</p><p>　　此时方便面已经不能安慰我们空虚又清冷的胃，想吃炖得咕噜咕噜翻腾着热气的铁锅炖，我们组团出去觅食。</p><p>　　8位團友，来自天南地北，凑成一桌，点了一个鱼锅。老板在超大的铁锅中，依次放好土豆、茄子、白菜和粉条，再摆放好五六条刚刚宰杀的鱼，倒上准备好的一盆通红的调料，铁锅底下生起柴火，开炖。</p><p>　　饥寒交迫的几个人都眼巴巴地紧紧盯着大铁锅，每次老板过来掀盖子，每个人都眼里冒光，急急地问：炖好了吗？可以吃了吗？老板笃定地摇头：不要急，要炖入味了才好吃。</p><p>　　过了一会儿，老板又来掀盖子，只见他在炖得汩汩冒泡的锅子里又摆放了一层肋排和豆腐。我们再次气馁地缩回期待的脖子。直到老板拿着蒸架过来，在上面扔了十来个花卷，说：再等8分钟，就可以吃了！8分钟后，掀开盖子，8双筷子齐刷刷伸向铁锅。</p><p>　　花卷放在汤汁里蘸一蘸，仰起脸、张大嘴呈45度角大大地咬上一口，鱼肉鲜嫩，土豆绵软，排骨筋道，还有白菜豆腐粉条，全部饱满地吸收了汤汁的味道，最爱吃的是锅底的茄子，炖得熟烂，味道浓郁。那一刻，味蕾带来的满足感超越了一切。</p><p>　　旅行回来之后，仍然对这个味道念念不忘。和朋友一起找了本地一家也叫“东北铁锅炖”的小餐馆，兴冲冲满怀期待而去，却失望而归。一样的锅子，一样的食材，一样的做法，却怎么也品尝不到那一晚令人神魂颠倒的味道。直至后来去广州旅行，我突然明白了原因。</p><p>　　在广州，我吃过一家“银记肠粉”，是广州朋友竭力推荐我品尝的一家特色肠粉店。这是一家小小的、旧旧的老店，肠粉的品种却繁多，花生酱肠粉、肉蛋肠粉、虾仁肠粉……完全不像我们当地的小吃店，就只有一款“肠粉”。</p><p>　　最后我们分别点了三丝肠粉和虾仁肠粉。肠粉端上来，浇一勺色如琥珀、清香透亮的酱油，试探地咬一口，晶莹剔透的肠衣细腻柔滑Q弹筋道，蘸了酱油的虾仁滋味浓郁，妙不可言。我食指大动，大呼“好吃好吃”，因为它完全颠覆了我记忆中的肠粉味道。</p><p>　　后来看到一篇关于广东肠粉的文章。说肠粉对广东人而言，并不只是一种小吃那么简单，它是一种家乡的印记。制作肠粉的米浆，是用传统的工艺石磨磨出来的，而餐桌上的那一瓶酱油，更是肠粉的灵魂。是用花生油、生抽、水和冰糖，再添加虾米、香菇和香葱等熬制而成。每一家肠粉店的配方各不相同，酱汁的味道也各有千秋。</p><p>　　为什么我们热爱旅行？除了让平凡庸常的自己从日常琐事中短暂脱离，去世界的某一个角落尽情释放自己，还有不可否认的一点，就是探寻舌尖上的美食。尽管现在想吃什么都能网购和复刻，但网购和复刻出来的食物味道，却总是不尽如人意。白先勇在小说《花桥荣记》里写过：出了桂林城，米粉味道就不一样了。</p><p>　　美食的做法可以复制，但美食自带的家乡属性、地域特征，以及旅行时的际遇氛围和心情，却是一种可遇而不可求的人生体验。</p>]]></content>
    
    
      
      
    <summary type="html">&lt;p&gt;到达呼伦贝尔莫道嘎小镇的时候，已经是晚上7点。9月的北方，仿佛已是江南的冬天。瓢泼大雨气势汹汹。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　此时方便面已经不能安慰我们空虚又清冷的胃，想吃炖得咕噜咕噜翻腾着热气的铁锅炖，我们组团出去觅食。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　8位團友，来自天南地北，凑成一桌，点了一个</summary>
      
    
    
    
    <category term="意林" scheme="http://example.com/categories/%E6%84%8F%E6%9E%97/"/>
    
    
    <category term="文学" scheme="http://example.com/tags/%E6%96%87%E5%AD%A6/"/>
    
    <category term="意林2020-5" scheme="http://example.com/tags/%E6%84%8F%E6%9E%972020-5/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>深夜朋友圈分享音乐，是当代疼痛文学</title>
    <link href="http://example.com/2021/05/19/%E6%96%87%E5%AD%A6%E4%BD%9C%E5%93%81/%E6%84%8F%E6%9E%97/2020-5/%E6%B7%B1%E5%A4%9C%E6%9C%8B%E5%8F%8B%E5%9C%88%E5%88%86%E4%BA%AB%E9%9F%B3%E4%B9%90%EF%BC%8C%E6%98%AF%E5%BD%93%E4%BB%A3%E7%96%BC%E7%97%9B%E6%96%87%E5%AD%A6/"/>
    <id>http://example.com/2021/05/19/%E6%96%87%E5%AD%A6%E4%BD%9C%E5%93%81/%E6%84%8F%E6%9E%97/2020-5/%E6%B7%B1%E5%A4%9C%E6%9C%8B%E5%8F%8B%E5%9C%88%E5%88%86%E4%BA%AB%E9%9F%B3%E4%B9%90%EF%BC%8C%E6%98%AF%E5%BD%93%E4%BB%A3%E7%96%BC%E7%97%9B%E6%96%87%E5%AD%A6/</id>
    <published>2021-05-19T14:41:54.000Z</published>
    <updated>2021-05-19T15:12:16.477Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>夜深了，平时朋友圈里从不说话的人，这时候终于冒出头来，转发了一首歌。</p><p>　　无论是最前沿的音乐动态，还是风格不一的小众歌曲，你可能都是最先从朋友圈得知的。比如窦唯深夜连发三张新专辑，就有人立刻分享了出来，还配一句：窦唯就是窦唯。</p><p>　　当然，也只有在晚上，朋友圈才会成为各类音乐的主场。</p><p>　　从周杰伦、吴青峰新发的歌曲，到国外小众乐手，夜越深，分享歌曲的人越多，配文也越能深得青春疼痛文学精髓。</p><p>　　千言万语都不说，只在朋友圈转发一首歌。朋友圈，音乐品位的战场</p><p>　　对于有些人来说，晚安并不真的代表晚安。即使已经说过“我先睡了”，也要把循环播放、定时关闭和分享音乐的步骤严格走完，顺带着想两句配文，好一同发出来。</p><p>　　整个过程用不了几分钟，却颇有种虽败犹荣的仪式感。</p><p>　　这场隔空的音乐分享大会，俨然也是个人品位与音乐审美的大型battle现场。但只有掌握好分享音乐的秘诀，才能在朋友圈里技惊四座。</p><p>　　朋友圈音乐鄙视链遵循如下五条原则：</p><p>　　1.音乐流派有高下之分：流行音乐垫底，民谣没有好到哪里去，摇滚居中，爵士是高级的代表，而古典音乐则是格调之王。</p><p>　　2.同一种流派，不同语种有高下之分：粤语要比普通话洋气，英语居中，日语则完胜以上全部。</p><p>　　3.同一种流派，不同歌手间有高下之分：同样是摇滚，听崔健的人是不可能瞧得上听汪峰的。</p><p>　　4.即使是同一个歌手（乐队），不同歌曲也有高下之分：周杰伦无人不知，但如果你特别想分享周杰伦的歌曲，那么就分享《火车叨位去》；同理，五月天则要分享《雨眠》。</p><p>　　5.即使是同一首歌，不同版本也有高下之分：巴赫《哥德堡變奏曲》，当然以古尔德1981年的录音室版本最佳。那个版本里还有他轻微的哼哼唱唱，简直是神来之笔。</p><p>　　遵循上述原则，每一首分享到朋友圈的歌曲都要经过精心挑选。</p><p>　　任何一首烂大街的流行音乐都是大忌，那会极大拉低音乐品位，诸如《体面》《告白气球》这样的歌曲需要重点规避，哪怕你会偷偷听。</p><p>　　最好不要轻易分享民谣（中文的）歌曲，《南山南》或《走马》那注定会踩雷。歌曲的选择上还是越小众越好，齐豫和许巍的歌都不算合适。</p><p>　　这当然很好理解，朋友圈毕竟是一种社交平台，很多人分享音乐也是想展示自己的“正面形象”。《纽约时报》做过的一项调查显示，有近七成的人希望能通过社交媒体来让别人更了解自己。</p><p>　　你在分享音乐的时候，不也会希望别人给你点个赞，来赞赏你的音乐品位吗？说来说去，分享的不是歌，是品位。</p><p>　　不过，抛开音乐格调比拼的成分，夜晚的朋友圈，更像是情绪的集散地。</p><p>　　作为情绪的语言，音乐的一大作用就是分享感受，而反过来，我们也能根据这首歌来分辨它所表达的感情。</p><p>　　在习惯性晚睡的人眼中，深夜才是朋友圈真正众声喧哗的时候。平日里最沉默寡言的人，当他终于想说点什么时，就会选择深夜在朋友圈分享一首歌。简单来说，夜晚人们比较习惯多想，也容易消极，受此影响，就会倾向于听一些忧伤的歌曲。</p><p>　　而安静的氛围也会让你不断陷入对往事的回忆，难以入睡。别人听来内心可能毫无波澜的《关于郑州的记忆》，却能让你想起路过那座城市时遇到的人和事。</p><p>　　不过等你一觉醒来再听这首歌，可能就没什么感觉了，说不定还会觉得昨天伤感时很矫情。</p><p>　　这是因为，早晨时，大脑会更多分泌一种名为“血清素”的化学物质，可以让人的态度保持积极、正面。</p><p>　　而到了夜晚，则是褪黑激素的主场，此时血清素分泌水平降低，情绪自然也会转为相对消极。很多抑郁症患者，体内血清素分泌就非常少。</p><p>　　因此你在夜晚听慢歌时，这些慢歌也会让你更悲伤。</p><p>　　一项针对音乐中哪些元素会影响情绪的研究表明，“悲伤”这种基本情绪很容易受到速度的影响，歌曲的速度越快、音符越长，悲伤值就越低。也就是说，越是慢歌，越容易让人觉得伤心。</p><p>　　五月天教你“伤心的人别听慢歌”，还真有一定道理。要是你在深夜听着《Notgoinganywhere》，想到的却是给你听这首歌的人早就再也不见，那就更是整晚不用睡了。</p><p>　　朋友圈转发歌时，虽然你可能一句话也没说，但2000字的话说不定已经在内心打好了草稿，只是犹豫之后没有发。</p><p>　　你不是故意装高冷，只是希望能有人在评论区里发回暗号：还是有人能懂你，不管是浪漫还是孤单。</p><p>　　尤其是，那些和你有过相同经历，相似感受的人，能在你的歌里找到共鸣。</p><p>　　比如当你怀念高中时，分享《独家记忆》，可能不一定是因为你多热爱这首歌，而是你想念和你一起唱歌的伙伴；</p><p>　　就像你分享《Wavin’Flag》，不一定是因为你还像高中那样每周踢球，而是你忘不了那一届世界杯，那次一起欢呼的人；</p><p>　　而你知道，对父母的爱永远没法张口说出来，音乐就成了最好的替代。转发《父亲写的散文诗》，朋友圈真的不需要配上任何字。</p><p>　　而且，相较于文字，音乐本身的感官更加丰富。你想说又说不出口的，还有张亚东帮你说出来。</p><p>　　更无法说出口的情况，满腹牢骚与哀怨还迫于面子不想明说，那就要巧妙一点。</p><p>　　这样来看，之所以选择在朋友圈中分享音乐，最终目的并不只是为了得到几个赞，或是简单地表达情绪，而是寻求共鸣，找到一种归属感。</p><p>　　确实，在一些人看来，朋友圈能一眼看穿你的格局、品位、眼光，所以每发首歌都要仔细考虑最终能展现什么样的格调。</p><p>　　但对于另一些人来说，在拿起手机却无人可以聊天的深夜，分享的每首歌里，都是细腻而复杂的心情。</p><p>　　你不说我不说的那些话，音乐会说出来。他不懂她不懂的那些心情，总有一个人会懂，一句评论就能告诉你，你不是夜色里独行的旅人。</p><p>　　也就是在一首歌里，我们想说的，都已说了，我们想听到的，也都已听到了。</p>]]></content>
    
    
      
      
    <summary type="html">&lt;p&gt;夜深了，平时朋友圈里从不说话的人，这时候终于冒出头来，转发了一首歌。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　无论是最前沿的音乐动态，还是风格不一的小众歌曲，你可能都是最先从朋友圈得知的。比如窦唯深夜连发三张新专辑，就有人立刻分享了出来，还配一句：窦唯就是窦唯。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　当然，也只有在</summary>
      
    
    
    
    <category term="意林" scheme="http://example.com/categories/%E6%84%8F%E6%9E%97/"/>
    
    
    <category term="文学" scheme="http://example.com/tags/%E6%96%87%E5%AD%A6/"/>
    
    <category term="意林2020-5" scheme="http://example.com/tags/%E6%84%8F%E6%9E%972020-5/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>一块炸鸡的全球化</title>
    <link href="http://example.com/2021/05/19/%E6%96%87%E5%AD%A6%E4%BD%9C%E5%93%81/%E6%84%8F%E6%9E%97/2020-5/%E4%B8%80%E5%9D%97%E7%82%B8%E9%B8%A1%E7%9A%84%E5%85%A8%E7%90%83%E5%8C%96/"/>
    <id>http://example.com/2021/05/19/%E6%96%87%E5%AD%A6%E4%BD%9C%E5%93%81/%E6%84%8F%E6%9E%97/2020-5/%E4%B8%80%E5%9D%97%E7%82%B8%E9%B8%A1%E7%9A%84%E5%85%A8%E7%90%83%E5%8C%96/</id>
    <published>2021-05-19T14:41:34.000Z</published>
    <updated>2021-05-19T15:13:11.718Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>　每当冬季初雪来临，有一样美食会被不约而同地想起：炸鸡。炸鸡配啤酒最初源于韩剧《来自星星的你》，剧播出后，风靡南北，自那时起，它就成了初雪的标配。</p><p>　　炸鸡可不能只在初雪天出现，得隔三岔五来上一顿。但纵使是珍馐美馔，也有腻烦的一天，那怎么办？最便捷的解决方案是，让炸鸡来一段全球化之旅，让食客饱尝各地对于炸鸡的精心料理。</p><p>　　首先，让我们穿过黄海，抵达韩国，开启风味第一站。炸鸡在这儿的地位甚高，可谓是“国民美食”。那么韩式炸鸡风味到底独到在哪儿？第一，在于它要重复炸两次。裹紧外壳的鸡肉在第一次出锅后先静置，几分钟后再下锅，多加这一道工序，就能确保它的表皮松脆，且能炸透。</p><p>　　第二，是韩式炸鸡的杀手锏，酱汁。韩式炸鸡的鸡肉几乎是原初滋味的，在下锅前不会事先腌制入味。韩式炸鸡的酱汁是甜辣酱，刷在沁着油香的外壳上，再撒上些芝麻，即可享用。外皮儿酥脆可口，口口掉渣；鸡皮在高油温下被驯服，干脆沁香；中间的鸡肉被呵护完好，鲜嫩爆汁；酱汁里的甜口提鲜，辣口解腻，各个元素融合，难怪能征服众人。</p><p>　　炸鸡之旅的第二站，往东行进，抵达日本。日式炸鸡是舶来品，是西化后的美食，在日料店里常见的是唐扬炸鸡和南蛮炸鸡。不过大体都很相似，它采用的肉大多是无骨鸡腿肉，不同于韩式，它在烹饪时率先把鸡肉用日式酱油、料酒、盐等调味品加入其中调味，再裹上干粉油炸。</p><p>　　日料店摆盘的时候喜欢在炸鸡旁配一块柠檬，轻轻一挤，混着鲜的柠檬汁一起吃。日式炸鸡的口感更嫩，鸡肉味儿更充足也更浓郁，嚼起来，隐约还带点姜末、蒜蓉和柠檬汁的味道，伴上壶清酒，也是不错的深夜食堂选择。</p><p>　　第三站，穿过太平洋，到美利坚的国土上寻觅一番。美式炸鸡与韩式的繁复和日式的精致相比，就略显粗放，它本身并不腌制入味，它的提味全靠在油炸之前或之后那包裹的面粉，面粉里融汇着盐、胡椒、辣椒面、洋葱粉等，外酥里嫩，回味十足。为了解腻，美式炸鸡还经常配些时令的蔬菜来均衡味道。美式炸雞的最大特质是豪迈快捷，时间不充裕时，想大快朵颐，选它准没错。</p><p>　　最后，回到故土，说说中式炸鸡。中式炸鸡，是集大成者，通过对原料鸡的选择处理，经腌制、调味、烫皮、涂料等工序，油炸而成，追求的是外酥里嫩、骨里透香，食而不腻。这当中值得一提的是，有个很有趣的中式炸鸡叫“老北京美式炸鸡”，听名字就知道是中西结合的。卖它的店面往往是嵌在商业网点里的，不大个地儿，橱窗前摆着鸡腿、鸡翅、鸡排、鸡皮等部件儿。方正的深槽油锅架在火上，烧得沸滚，将裹着面壳的鸡块装进铁篮，迅敏地扔进油里，霎时间，像武侠争斗似的，噼啪作响，香味四溢。过个三五分钟，成品出锅，卖相金黄，气味芳香。</p><p>　　这个炸鸡的要诀就仨字儿：趁热吃。一大口囫囵下去，滑嫩充盈的肉，丰裕鲜美的汁，还有调料的咸鲜，都能从不同维度给予你满足感。冬天守着窗口来上一块儿，怎一个爽字了得。</p><p>　　炸鸡在有些吹毛求疵的美食家的认知里，是油腻不健康的，但在吃货口中，那是挑大拇指的吃食。可用于日常解馋，可成为疲惫后的深夜食堂的“台柱子”，还可以偶尔心情不佳时用它就着酒水来消解无处爆发的情绪。总之，油脂，汁水，嫩肉，一齐荟萃在炸鸡里，提供给了食客热量，也提供了开启新旅程的能量。</p>]]></content>
    
    
      
      
    <summary type="html">&lt;p&gt;　每当冬季初雪来临，有一样美食会被不约而同地想起：炸鸡。炸鸡配啤酒最初源于韩剧《来自星星的你》，剧播出后，风靡南北，自那时起，它就成了初雪的标配。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　炸鸡可不能只在初雪天出现，得隔三岔五来上一顿。但纵使是珍馐美馔，也有腻烦的一天，那怎么办？最便捷的解决方案是</summary>
      
    
    
    
    <category term="意林" scheme="http://example.com/categories/%E6%84%8F%E6%9E%97/"/>
    
    
    <category term="文学" scheme="http://example.com/tags/%E6%96%87%E5%AD%A6/"/>
    
    <category term="意林2020-5" scheme="http://example.com/tags/%E6%84%8F%E6%9E%972020-5/"/>
    
  </entry>
  
</feed>
